[{"context": "I Begyndelsen skabte Gud Himmelen og Jorden.", "qas": [{"question": "Hvem skabte himlen og jorden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 21.0}], "id": "8c07bc411ddb4f408947c1f7ca3b87d3bGENc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Gud sagde: \u201cDer blive Lys!\u201d Og der blev Lys.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eLad der v\u00e6re lys\u201c?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "107e1ae694d54da19aff960abee68c33bGENc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Gud kaldte Lyset Dag, og M\u00f8rket kaldte han Nat. Og det blev Aften, og det blev Morgen, f\u00f8rste Dag.", "qas": [{"question": "Hvem kaldte lyset \u201edag\u201c og m\u00f8rket \u201enat\u201c?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "ad1c7d7e3ed8481fb9f8b3cb915a6942bGENc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og s\u00e5ledes skete det: Gud gjorde Hv\u00e6lvingen og skilte Vandet under Hv\u00e6lvingen fra Vandet over Hv\u00e6lvingen;", "qas": [{"question": "Hvem lavede vidder?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 22.0}], "id": "5af7a79edcb2419180096b18b4ff1c5ebGENc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Gud kaldte Hv\u00e6lvingen Himmel. Og det blev Aften, og det blev Morgen, anden Dag.", "qas": [{"question": "Hvem kaldte udvidelsen \u201ehimmel\u201c?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "6a7a6eabebfd41b597d8fdfaf8ae5074bGENc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde Gud: \u201cVandet under Himmelen samle sig p\u00e5 \u00e9t Sted, s\u00e5 det faste Land kommer til Syne!\u201d Og s\u00e5ledes skete det;", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eLad vandet under Himmelen samles til \u00e9t sted og lad t\u00f8rre jorden komme frem?\u201c", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 12.0}], "id": "ca846639439243e79380249829019db7bGENc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jorden frembragte gr\u00f8nne Urter, der bar Fr\u00f8, efter deres Arter, og Tr\u00e6er, der bar Frugt med K\u00e6rne, efter deres Arter. Og Gud s\u00e5, at det var godt.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5, at landet var godt?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 121.0}], "id": "b72b48925814439d9c8c1ea2fa8b18afbGENc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde Gud: \u201cDer komme Lys p\u00e5 Himmelhv\u00e6lvingen til at skille Dag fra Nat, og de skal v\u00e6re til Tegn og til Fasts\u00e6ttelse af H\u00f8jtider, Dage og \u00c5r", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eLad der v\u00e6re lys i himmelens flade for at adskille dagen fra natten, og lad dem v\u00e6re tegn til at indikere \u00e5rstider og dage og \u00e5r,\u201c?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 12.0}], "id": "acdc5c98dd9741b09fd82aa975d8dae2bGENc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gud gjorde de to store Lys, det st\u00f8rste til at herske om Dagen, det mindste til at herske om Natten, og Stjernerne;", "qas": [{"question": "Hvem lavede stjernerne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 0.0}], "id": "54e8467f437348f1ab34d90e17f88e17bGENc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Gud satte dem p\u00e5 Himmelhv\u00e6lvingen til at lyse p\u00e5 Jorden", "qas": [{"question": "Hvem placerede lysene p\u00e5 himlen for at skinne p\u00e5 jorden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "6eb639abc1234c849c903f6de0994146bGENc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og til at herske over Dagen og Natten og til at skille Lyset fra M\u00f8rket. Og Gud s\u00e5, at det var godt.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5, at det var godt?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 76.0}], "id": "c3a1611cce554a2f8ba2d21249d4c5d3bGENc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde Gud: \u201cVandet vrimle med en Vrimmel af levende V\u00e6sener, og Fugle flyve over Jorden oppe under Himmelhv\u00e6lvingen!\u201d Og s\u00e5ledes skete det:", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eLad vandet sv\u00e6rme med sv\u00e6rme af levende v\u00e6sener og lade fuglene flyve over jorden?\u201c", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 12.0}], "id": "e159bfdb96f54ca6855cf7ea90faa3febGENc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gud sagde fremdeles: \u201cJeg giver eder alle Urter p\u00e5 hele Jorden, som b\u00e6rer Fr\u00f8, og alle Tr\u00e6er, som b\u00e6rer Frugt med K\u00e6rne; de skal v\u00e6re eder til F\u00f8de;", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg giver dig nu hver fr\u00f8b\u00e6rende plante p\u00e5 hele jordens overflade og hvert tr\u00e6, der har frugt med fr\u00f8 i det?\u201c", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 0.0}], "id": "fb2c8dee801542f6a8648294edf95fa6bGENc1v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Gud s\u00e5 alt, hvad han havde gjort, og se, det var s\u00e5re godt. Og det blev Aften, og det blev Morgen, sjette Dag.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 alt, hvad han havde lavet?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "370b7ee7169e429e96eaf8eb11753695bGENc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 den syvende Dag fuldendte Gud det V\u00e6rk, han havde udf\u00f8rt, og han hvilede p\u00e5 den syvende Dag efter det V\u00e6rk, han havde udf\u00f8rt;", "qas": [{"question": "Hvem er f\u00e6rdig med det arbejde, han havde udf\u00f8rt?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 29.0}], "id": "a0350de2d54c4b9081dacb378f9d4804bGENc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Den tredje Flod hedder Hiddekel*; den l\u00f8ber \u00f8sten om Assyrien. Den fjerde Flod er Frat**. { [*Tigris] / [**Eufrat.] }", "qas": [{"question": "Hvilket land l\u00f8ber Tigris sammen?", "answers": [{"text": "Assyrien", "answer_start": 53.0}], "id": "7b5d2e4ea7c64174944a8272e6e00b15bGENc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og af Ribbenet, som Gud HERREN havde taget af Adam, byggede han en Kvinde og f\u00f8rte hende hen til Adam.", "qas": [{"question": "Hvem bragte kvinden til manden?", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 60.0}], "id": "919373c41111470f815806345c753142bGENc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam kendte sin Hustru Eva, og hun blev frugtsommelig og f\u00f8dte Kain; og hun sagde: \u201cJeg har f\u00e5et* en S\u00f8n med HERRENS Hj\u00e6lp!\u201d { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Kain.] }", "qas": [{"question": "Hvem var hustru til manden?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 0.0}], "id": "48e92eaf8dce490d89bd61c321477501bGENc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nogen Tid efter bragte Kain HERREN en Offergave af Jordens Frugt,", "qas": [{"question": "Hvem bragte noget af Jordens Frugt til Offergave til Herren?", "answers": [{"text": "Kain", "answer_start": 23.0}], "id": "b4137548eec24bab98af48ef828aa4ffbGENc4v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde HERREN til Kain: \u201cHvorfor er du vred, og hvorfor g\u00e5r du med s\u00e6nket Hoved?", "qas": [{"question": "Hvem var vred, da Herren sagde: \u201eHvorfor er dit udtryk nedkastet?\u201c", "answers": [{"text": "Kain", "answer_start": 20.0}], "id": "6d32a2debdea4c71b718ca43532d3643bGENc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde HERREN til Kain: \u201cHvor er din Broder Abel?\u201d Han svarede: \u201cDet ved jeg ikke; skal jeg vogte min Broder?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var Cains bror?", "answers": [{"text": "Abel", "answer_start": 46.0}], "id": "9458ec90961648d7bea563021fea4afebGENc4v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Kain sagde til HERREN: \u201cMin Straf er ikke til at b\u00e6re;", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Herren, \u201eMin straf er for stor til at udholde!", "answers": [{"text": "Kain", "answer_start": 4.0}], "id": "697710d5e6da45b094a78c70cab5a6dfbGENc4v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 drog Kain bort fra HERRENS \u00c5syn og slog sig ned i Landet Nod* \u00f8sten for Eden. { [*betyder omflakken, hjeml\u00f8shed.] }", "qas": [{"question": "Hvem gik ud fra Herrens n\u00e6rv\u00e6r og boede i Nods land?", "answers": [{"text": "Kain", "answer_start": 8.0}], "id": "99fccab64f894a7f9b2af17a4bac0697bGENc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ada f\u00f8dte Jabal; han blev Stamfader til dem, der bor i Telte og holder Kv\u00e6g;", "qas": [{"question": "Hvem var den f\u00f8rste person, der boede i telte?", "answers": [{"text": "Jabal", "answer_start": 10.0}], "id": "8e2bbf7c9ba24d028cbd9e3238468e9ebGENc4v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hans Broder hed Jubal; han blev Stamfader til alle dem, der spiller p\u00e5 Harpe og Fl\u00f8jte.", "qas": [{"question": "Hvad hed hans bror?", "answers": [{"text": "Jubal", "answer_start": 16.0}], "id": "d5e31119a0a849509c6e629ac7ccf74bbGENc4v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam kendte p\u00e5 ny sin Hustru, og hun f\u00f8dte en S\u00f8n, som hun gav Navnet Set; \u201cthi,\u201d sagde hun, \u201cGud har sat* mig andet Afkom i Abels Sted, fordi Kain slog ham ihjel!\u201d { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Set.] }", "qas": [{"question": "Hvem havde \u00e6gteskabelige forhold til sin kone?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 0.0}], "id": "9ad158a4c8264abd830b07143b368f14bGENc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Set fik ogs\u00e5 en S\u00f8n, som han kaldte Enosj; p\u00e5 den Tid begyndte man at p\u00e5kalde HERRENS Navn.", "qas": [{"question": "Hvad hed den s\u00f8n, Seth f\u00f8dte?", "answers": [{"text": "Enos", "answer_start": 36.0}], "id": "b87c29544e824c06bbd2b939fd86e5b0bGENc4v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Adam havde levet i 130 \u00c5r, avlede han en S\u00f8n, som var ham lig og i hans Billede, og han kaldte ham Set;", "qas": [{"question": "Hvem var far til Seth?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 3.0}], "id": "40f35893dcff4259ac7a43feedb4b5bdbGENc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5ledes blev Sets fulde Levetid 912 \u00c5r, og derp\u00e5 d\u00f8de han.", "qas": [{"question": "Hvem levede 912 \u00e5r?", "answers": [{"text": "d\u00f8de", "answer_start": 49.0}], "id": "5f7d4c542ac04c43b97fad7c64eed76ebGENc5v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og efter at Enosj havde avlet Kenan, levede han 815 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre;", "qas": [{"question": "Hvad hed Enoshs s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 30.0}], "id": "e940dc1fc70c409c8dab0973d423eca2bGENc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5ledes blev Kenans fulde Levetid 910 \u00c5r, og derp\u00e5 d\u00f8de han.", "qas": [{"question": "Hvem levede i 910 \u00e5r?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 13.0}], "id": "a91c87cca3c349efa5033d84e6a0ee7ebGENc5v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Gud s\u00e5 til Jorden, og se, den var ford\u00e6rvet, thi alt K\u00f8d havde ford\u00e6rvet sin Vej p\u00e5 Jorden.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 jorden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "89101957dae548f08446090b50cbdffebGENc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han og Hundyr af alt K\u00f8d gik ind, som Gud havde p\u00e5budt, og HERREN lukkede efter ham.", "qas": [{"question": "Hvem befalede mandlige og kvindelige at komme ind?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 38.0}], "id": "2400e0c0d7344fecbd1372b32f1209c9bGENc7v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 velsignede Gud Noa og hans S\u00f8nner og sagde til dem: \u201cBliv frugtbare og mangfoldige og opfyld Jorden!", "qas": [{"question": "Hvem velsignede Noa og hans s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 17.0}], "id": "14cbd43381214149b5631da68a13d296bGENc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5ledes blev Noas fulde Levetid 950 \u00c5r, og derp\u00e5 d\u00f8de han.", "qas": [{"question": "Hvem levede 950 \u00e5r?", "answers": [{"text": "d\u00f8de", "answer_start": 49.0}], "id": "16e562c44fcb4cf3a6921f5d59c1c08ebGENc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jafets S\u00f8nner: Gomer, Magog. Madaj, Javan, Tubal, Mesjek og Tiras.", "qas": [{"question": "Hvad hed Jafets\u00f8nnen?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 15.0}], "id": "4f7fe64ed3e745cc8c3995250cfe3258bGENc10v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gomers S\u00f8nner: Asjkenaz, Rifat og Togarma.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Askenaz?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 0.0}], "id": "2148709716b24dbc8848352e2e1f3405bGENc10v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kusj's S\u00f8nner: Seba, Havila, Sabta, Ra'ma og Sabteka. Ra'mas S\u00f8nner: Saba og Dedan.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Raamah?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 77.0}], "id": "c359c717976944a5817708fa4f17ded7bGENc10v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "fra dette Land drog han til Assyrien og byggede Nineve, Rehobot-Ir, Kela", "qas": [{"question": "Hvor byggede han Nineve, Rehoboth-Ir, Kala og andre Byer?", "answers": [{"text": "Assyrien", "answer_start": 28.0}], "id": "ee1f8a1d22d649a4bfbd2118c235528cbGENc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 at Kana'an\u00e6ernes Omr\u00e5de strakte sig fra Zidon i Retning af Gerar indtil Gaza, i Retning af Sodoma, Gomorra, Adma, og Zebojim indtil Lasja.", "qas": [{"question": "Hvilken region udvidet fra Sidon til Gerar?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 6.0}], "id": "488999f6ee0042ab8aa813e5a743cb2bbGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 at Kana'an\u00e6ernes Omr\u00e5de strakte sig fra Zidon i Retning af Gerar indtil Gaza, i Retning af Sodoma, Gomorra, Adma, og Zebojim indtil Lasja.", "qas": [{"question": "Hvor udvidede Kanaans gr\u00e6nser sig til?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 62.0}], "id": "7f6f580b44484237ae4d6f3febfc0840bGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 at Kana'an\u00e6ernes Omr\u00e5de strakte sig fra Zidon i Retning af Gerar indtil Gaza, i Retning af Sodoma, Gomorra, Adma, og Zebojim indtil Lasja.", "qas": [{"question": "Sammen med Sodoma, Admah og Zeboiim, hvilken by var der ved Kana'ans gr\u00e6nser?", "answers": [{"text": "Gomorra", "answer_start": 102.0}], "id": "a70a312bc1004ae2b65375a078b03636bGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eber f\u00f8dtes der to S\u00f8nner; den ene hed Peleg*, thi p\u00e5 hans Tid adsplittedes Jordens Befolkning, og hans Broder hed Joktan. { [*betyder Spittelse.] }", "qas": [{"question": "Hvad hed den anden s\u00f8n af Eber?", "answers": [{"text": "Peleg", "answer_start": 39.0}], "id": "2b86d3483f7648428671eaaed3f1ec82bGENc10v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Sjela havde levet 30 \u00c5r, avlede han Eber;", "qas": [{"question": "Hvem blev Shelah far til?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 39.0}], "id": "105af58df8ac427caf63eae898853214bGENc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og efter at Sjela havde avlet Eber, levede han 403 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre.", "qas": [{"question": "Hvem blev Shelah far til?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 30.0}], "id": "13f1991ac33d469abc82da0ee62a1e06bGENc11v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Eber havde levet 34 \u00c5r, avlede han Peleg;", "qas": [{"question": "Hvem var far til Peleg?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 3.0}], "id": "c7e490e73fd44be49ad37a0826847f24bGENc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Tara havde levet 70 \u00c5r, avlede han Abram, Nakor og Haran.", "qas": [{"question": "Hvad hed Teras s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 38.0}], "id": "7550375703da4015bf6aaad3665d9566bGENc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram og Nakor tog sig Hustruer; Abrams Hustru hed Saraj, Nakors Milka, en Datter af Haran, Milkas og Jiskas Fader.", "qas": [{"question": "Hvem var Milcahs far?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 85.0}], "id": "c5368f0d34814670a8090b73d332b493bGENc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 drog Abram gennem Landet til Sikems hellige Sted, til Sandsigerens Tr\u00e6. Det var dengang Kana'an\u00e6erne boede i Landet.", "qas": [{"question": "Hvem rejste gennem landet s\u00e5 langt som Morehs egetr\u00e6 i Sikem?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 11.0}], "id": "4cbc4ba0f72c4b61979f0ebfbbdf0cf0bGENc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 drog Abram fra Plads til Plads og n\u00e5ede Sydlandet.", "qas": [{"question": "Hvem rejste etaper ned til Negev?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 11.0}], "id": "7a2395f8f68246fa9037c7a58a0d75a2bGENc12v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men HERREN ramte Farao og hans Hus med sv\u00e6re Plager for Abrams Hustru Sarajs Skyld.", "qas": [{"question": "Hvis kone var Sarai?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 56.0}], "id": "b4766fc43841410ba6bc7511704e4a01bGENc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Abram drog atter med sin Hustru og al sin Ejendom fra \u00c6gypten op til Sydlandet, og Lot drog med ham.", "qas": [{"question": "Hvem gik op fra Egypten ind i Negev?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 3.0}], "id": "547332d2abf04b6b83275179a574d272bGENc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram var meget rig p\u00e5 kv\u00e6ghjorde, S\u00f8lv og Guld;", "qas": [{"question": "Hvem var velhavende i kv\u00e6g, s\u00f8lv og guld?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "01473673a0814cedb71d796218aca351bGENc13v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "til det Sted, hvor han forrige Gang havde rejst et Alter; og Abram p\u00e5kaldte der HERRENS Navn.", "qas": [{"question": "Hvem tilbad Herren ved alteret?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 61.0}], "id": "1cd35b132a714c5db96b3c334436c2b8bGENc13v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Lot, der drog med Abram, ejede ligeledes Sm\u00e5kv\u00e6g, Hornkv\u00e6g og Telte.", "qas": [{"question": "Lot rejste med hvem?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 21.0}], "id": "7fd0e39cb0ac4c159d104916d2c4fb95bGENc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Lot, der drog med Abram, ejede ligeledes Sm\u00e5kv\u00e6g, Hornkv\u00e6g og Telte.", "qas": [{"question": "Hvem havde flokke, flokke og telte?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 21.0}], "id": "f7454994b809471eb98370bce748c790bGENc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "idet Abram slog sig ned i Kana'ans Land, medens Lot slog sig ned i Jordanegnens Byer og drog med sine Telte fra Sted til Sted helt hen til Sodoma. -", "qas": [{"question": "Hvem bosatte sig i Kanaan?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 5.0}], "id": "4d747af4ed1343598d43cd9c2a599cd7bGENc13v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 drog Abram fra Sted til Sted med sine Telte og kom til Mamres Lund i Hebron, hvor han slog sig ned og byggede HERREN et Alter.", "qas": [{"question": "Hvem flyttede sine telte for at leve ved Mamres egetr\u00e6er?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 8.0}], "id": "d091dd68013a42d9a920761d6fa3dbf2bGENc13v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "l\u00e5 de i Krig med Kong Bera af Sodoma, Kong Birsja af Gomorra, Kong Sjin'ab af Adma, Kong Sjem'eber af Zebojim og Kongen i Bela, det et Zoar.", "qas": [{"question": "Hvilken by var Birsha konge af?", "answers": [{"text": "Gomorra", "answer_start": 53.0}], "id": "22610dabe34e4308ae9233b793a380ccbGENc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Alle disse havde sl\u00e5et sig sammen og var rykket frem til Siddims Dal, det er Salthavet*. { [*dvs. Det d\u00f8de Hav.] }", "qas": [{"question": "Hvad er dalen Siddim?", "answers": [{"text": "Salthavet", "answer_start": 77.0}], "id": "5a1fb8d376be47368a9a6af22c157c3bbGENc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "med Kong Kedorlaomer af Elam, Kong Tid'al af Gojim, Kong Amrafel af Sinear og Kong Arjok af Ellasar, fire Konger mod fem.", "qas": [{"question": "Hvad var Kedorlaomer konge af?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 24.0}], "id": "b1315b2c2ce84a05985b474c4e710476bGENc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ligeledes tog de, da de drog bort, Abrams Broders\u00f8n Lot og alt hans Gods med sig; thi han boede i Sodoma.", "qas": [{"question": "Hvor boede Lot, da Abram og hans familie rejste?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 98.0}], "id": "ce6d080d0076438eab8413731366db13bGENc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da nu Abram h\u00f8rte, at hans Fr\u00e6nde var taget til Fange, m\u00f8nstrede han sine Husfolk, de hjemmef\u00f8dte Tr\u00e6lle, 318 Mand, og satte efter Fjenden til Dan;", "qas": [{"question": "Hvem mobiliserede sine m\u00e6nd, da han h\u00f8rte, at hans nev\u00f8 var blevet taget til fange?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 6.0}], "id": "5603854b77af4f49ada42c4bf2b3c306bGENc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "der faldt han og hans Tr\u00e6lle over dem om Natten, slog dem p\u00e5 Flugt og forfulgte dem op til Hoba norden for Damaskus.", "qas": [{"question": "Hvilken by er Hobah nord for?", "answers": [{"text": "Damaskus", "answer_start": 107.0}], "id": "da047a649d954adeb522582eb17338c2bGENc14v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abram svarede Sodomas Konge: \u201cTil HERREN, Gud den Allerh\u00f8jeste, Himmelens og Jordens Skaber, l\u00f8fter jeg min H\u00e5nd p\u00e5,", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Sodomas konge: \u201eJeg l\u00f8fter min h\u00e5nd til Herren, den H\u00f8jeste Gud, himmelens og jordens Skaber?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 4.0}], "id": "90a6ab746d4f4bba9b9da3e33f29fdc1bGENc14v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abram svarede: \u201cHerre*, HERRE, hvad kan du give mig, n\u00e5r jeg dog g\u00e5r barnl\u00f8s bort, og en Mand fra Damaskus, Eliezer, skal arve mit Hus.\u201d { [*p\u00e5 hebr. Adonaj.] }", "qas": [{"question": "Hvor er Eliezer fra?", "answers": [{"text": "Damaskus", "answer_start": 102.0}], "id": "eeaafa2fd37f459396d6173fad5f037ebGENc15v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da slog der Rovfugle ned p\u00e5 de d\u00f8de Kroppe, men Abram skr\u00e6mmede dem bort.", "qas": [{"question": "Hvem k\u00f8rte fuglene v\u00e6k?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 48.0}], "id": "5f4ba92ebd3a49308a6f0de7dc83af6fbGENc15v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abrams Hustru Saraj f\u00f8dte ham intet Barn. Men Saraj havde en \u00c6gyptisk Tr\u00e6lkvinde ved Navn Hagar;", "qas": [{"question": "Hvem var Sarais mand?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "45f44b978ee3489ead21109735789581bGENc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 tog Abrams Hustru Saraj sin Tr\u00e6lkvinde, \u00c6gypterinden Hagar, efter at Abram havde boet ti \u00c5r i Kana'ans Land, og gav sin Mand Abram hende til Hustru;", "qas": [{"question": "Hvem var hustru til Sarai?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 56.0}], "id": "bc344d7682e74da6913c3aee89147d73bGENc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram svarede Saraj: \u201cDin Tr\u00e6lkvinde er i din H\u00e5nd, g\u00f8r med hende, hvad du finder for godt!\u201d Da plagede Saraj hende, s\u00e5 hun flygtede for hende.", "qas": [{"question": "Hvem stak af fra Sarai?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "3e3e097848c046c2bd2199f4f1d4ca43bGENc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og han sagde: \u201cHvorfra kommer du, Hagar, Sarajs Tr\u00e6lkvinde, og hvor g\u00e5r du hen?\u201d Hun svarede: \u201cJeg flygter for min Herskerinde Saraj!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var Sarais tjener?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 34.0}], "id": "13c47da0ea934e8aa99b0c282b6326d7bGENc16v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor kaldte man Br\u00f8nden Be'er-lahaj-ro'i*; den ligger mellem Kadesj og Bered. { [*dvs. Br\u00f8nden for den Levende, som ser mig.] }", "qas": [{"question": "\u00d8l Lahai Roi ligger mellem Kadesh og hvilken anden by?", "answers": [{"text": "Bered", "answer_start": 73.0}], "id": "db0e68f224ea4734880d91494898ac95bGENc16v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Hagar f\u00f8dte Abram en S\u00f8n, og Abram kaldte S\u00f8nnen, Hagar f\u00f8dte ham, Ismael.", "qas": [{"question": "Hvad hed Abrams s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 70.0}], "id": "906077bb6a914d5c82a75fbb2f14b9babGENc16v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram var seks og firsindstyve \u00c5r gammel, da Hagar f\u00f8dte ham Ismael.", "qas": [{"question": "Der var 86, da Hagar f\u00f8dte Ismael?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "1cc156a519ba47afb60dfc2a8ffdefb6bGENc16v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Abram var ni og halvfemsindstyve \u00c5r gammel, \u00e5benbarede HERREN sig for ham og sagde til ham: \u201cJeg er Gud den Alm\u00e6gtige; vandre for mit \u00c5syn og v\u00e6r ustraffelig,", "qas": [{"question": "Hvem var 99 \u00e5r gammel, da Herren viste sig for ham?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 3.0}], "id": "8dd4aa80e0604f219c193a4c886815c8bGENc17v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da faldt Abram p\u00e5 sit Ansigt, og Gud sagde til ham:", "qas": [{"question": "Hvem b\u00f8jede sig ned med hans ansigt til jorden?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 9.0}], "id": "9c2a6b75af4042d1a5e7cfd3918664d3bGENc17v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Endvidere sagde Gud til Abraham: \u201cDin Hustru Saraj skal du ikke mere kalde Saraj, hendes Navn skal v\u00e6re Sara*; { [*dvs. Herskerinde.] }", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Abraham: \u201eHvad ang\u00e5r din Hustru, m\u00e5 du ikke l\u00e6ngere kalde hende Saraj?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 16.0}], "id": "29a4d1208b7d49bea8986eb993e75d76bGENc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da faldt Abraham p\u00e5 sit Ansigt og lo, idet han t\u00e6nkte: \u201cKan en hundred\u00e5rig f\u00e5 B\u00f8rn, og kan Sara med sine halvfemsindstyve \u00c5r f\u00f8de en S\u00f8n?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem lo som han sagde: \u201eKan en s\u00f8n f\u00f8des til en mand, der er hundrede \u00e5r gammel?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 9.0}], "id": "0e7d5b0e88e34f22afd1990478b875b8bGENc17v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham sagde derfor til Gud: \u201cM\u00e5tte dog Ismael leve for dit \u00c5syn!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde Abraham til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 25.0}], "id": "c10dadc891f74244bff8bd48218d405fbGENc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men hvad Ismael ang\u00e5r, har jeg b\u00f8nh\u00f8rt* dig: jeg vil velsigne ham og g\u00f8re ham frugtbar og give ham et overv\u00e6ttes talrigt Afkom; tolv Stammeh\u00f8vdinger skal han avle, og jeg vil g\u00f8re ham til et stort Folk. { [*se til 1 Mos. 16, 11; 25, 13 ff.] }", "qas": [{"question": "Hvem bliver far til tolv fyrster?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 9.0}], "id": "4510afebb533492ba84e124c184f5c2dbGENc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 h\u00f8rte han op at tale med ham; og Gud steg op fra Abraham.", "qas": [{"question": "Hvem gik Gud op fra?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 52.0}], "id": "c6e59f0c7f5b4115b435c9686e1c0db1bGENc17v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da tog Abraham sin S\u00f8n Ismael og alle sine hjemmef\u00f8dte og de k\u00f8bte, alt af Mandk\u00f8n i Abrahams Hus, og omskar selv samme Dag deres Forhud, s\u00e5ledes som Gud havde p\u00e5lagt ham.", "qas": [{"question": "Hvem bad Abraham om at omsk\u00e6re sine s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 150.0}], "id": "5202559d526d4142ba39828b1d813ee7bGENc17v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og hans S\u00f8n Ismael var tretten \u00c5r, da han blev omsk\u00e5ret p\u00e5 sin Forhud.", "qas": [{"question": "Hvad hed drengen, der blev omsk\u00e5ret?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 12.0}], "id": "c9ef8c5dc5ca49e8b397ea16331062f4bGENc17v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Selv samme Dag blev Abraham og hans S\u00f8n Ismael omsk\u00e5ret;", "qas": [{"question": "Hvem var Abrahams s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 40.0}], "id": "0492444cac414a4c8a9bc003039cc15dbGENc17v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da skyndte Abraham sig ind i Teltet til Sara og sagde: \u201cTag hurtigt tre M\u00e5l fint Mel, \u00e6lt det og bag Kager deraf!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Sarah, \u201eHurtigt! Tag tre foranstaltninger fint mel, \u00e6lt det og lav br\u00f8d?\u201c", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 11.0}], "id": "7e66ecce34e24378a794ba39bd0bef0fbGENc18v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d M\u00e6ndene op derfra hen ad Sodoma til, og Abraham gik med for at f\u00f8lge dem p\u00e5 Vej.", "qas": [{"question": "Hvad s\u00e5 m\u00e6ndene ud, da de rejste sig for at forlade?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 33.0}], "id": "3d3091166f5d4d278db3678e6b5342d9bGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d M\u00e6ndene op derfra hen ad Sodoma til, og Abraham gik med for at f\u00f8lge dem p\u00e5 Vej.", "qas": [{"question": "Hvem gik med m\u00e6ndene for at se dem p\u00e5 vej?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 48.0}], "id": "5897c5fdf2f542e6af2e31665ff4422abGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Abraham tr\u00e5dte n\u00e6rmere og sagde: \u201cVil du virkelig udrydde retf\u00e6rdige sammen med gudl\u00f8se?", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eVil du feje den gudfrygtige bort sammen med de ugudelige?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 3.0}], "id": "9fa74d2ed60549eb8a03d2ab8279bac9bGENc18v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde HERREN: \u201cDersom jeg finder halvtredsindstyve retf\u00e6rdige i Sodoma, i selve Byen, vil jeg for deres Skyld tilgive hele Stedet!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor sagde Herren, at han ville sk\u00e5ne byen for det gudfrygtige folks skyld?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 67.0}], "id": "4b02c7b964404b48aae3051d97561e0dbGENc18v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abraham tog igen til Orde: \u201cSe, jeg har dristet mig til at tale til min Herre, sk\u00f8nt jeg kun er St\u00f8v og Aske!", "qas": [{"question": "Hvem spurgte: \u201eDa jeg har forpligtet mig til at tale med Herren (selvom jeg kun er st\u00f8v og aske)?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 4.0}], "id": "80e458bacd0447a0b550fa391b31afaebGENc18v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men endnu f\u00f8r de havde lagt sig, stimlede Byens Folk, Indbyggerne i Sodoma, sammen omkring Huset, b\u00e5de gamle og unge, alle uden Undtagelse,", "qas": [{"question": "Hvor var m\u00e6ndene fra?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 68.0}], "id": "4c725d95d8704b3894391b4f48109f8bbGENc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men red dig hurtigt derhen, thi jeg kan intet g\u00f8re, f\u00f8r du n\u00e5r derhen!\u201d Derfor kaldte man Byen Zoar*. { [*dvs. ubetydelighed.] }", "qas": [{"question": "Hvad blev byen kaldt efter h\u00e6ndelsen?", "answers": [{"text": "Zoar", "answer_start": 95.0}], "id": "2d78402e32ac4ae9ab01002074473433bGENc19v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "N\u00e6ste Morgen, da Abraham gik hen til det Sted, hvor han havde st\u00e5et hos HERREN,", "qas": [{"question": "Hvem gik hen til det Sted, hvor han havde st\u00e5et for Herren?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 17.0}], "id": "33f9dd207c9f4da0b9a31609a31f9b2dbGENc19v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Gud tilintetgjorde Jordanegnens Byer, kom han Abraham i Hu og f\u00f8rte Lot ud af \u00d8del\u00e6ggelsen, som han lod komme over de Byer, Lot boede i.", "qas": [{"question": "Hvem \u00f8delagde byerne i regionen?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "5fcf59cfcc254f41bcc0f8d256383147bGENc19v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Gud tilintetgjorde Jordanegnens Byer, kom han Abraham i Hu og f\u00f8rte Lot ud af \u00d8del\u00e6ggelsen, som han lod komme over de Byer, Lot boede i.", "qas": [{"question": "Hvis anmodning gjorde Gud \u00e6re?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 49.0}], "id": "29fbabcaad3a4f1b937de5cca0689f10bGENc19v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes blev begge Lots D\u00f8tre frugtsommelige ved deres Fader;", "qas": [{"question": "Hvis d\u00f8tre blev gravide af deres far?", "answers": [{"text": "Lots", "answer_start": 19.0}], "id": "960463b73d274768857b412d6b9304bebGENc19v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Liges\u00e5 f\u00f8dte den yngste en S\u00f8n, som hun kaldte Ben-Ammi*; han er Ammonitternes Stamfader den Dag i Dag. { [*dvs. min Fr\u00e6ndes S\u00f8n.] }", "qas": [{"question": "Hvad hed den s\u00f8n, der blev f\u00f8dt?", "answers": [{"text": "Ben-Ammi", "answer_start": 47.0}], "id": "7858af82ab9541659ad9da7fdb711d0bbGENc19v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Der P\u00e5 br\u00f8d Abraham op derfra til Sydlandet og slog sig ned mellem Kadesj og Sjur og boede som fremmed i Gerar.", "qas": [{"question": "Hvor boede Abraham, mens han var midlertidigt bosiddende?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 105.0}], "id": "fc32bee3b98742c69942093fd0d5a8e6bGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Der P\u00e5 br\u00f8d Abraham op derfra til Sydlandet og slog sig ned mellem Kadesj og Sjur og boede som fremmed i Gerar.", "qas": [{"question": "Hvem bosatte sig mellem Kadesh og Shur?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 12.0}], "id": "f2b61330b1be4e82b8b5135c8cc0da11bGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da nu Abraham sagde om sin Hustru Sara, at hun var hans S\u00f8ster, sendte Kong Abimelek af Gerar Bud og lod Sara hente til sig.", "qas": [{"question": "Hvem tog Sarah?", "answers": [{"text": "Kong Abimelek af Gerar", "answer_start": 71.0}], "id": "264a0b24e4ba4c03a6305135887a210ebGENc20v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Gud kom til Abimelek i en Dr\u00f8m om Natten og sagde til ham: \u201cSe, du skal d\u00f8 for den Kvindes Skyld, som du har taget, thi hun er en anden Mands Hustru!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var offer for dr\u00f8mmen?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 16.0}], "id": "682e0cd1703748838eccad20e74384f4bGENc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Gud til ham i Dr\u00f8mmen: \u201cJeg ved, at du har gjort det i dit Hjertes Troskyldighed, og jeg har ogs\u00e5 hindret dig i at synde imod mig; derfor tilstedte jeg dig ikke at r\u00f8re hende.", "qas": [{"question": "Som sagde til ham: \u201eJa, jeg ved, at du har gjort det med god samvittighed.\u201c", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 9.0}], "id": "5f911f4bf9374e7ea7484f5e9f89692dbGENc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tidligt n\u00e6ste Morgen lod Abimelek alle sine Tjenere kalde og fortalte dem det hele, og M\u00e6ndene blev s\u00e5re forf\u00e6rdede.", "qas": [{"question": "Hvem indkaldte alle sine tjenere?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 25.0}], "id": "ad0a34908b774f039b7461ff1836cef8bGENc20v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abimelek lod Abraham kalde og sagde til ham: \u201cHvad har du dog gjort imod os? Og hvad har jeg forbrudt imod dig, at du bragte denne store Synd over mig og mit Rige? Du har gjort imod mig, hvad man ikke b\u00f8r g\u00f8re!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem indkaldte Abimelech?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 17.0}], "id": "86fdade4f89e4b7b92d6474cf6f4d466bGENc20v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham svarede: \u201cJo, jeg t\u00e6nkte: Her er sikkert ingen Gudsfrygt p\u00e5 dette Sted, s\u00e5 de vil sl\u00e5 mig ihjel for min Hustrus Skyld.", "qas": [{"question": "Hvem troede Abraham, at ingen p\u00e5 dette sted ville frygte?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 55.0}], "id": "583f861bf35048a9af2d737f7be1c7f1bGENc20v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da nu Gud lod mig flakke om fjernt fra min Faders Hus, sagde jeg til hende: Den Godhed m\u00e5 du vise mig, at du overalt, hvor vi kommer hen, siger, at jeg er din Broder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fik mig til at vandre fra min fars hus?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 9.0}], "id": "38441becf8da46c5a6449727a1624300bGENc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 tog Abimelek Sm\u00e5kv\u00e6g og Hornkv\u00e6g, Tr\u00e6lle og Tr\u00e6lkvinder og gav Abraham dem og sendte hans Hustru Sara tilbage til ham;", "qas": [{"question": "Hvem gav Abimelech f\u00e5r til?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 69.0}], "id": "481ecea1c5594015abe7cdf6082b18edbGENc20v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og hun undfangede og f\u00f8dte Abraham en S\u00f8n i hans Alderdom, til den Tid Gud havde sagt ham.", "qas": [{"question": "Hvem blev gravid?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 27.0}], "id": "c49b843020d940ecab497885c76b30b7bGENc21v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham kaldte den S\u00f8n, han fik med Sara, Isak;", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8dte Isak til Abraham?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "ad90eb3964a44398b049c258b34d2626bGENc21v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Drengen voksede til og blev v\u00e6nnet fra, og Abraham gjorde et stort G\u00e6stebud, den dag Isak blev v\u00e6nnet fra.", "qas": [{"question": "Hvem blev frav\u00e6nnet?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 43.0}], "id": "8fecf94f4f0d48a0b6487ce4240df566bGENc21v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sagde hun til Abraham: \u201cJag den Tr\u00e6lkvinde og hendes S\u00f8n bort, thi ikke skal denne Tr\u00e6lkvindes S\u00f8n arve sammen med min S\u00f8n, med Isak!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde hun til?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 14.0}], "id": "71ad5bf9c1d24ff786672cb8baa4da7fbGENc21v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men Gud sagde til Abraham: \u201cV\u00e6r ikke ilde til Mode over Drengen og din Tr\u00e6lkvinde, men adlyd Sara i alt, hvad hun siger dig, thi efter Isak skal dit Afkom n\u00e6vnes;", "qas": [{"question": "Hvem bad Abraham om at g\u00f8re alt, hvad han fik at vide?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "a2dbbe8ad1a443b9b1e00e43cd4fdbd8bGENc21v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tidligt n\u00e6ste Morgen tog da Abraham Br\u00f8d og en S\u00e6k Vand og gav Hagar det, og Drengen satte han p\u00e5 hendes Skulder, hvorp\u00e5 han sendte hende bort. Som hun nu vandrede af Sted, for hun vild i Be'ersjebas \u00d8rken,", "qas": [{"question": "Hvem gav Hagar mad og vand?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 28.0}], "id": "03321f97b67d43eda37725bec5beb3e3bGENc21v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da \u00e5bnede Gud hendes \u00d8jne, s\u00e5 hun fik \u00d8je p\u00e5 en Br\u00f8nd med Vand; og hun gik hen og fyldte S\u00e6kken med Vand og gav Drengen at drikke.", "qas": [{"question": "Hvem gjorde det muligt for Hagar at se en br\u00f8nd vand?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "5084514f97404654bb3abd89846cbd2cbGENc21v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Gud var med Drengen, og han voksede til; og han bosatte sig i \u00d8rkenen og blev Bueskytte.", "qas": [{"question": "Hvem var sammen med drengen, da han voksede?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "1e15e9ab0bcc474896005be3df448ecdbGENc21v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da svarede Abraham: \u201cJeg vil sv\u00e6rge!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg sv\u00e6rger at g\u00f8re dette.\u201c", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 11.0}], "id": "02f55fc83ff14744b33c3377d524d337bGENc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abraham kr\u00e6vede Abimelek til Regnskab for en Br\u00f8nd, som Abimeleks Folk havde tilranet sig.", "qas": [{"question": "Hvem har indgivet en klage over Abimelech?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 4.0}], "id": "d4d1861782554920ba6f4187929bfb95bGENc21v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abraham satte syv Lam til Side,", "qas": [{"question": "Hvem satte syv moderf\u00e5r lam ud fra flokken?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 4.0}], "id": "c5d2b2f3141a40189a746137bee90135bGENc21v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abraham plantede en Tamarisk i Be'ersjeba og p\u00e5kaldte der HERREN den evige Guds Navn.", "qas": [{"question": "Hvem plantede et tamarisk tr\u00e6 i Beer Sheba?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 4.0}], "id": "eb386be9b09e40999ad1b00f3d2cc04ebGENc21v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sadlede Abraham tidligt n\u00e6ste Morgen sit \u00c6sel, tog to af sine Drenge og sin S\u00f8n Isak med sig, og efter at have kl\u00f8vet Offerbr\u00e6nde gav han sig p\u00e5 Vandring; til det Sted, Gud havde sagt ham.", "qas": [{"question": "Hvem sadlede hans \u00e6sel?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 11.0}], "id": "8bc48566e73e4228ad81512d74ff2e2fbGENc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Abraham den tredje Dag s\u00e5. op, fik han \u00d8je p\u00e5 Stedet langt borte.", "qas": [{"question": "Hvem fik \u00f8je p\u00e5 stedet i det fjerne?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 3.0}], "id": "9002c85ab0b04441bdf630fb6691b606bGENc22v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Isak til sin Fader Abraham: \u201cFader!\u201d Han svarede: \u201cJa. min S\u00f8n!\u201d Da sagde han: \u201cHer er Ilden og Br\u00e6ndet, men hvor er Dyret til Br\u00e6ndofferet?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var Isaacs far?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 28.0}], "id": "3575599c43ce421195f61273bcdc7532bGENc22v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men HERRENS Engel r\u00e5bte atter til Abraham fra Himmelen:", "qas": [{"question": "Hvem kaldte Herrens engel til?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 34.0}], "id": "c581f26693d04383a84421ba4ef88501bGENc22v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Efter disse Begivenheder meldte man Abraham: \u201cOgs\u00e5 Milka har f\u00f8dt din Broder Nakor S\u00f8nner:", "qas": [{"question": "Hvem fik at vide, at Milcah har b\u00e5ret b\u00f8rn til din bror Nahor?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 36.0}], "id": "17b76e72a8624cb6949d10806df40631bGENc22v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kesed, Hazo, Pildasj, Jidlaf og Betuel;", "qas": [{"question": "Sammen med Hazo, Pildash, Jidlaph og Bethuel, der er medlem af israelitterne?", "answers": [{"text": "Kesed", "answer_start": 0.0}], "id": "bcccd521974e4f14bddb3d0fc3f06927bGENc22v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara d\u00f8de i Kirjat-Arba, det er Hebron, i Kana'ans Land. S\u00e5 gik Abraham hen og holdt Klage over Sara og begr\u00e6d hende.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00f8rgede Abraham over?", "answers": [{"text": "hende", "answer_start": 111.0}], "id": "02f2beca3ca148cc8ae9e64023ad07eabGENc23v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara d\u00f8de i Kirjat-Arba, det er Hebron, i Kana'ans Land. S\u00e5 gik Abraham hen og holdt Klage over Sara og begr\u00e6d hende.", "qas": [{"question": "Hvor d\u00f8de Sarah?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 32.0}], "id": "19a810ebae70412c8f4a35e35a737070bGENc23v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da svarede Hetitterne Abraham:", "qas": [{"question": "Hvem svarede Heth's s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 22.0}], "id": "258adfa4a5fa420aac7830f40c193a1abGENc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abraham stod op og b\u00f8jede sig for Hetitterne, Folkene der p\u00e5 Stedet,", "qas": [{"question": "Hvem b\u00f8jede sig ned for lokalbefolkningen?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 4.0}], "id": "4a900ca805f547b9a86ed0797e667ebabGENc23v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og sagde til dem: \u201cHvis I samtykker i, at jeg jorder min d\u00f8de og bringer hende bort fra mit Ansigt, s\u00e5 f\u00f8j mig i at l\u00e6gge et godt Ord ind for mig hos Efron, Zohars S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Zohar?", "answers": [{"text": "Efron", "answer_start": 150.0}], "id": "e6b494b088294f14bb92f2ce2b00de53bGENc23v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Efron sad blandt Hetitterne; og Hetitten Efron svarede Abraham i Hetitternes P\u00e5h\u00f8r, s\u00e5 mange som gik ind gennem hans Bys Port:", "qas": [{"question": "Hvem svarede Ephron den hethite til?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 59.0}], "id": "483da035ae6e4d2e8e4c50a1c2cf7bb6bGENc23v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da b\u00f8jede Abraham sig for Folkene der p\u00e5 Stedet", "qas": [{"question": "Hvem b\u00f8jede sig for de lokale folk?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 10.0}], "id": "ae462eb17f794fa5ade2c949b65159d2bGENc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derefter jordede Abraham sin Hustru Sara i Klippehulen p\u00e5 Makpelas Mark over for Mamre, det er Hebron, i Kana'ans Land.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor Abraham begravede sin kone?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 95.0}], "id": "795b2018f54e44a7b527c045478640d9bGENc23v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derefter jordede Abraham sin Hustru Sara i Klippehulen p\u00e5 Makpelas Mark over for Mamre, det er Hebron, i Kana'ans Land.", "qas": [{"question": "Hvor var Hebron placeret?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 81.0}], "id": "714c343a89824b7dad01159e728bdb7bbGENc23v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Marken med Klippehulen derp\u00e5 gik fra Hetitterne over til Abraham som Gravsted.", "qas": [{"question": "Hvem sikrede marken og hulen fra Heth's s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 60.0}], "id": "ac8cdbc60f12461d81ee3da4fcdffda1bGENc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da lagde Tr\u00e6llen sin H\u00e5nd under sin Herre Abrahams L\u00e6nd og svor ham Eden.", "qas": [{"question": "Hvem lovede tjeneren at f\u00f8lge op p\u00e5 sine \u00f8nsker?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 42.0}], "id": "2e2a0068c46f440f97c5d06a76b9755cbGENc24v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "idet han sagde: \u201cLovet v\u00e6re HERREN, min Herre Abrahams Gud. som ikke har unddraget min Herre sin Miskundhed og Trofasthed! HERREN har f\u00f8rt mig p\u00e5 Vejen til min Herres Broders Hus.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er min herre?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 46.0}], "id": "c3a730fc819a4984844a6dc8361e9e40bGENc24v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Rebekka havde en Broder ved Navn Laban; han l\u00f8b ud til Manden ved Kilden;", "qas": [{"question": "Hvad hed Rebekahs bror?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 37.0}], "id": "ee57ba20545744e0ae8bb4408652f1eebGENc24v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og da han s\u00e5 N\u00e6seringen og Armb\u00e5ndene p\u00e5 sin S\u00f8sters Arme og h\u00f8rte sin S\u00f8ster Rebekka fort\u00e6lle, hvad Manden havde sagt til hende, gik han ud til Manden, som stod med sine Kameler ved Kilden;", "qas": [{"question": "Hvem var hans s\u00f8ster?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 78.0}], "id": "9a6b982c46a3428cb7dfad4d86c6805abGENc24v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og jeg b\u00f8jede mig og tilbad HERREN, og jeg lovede HERREN, min Herre Abrahams Gud, som havde f\u00f8rt mig den rigtige Vej, s\u00e5 jeg: kunde tage min Herres Broderdatter til hans S\u00f8n!", "qas": [{"question": "Hvem var min herre?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 68.0}], "id": "d22592a09eea46f3b1891178949254e8bGENc24v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham tog sig en Hustru, som hed Ketura;", "qas": [{"question": "Hvem tog en anden kone?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "a16c2ed15c884a099bdba5566e2e8403bGENc25v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og hun f\u00f8dte ham Zimran, Joksjan, Medan, Midjan, Jisjbak og Sjua.", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8dte hun ham med?", "answers": [{"text": "Zimran", "answer_start": 17.0}], "id": "9edcec5f17714982bc142acb6265aebabGENc25v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Midjans S\u00f8nner var Efa, Efer, Hanok, Abida og Elda'a. Alle disse var Keturas S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvad hed s\u00f8nnen af Midian?", "answers": [{"text": "Efa", "answer_start": 19.0}], "id": "65dc2ac960424a939f482c2086034bfbbGENc25v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De \u00c5r, Abraham levede, udgjorde 175;", "qas": [{"question": "Hvem levede i alt 175 \u00e5r?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 7.0}], "id": "93c08910c6634fac969cb24b3197c8d1bGENc25v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hans S\u00f8nner Isak og Ismael jordede ham i Makpelas Klippehule p\u00e5 Hetitten Efrons Zohars S\u00f8ns, Mark over for Mamre,", "qas": [{"question": "Hvad hed Isaaks s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 23.0}], "id": "e633bcab93674a68b8aefefa7bd625c1bGENc25v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette er Abrahams S\u00f8n Ismaels Sl\u00e6gtebog, hvem Saras Tr\u00e6lkvinde, \u00c6gypterinden Hagar, f\u00f8dte ham.", "qas": [{"question": "Hvem var Abrahams s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 22.0}], "id": "0a4b569d3fdb4a40b202c04b149fbfe9bGENc25v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ismaels Leve\u00e5r udgjorde 137; s\u00e5 ud\u00e5ndede han; han d\u00f8de og samledes til sin Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Hvem levede 137 \u00e5r?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 0.0}], "id": "a743fea4a9dc4547a3b605dacd7998adbGENc25v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isak var fyrretyve \u00c5r gammel, da han tog Rebekka, en Datter af Aram\u00e6eren Betuel fra Paddan-Aram og S\u00f8ster til Aram\u00e6eren Laban, til Hustru.", "qas": [{"question": "Hvor kom Bethuel fra?", "answers": [{"text": "Paddan-Aram", "answer_start": 84.0}], "id": "9b86855d86de4ea39c63a6ff10d294ebbGENc25v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Drengene voksede til, og Esau blev en dygtig J\u00e6ger, der f\u00e6rdedes i \u00d8demarken, men Jakob en fredsommelig Mand, en Mand, som boede i Telt.", "qas": [{"question": "Hvem var en mand af endnu temperament?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 25.0}], "id": "8a38a973c10447eda75c741cae75ea42bGENc25v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isak holdt mest af Esau, thi han spiste gerne Vildt; men Rebekka holdt mest af Jakob.", "qas": [{"question": "Hvad hed det spil, Rebekka elskede?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 19.0}], "id": "7e3a166a33e44f8486528a23f5f50b4abGENc25v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da der opstod Hungersn\u00f8d i Landet - en anden end den forrige p\u00e5 Abrahams Tid - begav Isak sig til Filisterkongen Abimelek i Gerar.", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af filisterne?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 113.0}], "id": "2c8a3a3a59114eb9ade74579e3488f81bGENc26v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da der opstod Hungersn\u00f8d i Landet - en anden end den forrige p\u00e5 Abrahams Tid - begav Isak sig til Filisterkongen Abimelek i Gerar.", "qas": [{"question": "Hvor gik Isak hen til Abimelek, konge af Filisterne?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 124.0}], "id": "f7573481f2b64218a2533bcc1d48ed7dbGENc26v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og HERREN \u00e5benbarede sig for ham og sagde: \u201cDrag ikke ned til \u00c6gypten, men bliv i det Land, jeg siger dig;", "qas": [{"question": "Hvem viste Herren sig til?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 29.0}], "id": "7db68104ec0e457a8d5f0c10abc88f44bGENc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "fordi Abraham adl\u00f8d mine Ord og holdt sig mine Forskrifter efterrettelig, mine Bud, Anordninger og Love.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem adl\u00f8d mig og holdt mine bud?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 6.0}], "id": "615e2dd1f26242c0b7be9c8566925609bGENc26v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abimelek sagde: \u201cHvad er det dog, du har gjort imod os! Hvor let kunde det ikke v\u00e6re sket, at en af Folket havde ligget hos din Hustru, og s\u00e5 havde du bragt Skyld over os!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHvad i verden har du gjort ved os?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 4.0}], "id": "9c9bdf11733040a39d4120e39c9cc362bGENc26v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da byggede Isak et Alter der og p\u00e5kaldte HERRENS Navn; og der opslog han sit Telt, og hans Tr\u00e6lle gravede der en Br\u00f8nd.", "qas": [{"question": "Hvem byggede et alter der?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 41.0}], "id": "223658e186144c92875aab64fbfb5e28bGENc26v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 gjorde han et G\u00e6stebud for dem, og de spiste og drak.", "qas": [{"question": "Hvem holdt en fest for dem?", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 10.0}], "id": "8b537f59e62a4df4a432187a4d7d4013bGENc26v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sagde hun til sin yngste S\u00f8n Jakob; \u201cSe, jeg h\u00f8rte din Fader sige til din Broder Esau:", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Jakob: \u201eH\u00f8r, jeg h\u00f8rte din far fort\u00e6lle din bror Esau?", "answers": [{"text": "hun", "answer_start": 6.0}], "id": "2d6acee1bfcf44e2ba3d8c9ef8e2c106bGENc27v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jakob sagde til sin Moder Rebekka: \u201cSe, min Broder Esau er h\u00e5ret, jeg derimod glat;", "qas": [{"question": "Hvem var Jacobs mor?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 30.0}], "id": "7713330f462a4346a045694c6b2d2135bGENc27v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 tog Rebekka sin \u00e6ldste S\u00f8n Esaus Festkl\u00e6der, som hun havde hos sig i Huset, og gav sin yngste S\u00f8n Jakob dem p\u00e5;", "qas": [{"question": "Hvem tog Esaus bedste t\u00f8j?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 10.0}], "id": "e4c2067c31954494bd3f890884f835a9bGENc27v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 tog Rebekka sin \u00e6ldste S\u00f8n Esaus Festkl\u00e6der, som hun havde hos sig i Huset, og gav sin yngste S\u00f8n Jakob dem p\u00e5;", "qas": [{"question": "Hvad hed Rebekahs s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 33.0}], "id": "ff368b85cd344fd5ab3af9ff78c7d0bfbGENc27v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han kendte ham ikke, fordi hans H\u00e6nder var h\u00e5rede som hans Broder Esaus. S\u00e5 velsignede han ham.", "qas": [{"question": "Hvem velsignede Jacob?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 69.0}], "id": "1192c80988f44ac99fd21e12f8fd6aaabGENc27v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Drag til Paddan-Aram, til din Morfader Betuels Hus, og tag dig der en af din Morbroder Labans D\u00f8tre til Hustru!", "qas": [{"question": "Hvor tager du af sted med det samme?", "answers": [{"text": "Paddan-Aram", "answer_start": 9.0}], "id": "d37d37b75b194b5f888b7233076d7182bGENc28v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 lod Isak Jakob fare, og han drog til Paddan-Aram, til Aram\u00e6eren Laban, Betuels S\u00f8n, som var Broder til Rebekka, Jakobs og Esaus Moder.", "qas": [{"question": "Hvor tog Jacob hen?", "answers": [{"text": "Paddan-Aram", "answer_start": 40.0}], "id": "f2239ec8622544449dd2de2e2822d343bGENc28v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og at Jakob havde adlydt sin Fader og Moder og var draget til Paddan-Aram.", "qas": [{"question": "Hvor tog Jacob hen?", "answers": [{"text": "Paddan-Aram", "answer_start": 62.0}], "id": "66ca8fcf8bd04a0ba2f72ef1cd4da98abGENc28v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og han gik til Ismael og tog Mahalat, en Datter af Abrahams S\u00f8n Ismael og S\u00f8ster til Nebajot, til Hustru ved Siden af sine andre Hustruer.", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8n var Ismael?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 51.0}], "id": "a116af3603a549d787a660c3f8af69fbbGENc28v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han kaldte dette Sted Betel; f\u00f8r hed Byen Luz.", "qas": [{"question": "Hvad var det tidligere navn Bethel?", "answers": [{"text": "Luz", "answer_start": 45.0}], "id": "10159aab64144a9b89dbff3d22009ee4bGENc28v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Laban sagde: \u201cJa, du er mit K\u00f8d og Blod!\u201d Han blev nu hos ham en M\u00e5neds tid.", "qas": [{"question": "Hvem boede hos Laban i en m\u00e5ned?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 3.0}], "id": "9fe32622c48846759d7d7b9e1f4088b6bGENc29v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Rakel sagde: \u201cGud har hjulpet mig til min Ret*, han har h\u00f8rt min R\u00f8st og givet mig en S\u00f8n.\u201d Derfor gav hun ham Navnet Dan. { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Dan.] }", "qas": [{"question": "Hvem sagde Rachel, retf\u00e6rdiggjorde hende?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 17.0}], "id": "45d0d599cc1149bc817f42745308eb6cbGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 b\u00f8nh\u00f8rte Gud Lea, og hun blev frugtsommelig og f\u00f8dte Jakob en femte S\u00f8n;", "qas": [{"question": "Hvem var opm\u00e6rksom p\u00e5 Leah?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 12.0}], "id": "323508ec863d48aa9507cf07851abbbebGENc30v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Lea sagde: \u201cGud har givet mig en god Gave*, nu vil min Mand blive* hos mig, fordi jeg har f\u00f8dt ham seks S\u00f8nner.\u201d Derfor gav hun ham Navnet Zebulon. { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Zebulon.] }", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eGud har givet mig en god gave. Nu vil min mand \u00e6re mig, fordi jeg har givet ham seks s\u00f8nner?\u201c", "answers": [{"text": "hun", "answer_start": 127.0}], "id": "83f61f0ed6674226bb5042c011eced31bGENc30v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 hun blev frugtsommelig og f\u00f8dte en S\u00f8n; og hun sagde: \u201cGud har borttaget* min Sk\u00e6ndsel.\u201d { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Josef.] }", "qas": [{"question": "Hvem fjernede hendes skam?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 58.0}], "id": "8202fa799a744bfb9875278e0571c467bGENc30v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Rakel havde f\u00f8dt Josef. sagde Jakob til Laban: \u201cLad mig fare, at jeg kan drage til min Hjemstavn og mit Land;", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den baby, som Rachel f\u00f8dte?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 20.0}], "id": "57f1df4ecccc44d9b74e0b6b2431ef1bbGENc30v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Laban svarede: \u201cM\u00e5tte jeg have fundet N\u00e5de for dine \u00d8jne! Jeg har udfundet, at HERREN bar velsignet mig for din Skyld.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eHvis jeg har fundet N\u00e5de for dit \u00d8jne, s\u00e5 bliv her, thi jeg har l\u00e6rt ved sp\u00e5dom, at Herren har velsignet mig for dig?\u201c", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 4.0}], "id": "36511f1644d14dde9123f5bce8290941bGENc30v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 sagde Jakob: \u201cDu ved jo selv, hvorledes jeg har tjent dig, og hvad din Ejendom er blevet til under mine H\u00e6nder;", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eVed du, hvor godt dit husdyr har klaret sig under min pleje?", "answers": [{"text": "Du", "answer_start": 17.0}], "id": "aa2a214063e743068f452ab3a90ec57dbGENc30v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "medens eders Fader har bedraget mig og forandret min L\u00f8n ti Gange; men Gud tilstedte ham ikke at g\u00f8re mig Skade;", "qas": [{"question": "Hvem har ikke tilladt din far at g\u00f8re mig noget ondt?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 71.0}], "id": "befffca0d16245548a4d47d60c816948bGENc31v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes tog Gud Hjordene fra eders Fader og gav mig dem.", "qas": [{"question": "Hvem har taget din fars husdyr?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 12.0}], "id": "0cd3b0de90e3471e9fd0f61960566877bGENc31v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og han flygtede med alt, hvad han ejede; han br\u00f8d op og satte over Floden* og vandrede ad Gileads Bjerge til. { [*dvs. Eufrat.] }", "qas": [{"question": "Hvilken flod krydsede han?", "answers": [{"text": "Eufrat", "answer_start": 119.0}], "id": "494e564176d14b3cb3dcf4554ef0f656bGENc31v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og han flygtede med alt, hvad han ejede; han br\u00f8d op og satte over Floden* og vandrede ad Gileads Bjerge til. { [*dvs. Eufrat.] }", "qas": [{"question": "Hvor tog han efter at have krydset Eufrat floden?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 90.0}], "id": "eb36da3d8f1b4a689dd3d55a0bc6231dbGENc31v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "han tog da sine Fr\u00e6nder med sig, satte efter ham s\u00e5 langt som syv Dagsrejser og indhentede ham: i Gileads Bjerge.", "qas": [{"question": "Hvor m\u00f8dte Jacob ham?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 98.0}], "id": "0b2e0031d5c849db9f90f2240791ea0bbGENc31v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvis du handler ilde med mine D\u00f8tre eller tager andre Hustruer ved Siden af dem, da vid, at selv om intet Menneske er til Stede, er dog Gud Vidne mellem mig og dig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er vidne til dine handlinger?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 136.0}], "id": "06790fd23fe348bda3cdc166670cf0d1bGENc31v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sendte Jakob Sendebud i Forvejen til sin Broder Esau i Se'irs Land p\u00e5 Edoms H\u00f8jslette,", "qas": [{"question": "Hvor var regionen Seir?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 76.0}], "id": "c5f2077674264f1faacbc1b61abefca3bGENc32v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg er for ringe til al den Miskundhed og Trofasthed, du har udvist mod din Tjener; thi med min Stav gik jeg over Jordan der, og nu er jeg blevet til to Lejre;", "qas": [{"question": "Hvilken flod krydsede jeg med min stok?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 114.0}], "id": "bfab68df1894414e8387798692164385bGENc32v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Samme Nat tog han sine to Hustruer, sine to Tr\u00e6lkvinder og sine elleve B\u00f8rn og gik over Jakobs Vadested;", "qas": [{"question": "Hvem tog sine to Hustruer, sine to kvindelige Tjenere og sine elleve S\u00f8nner til Jabboks Ford?", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 14.0}], "id": "d3ccb43254ae458d90d834b402d36386bGENc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor undlader Israelitterne endnu den Dag i Dag at spise Hoftenerven, der ligger over Hoftesk\u00e5len, thi han gav Jakob et Slag p\u00e5 Hoftesk\u00e5len, p\u00e5 Hoftenerven.", "qas": [{"question": "Hvilke folk spiser ikke senen, der er fastgjort til hoftestikket?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 16.0}], "id": "2c119fbc24ea465482af7968ee8b6708bGENc32v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og da han s\u00e5 op og fik \u00d8je p\u00e5 Kvinderne og B\u00f8rnene, sagde han: \u201cHvem er det, du har der?\u201d Han svarede: \u201cDet er de B\u00f8rn, Gud n\u00e5dig har givet din Tr\u00e6l.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDe B\u00f8rn, som Gud n\u00e5digt har givet din Tjener?\u201c", "answers": [{"text": "Han", "answer_start": 90.0}], "id": "2883303e514e48088549aa4aa602ba9dbGENc33v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tag dog den Velsignelse, som er dig bragt, thi Gud har v\u00e6ret mig n\u00e5dig, og jeg har fuldt op!\u201d S\u00e5ledes n\u00f8dte han ham, til han tog det.", "qas": [{"question": "Hvem har v\u00e6ret gener\u00f8s for mig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 47.0}], "id": "4c2c39270d1448419e0b788cb5c6e2d6bGENc33v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Esau: \u201cS\u00e5 vil jeg i alt Fald lade nogle af mine Folk ledsage dig!\u201d Men han svarede: \u201cHvorfor dog det m\u00e5tte jeg blot finde N\u00e5de for min Herres \u00d8jne!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eMin herre har allerede v\u00e6ret venlig nok mod mig?\u201c", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 9.0}], "id": "f4c3573f6fa040f4bda9ae57fcb22914bGENc33v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sikems Fader Hamor gik nu til Jakob for at tale med ham.", "qas": [{"question": "Hvem var Shechems far?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 13.0}], "id": "2fe6ac3593ed451e920da66b4c4385f8bGENc34v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Hamor talte med dem og sagde: \u201cMin S\u00f8n Sikems Hjerte h\u00e6nger ved eders Datter; giv ham hende til Hustru", "qas": [{"question": "Hvem har appelleret til for\u00e6ldrene?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 3.0}], "id": "936c21cd9e4b42fa83854a5f8f6f55b9bGENc34v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Tredjedagen, da de havde S\u00e5rfeber, tog Jakobs to S\u00f8nner Simeon og Levi, Dinas Br\u00f8dre, hver sit Sv\u00e6rd, tr\u00e6ngte ind i Byen, uden at nogen anede Ur\u00e5d, Og slog alle M\u00e6ndene ihjel", "qas": [{"question": "Hvem var Jakobs s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Simeon og Levi", "answer_start": 60.0}], "id": "1c5f4d8e733148e8bf4c5ed883503b09bGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Tredjedagen, da de havde S\u00e5rfeber, tog Jakobs to S\u00f8nner Simeon og Levi, Dinas Br\u00f8dre, hver sit Sv\u00e6rd, tr\u00e6ngte ind i Byen, uden at nogen anede Ur\u00e5d, Og slog alle M\u00e6ndene ihjel", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8nner tog sv\u00e6rdet og gik til byen?", "answers": [{"text": "Simeon og Levi", "answer_start": 60.0}], "id": "fb72ea16927c4415a12bbcdfe22eb3e8bGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Tredjedagen, da de havde S\u00e5rfeber, tog Jakobs to S\u00f8nner Simeon og Levi, Dinas Br\u00f8dre, hver sit Sv\u00e6rd, tr\u00e6ngte ind i Byen, uden at nogen anede Ur\u00e5d, Og slog alle M\u00e6ndene ihjel", "qas": [{"question": "Hvad hed Jakobs anden s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Simeon og Levi", "answer_start": 60.0}], "id": "612aa698a6a54c0ca474b1813e905507bGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Tredjedagen, da de havde S\u00e5rfeber, tog Jakobs to S\u00f8nner Simeon og Levi, Dinas Br\u00f8dre, hver sit Sv\u00e6rd, tr\u00e6ngte ind i Byen, uden at nogen anede Ur\u00e5d, Og slog alle M\u00e6ndene ihjel", "qas": [{"question": "Simeon og hvilken anden s\u00f8n af Jakob blev dr\u00e6bt i byen?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 70.0}], "id": "6292a83490fa47ffb3a9846673ceeff1bGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og lad os drage op til Betel, for at jeg der kan bygge et Alter for Gud, der b\u00f8nh\u00f8rte mig i min Tr\u00e6ngselstid og var med mig p\u00e5 den Vej, jeg vandrede!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem skal jeg lave et alter til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 68.0}], "id": "c0fb2464c9c241759ad6ab4a896ae912bGENc35v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 br\u00f8d de op; og en Guds R\u00e6dsel kom over alle Byerne rundt om, s\u00e5 de ikke forfulgte Jakobs S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvem frygtede de omkringliggende byer?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 24.0}], "id": "7187564863fc4110a47bf8acb150be4bbGENc35v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jakob kom med alle sine Folk til Luz i Kana'ans Land, det er Betel;", "qas": [{"question": "Hvor kom Jakob og hans familie i landet?", "answers": [{"text": "Luz", "answer_start": 36.0}], "id": "b2df12fe435d478893555f39fc51e984bGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 d\u00f8de Rebekkas Amme Debora, og hun blev jordet neden for Betel under Egen; derfor kaldte han den Gr\u00e6deegen.", "qas": [{"question": "Hvem var Deborahs mor?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 8.0}], "id": "edbb3c9d700c47eb82f3378a576b7238bGENc35v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gud \u00e5benbarede sig atter for Jakob efter hans Hjemkomst fra Paddan-Aram og velsignede ham;", "qas": [{"question": "Hvor gik Jacob efter at have vendt tilbage til Egypten?", "answers": [{"text": "Paddan-Aram", "answer_start": 60.0}], "id": "2502f3277ca247daaaefe736ce0a5a28bGENc35v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 for Gud op fra ham p\u00e5 det Sted, hvor han havde talet med ham;", "qas": [{"question": "Hvem gik op fra det sted, hvor han talte med ham?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "8cc43166faab49cf8ee91561f2879a30bGENc35v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jakob kaldte det Sted, hvor Gud havde talet med ham, Betel.", "qas": [{"question": "Hvem talte med Jacob i Bethel?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 31.0}], "id": "ffe136518ed947c09f3254a517bb14dbbGENc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da hun droges med D\u00f8den - thi det kostede hende Livet - gav hun ham Navnet Ben'oni*; men Faderen kaldte ham Benjamin**. { [*dvs. min lidelses S\u00f8n.] / [**dvs. lykkens S\u00f8n.] }", "qas": [{"question": "Hvad kaldte hans far ham i stedet for?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 112.0}], "id": "445d97b7770349e28a09ce61034f2b27bGENc35v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 br\u00f8d Israel op og opslog sit Telt hinsides Migdal Eder.", "qas": [{"question": "Hvem slog sit telt efter Migdal Eder?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 11.0}], "id": "6c489d3341424a68a7138ba704ff57c0bGENc35v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Leas S\u00f8nner: Ruben, Jakobs f\u00f8rstef\u00f8dte, Simeon, Levi, Juda, Issakar og Zebulon;", "qas": [{"question": "Sammen med Levi, Juda, Issakar og Zebulon, hvad hed Leas S\u00f8n?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 40.0}], "id": "fcb9f51041f94df1bb8aa155b00c9a75bGENc35v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rakels S\u00f8nner: Josef og Benjamin;", "qas": [{"question": "Hvad hed Josefs s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 24.0}], "id": "5065024e8bd145aab53e17defe5ee2debGENc35v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Leas Tr\u00e6lkvinde Zilpas S\u00f8nner: Gad og Aser. Det var Jakobs S\u00f8nner, der f\u00f8dtes ham i Paddan-Aram.", "qas": [{"question": "Hvor blev Jacobs s\u00f8nner f\u00f8dt?", "answers": [{"text": "Paddan-Aram", "answer_start": 84.0}], "id": "c5dc5731b3cb4ea3bc2f52964f23b013bGENc35v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Leas Tr\u00e6lkvinde Zilpas S\u00f8nner: Gad og Aser. Det var Jakobs S\u00f8nner, der f\u00f8dtes ham i Paddan-Aram.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Asher?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 31.0}], "id": "010cf7d2495b4010a81db185c9f03d32bGENc35v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jakob kom til sin Fader Isak i Mamre i Kirjat Arba, det er Hebron, hvor Abraham og Isak havde levet som fremmede.", "qas": [{"question": "Hvor var Kiriat Arba?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 34.0}], "id": "3aa02535464747cb9792565c0aa29488bGENc35v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Esau tog sine Hustruer af Kana'ans D\u00f8tre: Ada, en Datter af Hetitten Elon, Oholibama, en Datter af Ana, Hivviten Zibons S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvem var Adahs far?", "answers": [{"text": "Elon", "answer_start": 69.0}], "id": "27cc64622b374084aca06fcc250d32a4bGENc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Esaus S\u00f8nners Navne: Elifaz, en S\u00f8n af Esaus Hustru Ada, og Reuel, en S\u00f8n af Esaus Hustru Basemat.", "qas": [{"question": "Hvad hed s\u00f8nnen af Esaus Hustru Ada?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 34.0}], "id": "07c702357ec84bf7b765091e42688e6ebGENc36v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Elifaz' S\u00f8nner var Teman, Omar, Zefo, Gatam og Kenaz.", "qas": [{"question": "Hvad hed Elifaz s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Kenaz", "answer_start": 47.0}], "id": "44ed728ca50d481fb5438d51c2774bd8bGENc36v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Esaus S\u00f8nners Stammeh\u00f8vdinger: Elifaz', Esaus f\u00f8rstef\u00f8dtes, S\u00f8nner: H\u00f8vdingerne Teman, Omar, Zefo, Kenaz,", "qas": [{"question": "Hvad hed chefen blandt Esaus efterkommere?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 44.0}], "id": "30dc335f22444473addfcfa33869e394bGENc36v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kora, Gatam og Amalek. Det var de fra Elifaz stammende H\u00f8vdinger i Edoms Land; det var Adas S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvad var chefen for Edoms stamme?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 38.0}], "id": "ab3b2d7762fa4e38ba923c270cab135cbGENc36v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Horitten Se'irs S\u00f8nner, Landets oprindelige Befolkning: Lotan, Sjobal, Zib'on, Ana,", "qas": [{"question": "Hvad hed Seirs s\u00f8n af Horite?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 69.0}], "id": "cf8e305c5bb0405a9a27e90ebd1fd6cebGENc36v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotans S\u00f8nner var Hori og Hemam, og Lotans S\u00f8ster var Timna.", "qas": [{"question": "Hori og hvilken anden s\u00f8n af Lotan blev f\u00f8dt i samme husstand?", "answers": [{"text": "Hemam", "answer_start": 26.0}], "id": "b4f4fda19ddb43d487c507d6f5ffbc6ebGENc36v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Sjobals S\u00f8nner: Alvan, Manahat, Ebal, Sjefo og Onam.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Shobal?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 60.0}], "id": "e3cf605b027f46e4897c4feaddefe8dbbGENc36v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Sjobals S\u00f8nner: Alvan, Manahat, Ebal, Sjefo og Onam.", "qas": [{"question": "Manahat, Ebal, Sjepho og Onam var s\u00f8nner af hvad Shobal?", "answers": [{"text": "Alvan", "answer_start": 29.0}], "id": "0018d487f7914cfd949df78730369db4bGENc36v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Disjons S\u00f8nner: Hemdan, Esjban, Jitran og Keran.", "qas": [{"question": "Hvad hed Dishon's s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Hemdan", "answer_start": 29.0}], "id": "99203178c55c4a4b977e88489cbe6e21bGENc36v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Ezers S\u00f8nner: Bilhan, Za'avan og Akan.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Akan?", "answers": [{"text": "Ezer", "answer_start": 13.0}], "id": "3f1ad0836f7d4a9dbdba2cba7c8c408abGENc36v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Risjons S\u00f8nner: Uz og Aran.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8nner Dishan?", "answers": [{"text": "Uz og Aran", "answer_start": 29.0}], "id": "bcef0eaf56b54c4ea74776abbd54f714bGENc36v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var de Konger, der herskede i Edoms Land, f\u00f8r Israelitterne fik Konger:", "qas": [{"question": "Hvad hed det land, hvor kongerne regerede?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 39.0}], "id": "af24dc15cc704cf4a70867ed0b760e4dbGENc36v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bela, Beors S\u00f8n, herskede i Edom; hans By hed Dinhaba.", "qas": [{"question": "Hvem var Belas far?", "answers": [{"text": "Beor", "answer_start": 6.0}], "id": "1e675ecbd7974db087aa2e254f0f00d8bGENc36v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Husjam d\u00f8de, blev Hadad, Bedads S\u00f8n, Konge i hans Sted; det var ham, der slog Midjanitterne p\u00e5 Moabs Slette; hans By hed Avit.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Bedad?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 21.0}], "id": "915449b299f749d78e6fe9a4cca171f4bGENc36v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Husjam d\u00f8de, blev Hadad, Bedads S\u00f8n, Konge i hans Sted; det var ham, der slog Midjanitterne p\u00e5 Moabs Slette; hans By hed Avit.", "qas": [{"question": "Hvor levede midianitterne?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 98.0}], "id": "b531b72af56045b7ae410a1d259971d5bGENc36v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sagde Israel til Josef: \u201cDine Br\u00f8dre vogter jo Kv\u00e6g ved Sikem; kom, jeg vil sende dig til dem!\u201d Han svarede: \u201cHer er jeg!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDine br\u00f8dre gr\u00e6sser flokkene n\u00e6r Sichem. Kom, jeg vil sende dig til dem?\u201c", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 6.0}], "id": "bbca8625c3424609925f3b2c7ff4de50bGENc37v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 satte de sig til at holde M\u00e5ltid. Og da de s\u00e5 op, fik de \u00d8je p\u00e5 en Karavane af Ismaelitter, der kom fra Gilead, og deres Kameler var bel\u00e6ssede med Tragakantgummi, Mastiksbalsam og Cistusharpiks, som de var p\u00e5 Vej til \u00c6gypten med.", "qas": [{"question": "Hvor kom ismaelitterne fra?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 110.0}], "id": "91f0248288e4411081fc67132147ac3dbGENc37v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tre Dage efter, da det var Faraos F\u00f8dselsdag, gjorde han et G\u00e6stebud for alle sine Tjenere, og da l\u00f8ftede han Overmundsk\u00e6nkens og Overbagerens, Hoveder iblandt sine Tjenere.", "qas": [{"question": "Hvad hed den konge, der holdt en fest for alle sine tjenere?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 27.0}], "id": "cf19375f58914e93b00292af045c54edbGENc40v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To \u00c5r senere h\u00e6ndte det, at Farao havde en dr\u00f8m. Han dr\u00f8mte, at han stod ved Nilen;", "qas": [{"question": "Hvilken flod stod Farao ved?", "answers": [{"text": "Nilen", "answer_start": 77.0}], "id": "3a06b7eacc744c58befcae7b95b60930bGENc41v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Josef gav den f\u00f8rstef\u00f8dte Navnet Manasse*, thi han sagde: \u201cGud har ladet mig glemme al min M\u00f8je og hele min Faders Hus.\u201d { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Manasse.] }", "qas": [{"question": "Hvem kaldte den f\u00f8rstef\u00f8dte Manasse?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 3.0}], "id": "a5d3d1062caa4107b6acaa0615575cd1bGENc41v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og den anden gav han Navnet Efraim*, thi han sagde: \u201cGud har givet mig Livsfrugt i min Elendigheds Land.\u201d { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Efraim.] }", "qas": [{"question": "Hvem gjorde Ephraim frugtbar?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 53.0}], "id": "5154f58103fc43d797e2480cf9c3da8ebGENc41v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Josef fik B\u00f8rn i \u00c6gypten med Asenat, en Datter af Potifera, Pr\u00e6sten i On: Manasse og Efraim;", "qas": [{"question": "Manasse og Efraim blev f\u00f8dt til hvem?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 3.0}], "id": "6b284267df0944e3a467cfff15ba70bcbGENc46v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu skal dine to S\u00f8nner, der er f\u00f8dt dig i \u00c6gypten f\u00f8r mit komme til dig her i \u00c6gypten, v\u00e6re mine, Efraim og Manasse skal v\u00e6re mine s\u00e5 godt som Ruben og Simeon;", "qas": [{"question": "Reuben og hvilken anden s\u00f8n blev f\u00f8dt i Egypten?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 152.0}], "id": "508c5cd40ede4cb78a569e9d43d43634bGENc48v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Forbandet v\u00e6re deres Vrede, s\u00e5 vild den er, deres Hidsighed, s\u00e5 voldsom den er! Jeg spreder dem i Jakob, splitter dem ad i Israel!", "qas": [{"question": "Hvor skal jeg sprede dem?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 123.0}], "id": "4f17977e52c04e20bf810d92f9dfe9ebbGENc49v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zebulon har hjemme ved Havets Kyst, han bor ved Skibenes Kyst, hans Side er vendt mod Zidon.", "qas": [{"question": "Hvor vil Zebulons gr\u00e6nse str\u00e6kke sig til?", "answers": [{"text": "Zidon", "answer_start": 86.0}], "id": "6e73cf7bf3974909a410659bc90253cebGENc49v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Josef s\u00e5 B\u00f8rn i tredje Led af Efraim; ogs\u00e5 B\u00f8rn af Manasses S\u00f8n Makir f\u00f8dtes p\u00e5 Josefs Kn\u00e6*. { [*dvs. han adopterede dem.] }", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Manasse?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 64.0}], "id": "86529a8d75ec47258c59a51aaaa901c9bGENc50v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Israelitterne var frugtbare og formerede sig, og de blev mange og overm\u00e5de talrige, s\u00e5 at Landet blev fuldt af dem.", "qas": [{"question": "Hvad var israelitternes nationalitet?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 4.0}], "id": "b3229a35a3c74e7089bfe44965c455fdbEXOc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Gud s\u00e5 til Israelitterne, og Gud kendtes ved dem.", "qas": [{"question": "Gud s\u00e5, hvad folk?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 14.0}], "id": "93a78ac95f2e42549a3f73eb39827dcdbEXOc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moses vogtede nu Sm\u00e5kv\u00e6get for sin Svigerfader Jetro, Pr\u00e6sten i Midjan, og drev engang Sm\u00e5kv\u00e6get hen hinsides \u00d8rkenen og kom til Guds Bjerg Horeb.", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8rte flokken til Horeb?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 0.0}], "id": "f2588c0664844bd3a9c7420015840687bEXOc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Gud sagde fremdeles til Moses: \u201cS\u00e5ledes skal du sige til Israelitterne: HERREN, eders F\u00e6dres Gud, Abrahams Gud, Isaks Gud og Jakobs Gud, har sendt mig til eder; dette er mit Navn til evig Tid, og s\u00e5ledes skal jeg kaldes fra Sl\u00e6gt til Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Hvem var Israelitternes Gud?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 101.0}], "id": "a63978f493154cc98abf57743ae6aeeabEXOc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Farao s\u00e5, at Regnen, Haglen og Tordenen var h\u00f8rt op, fremturede han i sin Synd, og han og hans Tjenere forh\u00e6rdede deres Hjerte.", "qas": [{"question": "Hvad hed den konge, der syndede igen?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 7.0}], "id": "8a12de01800d474090f772a440b56520bEXOc9v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d Israelitterne op fra Ra'meses til Sukkot, henved 600.000 Mand til Fods foruden Kvinder og B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvor rejste israelitterne fra Rameses?", "answers": [{"text": "Sukkot", "answer_start": 42.0}], "id": "adfc26da2b934a2f8a60a6aadabc1888bEXOc12v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En V\u00e5genat var det for HERREN, i hvilken han vilde f\u00f8re dem ud af \u00c6gypten. Den Nat er viet HERREN, en V\u00e5genat for alle Israelitterne, Sl\u00e6gt efter Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Hvem skal holde vagt over for Herren i de kommende generationer?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 119.0}], "id": "1ca68f5a2392413cb482b931b9402ad7bEXOc12v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og \u00c6gypterne, alle Faraos Heste og Vogne og hans Ryttere og \u00f8vrige Krigsfolk, satte efter dem og indhentede dem, da de havde sl\u00e5et Lejr ved Havet, ved Pi-Hakirot over for Ba'al-Zefon.", "qas": [{"question": "Hvem jagtede dem?", "answers": [{"text": "\u00c6gypterne", "answer_start": 3.0}], "id": "70c11d8500fb40889ebce67be57bc031bEXOc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da gik Israelitterne midt igennem Havet p\u00e5 t\u00f8r Bund, medens Vandet stod som en Mur p\u00e5 begge Sider af dem.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe mennesker gik gennem midten af havet p\u00e5 t\u00f8r jord?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 7.0}], "id": "ff3a4f5ab27d4e0b828f07b2f1614495bEXOc14v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Israelitterne var g\u00e5et gennem Havet p\u00e5 t\u00f8r Bund, medens Vandet stod som en Mur p\u00e5 begge Sider af dem.", "qas": [{"question": "Hvad var israelitternes nationalitet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 4.0}], "id": "0d0374f565c34c2ba7016842e101a4b2bEXOc14v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da forf\u00e6rdedes Edoms H\u00f8vdinger, Moabs Fyrster grebes af R\u00e6dsel, Kana'ans Beboere tabte alle Modet.", "qas": [{"question": "Hvem vil sk\u00e6lve og gribe lederne af?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 32.0}], "id": "78171d3ac16e41278280c379c35601a1bEXOc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derefter kom Amalekitterne og angreb Israel i Refidim.", "qas": [{"question": "Hvem angreb Amalek i Rephidim?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 37.0}], "id": "cba6b675d4ae48e2848e4be56284e506bEXOc17v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da skrev Moses alle HERRENS Ord op; og tidligt n\u00e6ste Morgen rejste han ved Foden af Bjerget et Alter og tolv Stenst\u00f8tter svarende til Israels tolv Stammer.", "qas": [{"question": "Hvem skrev ned alle Herrens ord?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 9.0}], "id": "79745be9f72c4b6099c404476bc1aeafbEXOc24v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da aflagde Israelitterne deres Smykker fra Horebs Bjerg af.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe mennesker frataget deres ornamenter af Mount Horeb?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 11.0}], "id": "d219a029794b4f6282a50d6c213b7061bEXOc33v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 tilkaldte Moses Bezal'el og Oholiab og alle de kunstforstandige M\u00e6nd, hvem HERREN havde givet Kunstsnilde, alle dem, som i deres Hjerte f\u00f8lte sig tilskyndet til at give sig i Lag med Udf\u00f8relsen af Arbejdet.", "qas": [{"question": "Hvem kaldte Bezalel og Oholiab?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 16.0}], "id": "e9750ac9b84c48dd9298ddf61bef66b7bEXOc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi mig tilh\u00f8rer Israelitterne som Tr\u00e6lle; mine Tr\u00e6lle er de, thi jeg f\u00f8rte dem ud af \u00c6gypten. Jeg er HERREN eders Gud!", "qas": [{"question": "Hvilke folk er mine tjenere?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 17.0}], "id": "4d627e6a7f1a4da484746d8543422472bLEVc25v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kun Levis Stamme m\u00e5 du ikke m\u00f8nstre, og dens samlede Tal m\u00e5 du ikke optage sammen med de andre Israelitters.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme af israelitter m\u00e5 du ikke t\u00e6lle med?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 4.0}], "id": "21ea9aed583845aa8c525da5ce13a4b8bNUMc1v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kehats S\u00f8nner efter deres Sl\u00e6gter var: Amram, Jizhar, Hebron og Uzziel;", "qas": [{"question": "Hvad hed Kohaths s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 39.0}], "id": "0b2d46ed200c41e3a0fbb9bad650b741bNUMc3v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d8verste for Gersonitternes F\u00e6drenehus var Eljasar, Laels S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvem var Eliasaphs far?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 51.0}], "id": "20f4032dc5824c9f91c86c3b8b7bf155bNUMc3v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 begav de sig op i Sydlandet og kom til Hebron; der boede Ahiman, Sjesjaj og Talmaj, Anaks Efterkommere. Men Hebron var grundlagt syv \u00c5r f\u00f8r Zoan i \u00c6gypten.", "qas": [{"question": "Sammen med Sheshai og Talmai, hvem boede i Hebron?", "answers": [{"text": "Ahiman", "answer_start": 60.0}], "id": "10dbf402dc5640f4a60bb24f04823907bNUMc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da steg Amalekitterne og Kana'an\u00e6erne, der boede der i Bjerglandet, ned og slog dem og adsplittede dem lige til Horma.", "qas": [{"question": "Hvem angreb amalekiterne?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 25.0}], "id": "5856e5a92b444518867320ff86c6c8adbNUMc14v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Al Offerydelse af Helliggaver, som Israelitterne yder HERREN, giver jeg dig tillige med dine S\u00f8nner og D\u00f8tre som en evig gyldig Rettighed; det skal v\u00e6re en evig gyldig Saltpagt for HERRENS \u00c5syn for dig tillige med dine Efterkommere.", "qas": [{"question": "Hvad folk tilbyde Herren oprejste Offertilbud af hellige Ting?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 35.0}], "id": "5ff273bee31a44db86fc9f91dce2cc01bNUMc18v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette er Meribas* Vand, hvor Israelitterne kivedes med HERREN, og hvor han \u00e5benbarede sin Hellighed p\u00e5 dem. { [*betyder kiv. 2 Mos. 17, 7.] }", "qas": [{"question": "Hvilke folk h\u00e6vdede med Herren?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 29.0}], "id": "59bb7fc479834cc1add70e2a1dcfd4acbNUMc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 br\u00f8d Israelitterne, hele Menigheden, op fra Kadesj og kom til Bjerget Hor.", "qas": [{"question": "Hvilken nationalitet var gruppen af israelitter?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 11.0}], "id": "e1fb0c8cd6f74c69b0b7116334f41a3bbNUMc20v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da gjorde Moses som HERREN b\u00f8d, og de gik op p\u00e5 Bjerget Hor i hele Menighedens P\u00e5syn;", "qas": [{"question": "Hvem gik op ad Mount Hor?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 10.0}], "id": "362d8a161dba4a65a9ee75e82d178576bNUMc20v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Israel slog ham med Sv\u00e6rdet og underlagde sig hans Land fra Arnon til Jabbok, til Ammonitternes Land; thi Ja'zer ligger ved Ammonitternes Gr\u00e6nse;", "qas": [{"question": "Hvem besejrede Ammoniterne?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 4.0}], "id": "73f8eefbec324998acc732ef23769fa7bNUMc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Hesjbon var Amoritterkongen Sihons By; han havde angrebet Moabs forrige konge og frataget ham hele hans Land indtil Arnon.", "qas": [{"question": "Hvem var den tidligere konge af?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 62.0}], "id": "f1652aaec66e4bca924a260d5ff64dd9bNUMc21v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 bosatte Israel sig i Amoritternes Land.", "qas": [{"question": "Hvad var israelitternes nationalitet?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 24.0}], "id": "d43051061d7d43e0a1e4e84b8ac918e3bNUMc21v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men HERREN sagde til Moses: \u201cFrygt ikke for ham! Thi jeg giver ham og alle hans krigere og hans Land i din H\u00e5nd, s\u00e5 at du kan handle med ham, som du handlede med Amoritterkongen Sihon, der boede i Hesjbon.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af amoriterne?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 178.0}], "id": "805ae726bf3945eaa6bab40c2e769eadbNUMc21v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men HERREN sagde til Moses: \u201cFrygt ikke for ham! Thi jeg giver ham og alle hans krigere og hans Land i din H\u00e5nd, s\u00e5 at du kan handle med ham, som du handlede med Amoritterkongen Sihon, der boede i Hesjbon.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor boede kong Sihon?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 162.0}], "id": "527ca6cb703040e9903cebd5fe447d9fbNUMc21v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derefter br\u00f8d Israelitterne op derfra og slog Lejer p\u00e5 Moabs Sletter hinsides Jordan over for Jeriko.", "qas": [{"question": "Hvad var israelitternes nationalitet?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 14.0}], "id": "4d7615288ef04807acb83cec1f47f607bNUMc22v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Balak nu h\u00f8rte, at Bileam var undervejs, gik han ham i M\u00f8de til Ar Moab ved den Gr\u00e6nse, Arnon danner, den yderste Gr\u00e6nse.", "qas": [{"question": "Hvem h\u00f8rte, at Bileam kom?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 3.0}], "id": "e6ab01e25a19432a822037279e80188dbNUMc22v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "af Josefs S\u00f8nner: af Manassitternes Stamme \u00e9n \u00d8verste, Hanniel, Efods S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvad hed Efods s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Hanniel", "answer_start": 55.0}], "id": "0ef9e348b1274209bc9ef15b32682bf5bNUMc34v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette er de Ord, Moses talte til hele Israel hinsides Jordan i \u00d8rkenen, i Arabalavningen, lige over for Suf, mellem Paran og Tofel, Laban, Hazerot og Di-Zahab,", "qas": [{"question": "Hvad hedder \u00f8rkenlandet overfor Suph?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 38.0}], "id": "68770baa1f904f33a477e199519e66bbbDEUc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette er de Ord, Moses talte til hele Israel hinsides Jordan i \u00d8rkenen, i Arabalavningen, lige over for Suf, mellem Paran og Tofel, Laban, Hazerot og Di-Zahab,", "qas": [{"question": "Hvem sagde dette til Israels Forsamling?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 17.0}], "id": "f734f85cf19e4345a1ed157f2c92b757bDEUc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I det fyrretyvende \u00c5r p\u00e5 den f\u00f8rste Dag i den ellevte M\u00e5ned kundgjorde Moses Israelitterne alt, hvad HERREN havde p\u00e5lagt ham ang\u00e5ende dem,", "qas": [{"question": "Hvem henvendte sig til israelitterne?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 71.0}], "id": "82a74a208f284a4893dae662592e5ad7bDEUc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "efter at han havde sl\u00e5et Amoritterkongen Sihon, der boede i Hesjbon, og Kong Og af Basan, der boede i Asjtarot og Edre'i.", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af amoriterne?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 41.0}], "id": "1bc3cbb7cfc347e48a26b5bf70310264bDEUc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hinsides Jordan i Moabs Land tog Moses sig for at frems\u00e6tte f\u00f8lgende Lovudl\u00e6gning:", "qas": [{"question": "Hvem leverede ordene i Transjordan?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 33.0}], "id": "c4d58087e1004c5c8dd0d7309bf4a6d5bDEUc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERREN vor Gud talede til os ved Horeb og sagde: \u201cI har nu l\u00e6nge nok opholdt eder ved Bjerget her;", "qas": [{"question": "Hvor talte Herren vor Gud til os?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 33.0}], "id": "5eca67e2a50b4021afff82f360ce11d3bDEUc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "vis ingen Personsanseelse for Retten; h\u00f8r p\u00e5 den ringeste som p\u00e5 den st\u00f8rste og frygt ikke for nogen; thi Dommen er Guds! Men Sager, som er eder for vanskelige, skal I forebringe mig, s\u00e5 skal jeg holde Forh\u00f8r i dem!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er ansvarlig for folkets dom?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 116.0}], "id": "79cfc8a411f54032ad5492dbbfd0ce9ebDEUc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde jeg til eder: \u201cI er nu kommet til Amoritternes Bjerge, som HERREN vor Gud vil give os.", "qas": [{"question": "Hvilket bjergland gav Herren vor Gud os?", "answers": [{"text": "Amorit", "answer_start": 43.0}], "id": "fe0203311c9f463a977e70206b878a31bDEUc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da drog Amoritterne, der bor i Bjergene der, ud imod eder, og de forfulgte eder som Bier og slog eder fra Se'ir til Horma.", "qas": [{"question": "Hvilken type mennesker jagtede dig ned fra Seir?", "answers": [{"text": "Amorit", "answer_start": 8.0}], "id": "13fbbb9e4b65457586902c665bb13a22bDEUc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 drog vi fra Elat og Ezjongeber ad Arabavejen gennem vore Br\u00f8dres, Esaus S\u00f8nners Land, de, som bor i Se'ir; s\u00e5 drejede vi af og drog videre ad Vejen til Moabs \u00d8rken.", "qas": [{"question": "Hvor boede Esau?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 158.0}], "id": "3ebb4de5a43440128af7f7399fc84ad8bDEUc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og HERREN sagde til mig: \u201cDu m\u00e5 ikke angribe Moab eller indlade dig i Krig med dem, thi jeg vil ikke give dig noget af deres Land i Eje; thi Lots S\u00f8nner har jeg givet Ar i Eje.", "qas": [{"question": "Hvem sagde Herren ikke at chikanere?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 45.0}], "id": "32bff0eb55b94b8a9d3abd09bc34ffbbbDEUc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bryd nu op og g\u00e5 over Arnonfloden! Se, jeg har givet Hesjbons Konge, Amoritten Sihon, og hans Land i din H\u00e5nd; giv dig kun til at drive ham bort og f\u00f8re Krig med ham!", "qas": [{"question": "Hvem er kongen af Hesjbon?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 79.0}], "id": "8d9d7b8446c54872b965aa66c21e29cebDEUc2v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Kong Sihon i Hesjbon vilde ikke tillade os at drage igennem; thi HERREN din Gud forh\u00e6rdede hans \u00c5nd og gjorde hans Hjerte h\u00e5rdt for at give ham i din H\u00e5nd, som det nu er sket.", "qas": [{"question": "Hvem gjorde kong Sihon st\u00e6dig?", "answers": [{"text": "din Gud", "answer_start": 76.0}], "id": "f854609eba36422e9c80659e5078b57fbDEUc2v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 rykkede Sihon med alle sine Krigere ud imod os til Kamp ved Jaza;", "qas": [{"question": "Hvem var lederen af de tropper, der kom til at k\u00e6mpe ved Jahaz?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 11.0}], "id": "c92a2d3bed404e79b547b721780c486dbDEUc2v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Fra Aroer ved Arnonflodens Bred og Byen, der ligger i Dalen, og til Gilead var der ikke en By, som var os uindtagelig; HERREN vor Gud gav dem alle i vor Magt.", "qas": [{"question": "Hvad hedder byen i udkanten af Wadi Arnon?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 4.0}], "id": "db873228122d4345a26172badaad5da3bDEUc2v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde HERREN til mig: \u201cFrygt ikke for ham, thi jeg giver ham i din H\u00e5nd tillige med hele hans Folk og Land, og du skal g\u00f8re ved ham, som du gjorde ved Sihon, Amoritterkongen i Hesjbon.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af amoriterne?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 154.0}], "id": "70e69c03d4554e80989cee5df768842dbDEUc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde HERREN til mig: \u201cFrygt ikke for ham, thi jeg giver ham i din H\u00e5nd tillige med hele hans Folk og Land, og du skal g\u00f8re ved ham, som du gjorde ved Sihon, Amoritterkongen i Hesjbon.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor boede kong Sihon?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 161.0}], "id": "f33a357bc8ce476398a7ab0a1d69118fbDEUc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vi indtog dengang alle hans Byer; der var ikke \u00e9n By, vi ikke fratog dem, i alt tresindstyve Byer, hele Landskabet Argob, Ogs Kongerige i Basan,", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den region, vi fangede?", "answers": [{"text": "Argob", "answer_start": 115.0}], "id": "8c64f7a4aba8464895a605a45aa86f7ebDEUc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vi indtog dengang alle hans Byer; der var ikke \u00e9n By, vi ikke fratog dem, i alt tresindstyve Byer, hele Landskabet Argob, Ogs Kongerige i Basan,", "qas": [{"question": "Hvor var herred\u00f8mmet af Og placeret?", "answers": [{"text": "Argob", "answer_start": 115.0}], "id": "51628a2d2976490096251afc081c02f1bDEUc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes erobrede vi dengang Landet fra de to Amoritterkonger hinsides Jordan fra Arnonfloden til Hermonbjerget -", "qas": [{"question": "Hvilke konger var i Transjordanen?", "answers": [{"text": "Amorit", "answer_start": 45.0}], "id": "3b99d48d57234d1cb396705dec4e0354bDEUc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zidonierne kalder Hermon Sirjon, men Amoritterne kalder det Senir -", "qas": [{"question": "Hvad kalder amoriterne Sirion?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 60.0}], "id": "482695c996cd4fdeae5c23d1d2fe1db8bDEUc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes tog vi dengang dette Land i Besiddelse. Landet fra Aroer, der ligger ved Arnonfloden, og Halvdelen af Gileads Bjerge med Byerne der gav jeg Rubenitterne og Gaditterne;", "qas": [{"question": "Hvilket bakkeland tog Reubenitterne og Gaditerne?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 110.0}], "id": "dc35a7c1beab4783bfe29e88add1272fbDEUc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Manasses S\u00f8n Ja'ir erobrede hele Landskabet Argob indtil Gesjuritternes og Ma'akatitternes Egne og kaldte dem Ja'irs Teltbyer efter sig selv, som de hedder endnu den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvem var Jairs far?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 0.0}], "id": "17a1b0eb8eda41ac8b8f228581b5c6efbDEUc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Makir gav jeg Gilead;", "qas": [{"question": "Hvad gav jeg til Machir?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 17.0}], "id": "95b7501144c143a9a99dee209f6b0dfbbDEUc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Rubenitterne og Gaditterne gav jeg Landet fra Gilead til Arnonfloden med Dalens Midtlinie som Gr\u00e6nse og til Jabbokfloden, Ammonitternes Gr\u00e6nse,", "qas": [{"question": "Fra hvilken by tildelte jeg territoriet?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 49.0}], "id": "0fd93bcb84fc402780f79e4216fc50bebDEUc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og nu, Israel! H\u00f8r de Anordninger og Lovbud, som jeg vil l\u00e6re eder at holde, for at I kan blive i Live og komme ind og tage det Land i Besiddelse, som HERREN, eders F\u00e6dres Gud, vil give eder.", "qas": [{"question": "Hvem skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 de vedt\u00e6gter og ordinancer, jeg er ved at l\u00e6re dig?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 7.0}], "id": "d2b78a3d799e494da1b6b19d2a4541d7bDEUc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Glem ikke den Dag, du stod for HERREN din Guds \u00c5syn ved Horeb, da HERREN sagde til mig: \u201cKald mig Folket sammen, for at jeg kan kundg\u00f8re dem mine Ord, s\u00e5 de kan l\u00e6re at frygte mig, s\u00e5 l\u00e6nge de lever p\u00e5 Jorden, og l\u00e6re deres S\u00f8nner det samme!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor stod du for Herren din Gud?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 56.0}], "id": "f2a5a31eadb841b18b0022ba6fe08d07bDEUc4v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "thi jeg skal d\u00f8 i Landet her; jeg skal ikke komme over Jordan, men I skal komme over og tage dette herlige Land i Besiddelse.", "qas": [{"question": "Hvilken flod vil jeg ikke krydse?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 55.0}], "id": "b8f6e91190e248cda1f696d9a3b13d18bDEUc4v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi gransk dog i de henfarne Tider, der gik forud for dig, lige fra den Tid af da Gud skabte Menneskene p\u00e5 Jorden, og fra den ene Ende af Himmelen til den anden, om der er sket noget s\u00e5 stort som dette, eller om dets Lige er h\u00f8rt.", "qas": [{"question": "Hvem skabte menneskeheden p\u00e5 jorden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 82.0}], "id": "86f4bb49feba4ba0a07d7b53110cb5d9bDEUc4v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 den Tid udskilte Moses tre Byer hinsides Jordan, p\u00e5 den \u00f8stre Side,", "qas": [{"question": "Hvem valgte tre byer i Transjordan?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 20.0}], "id": "0c8873d5ce094347946e829b2253bbbcbDEUc4v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nemlig Bezer i \u00d8rkenen p\u00e5 H\u00f8jsletten for Rubenitterne, Ramot i Gilead for Gaditterne og Golan i Basan for Manassitterne.", "qas": [{"question": "Hvilken by er der i Bashan for Manassehites?", "answers": [{"text": "Golan", "answer_start": 88.0}], "id": "c9cf4d3914304670a426ed769cbf826fbDEUc4v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette er den Lov, Moses forelagde Israelitterne.", "qas": [{"question": "Hvilken nation satte Moses loven f\u00f8r?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 34.0}], "id": "175456b83a654b9fa63e32fa9d541862bDEUc4v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De havde erobret hans og Kong Og af Basans Land, de to Amoritterkonger hinsides Jordan, p\u00e5 den \u00f8stre Side,", "qas": [{"question": "Hvilken type konger var King Og og King Og?", "answers": [{"text": "Amorit", "answer_start": 55.0}], "id": "2c48abee5d754ae1b7a666cd7cb37ababDEUc4v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "fra Aroer ved Arnonflodens Bred til Sirjons Bjerg, det er Hermon,", "qas": [{"question": "Fra hvilket tidspunkt udvidede Arnon Valley?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 4.0}], "id": "5355f4aaa58344649f90eac709a458f7bDEUc4v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERREN vor Gud sluttede en Pagt med os ved Horeb.", "qas": [{"question": "Hvor sluttede Herren vor Gud en Pagt med os?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 43.0}], "id": "dc891d2df89d44a8bc224d37082b7985bDEUc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "H\u00f8r derfor, Israel, og g\u00f8r omhyggeligt efter dem, for at det kan g\u00e5 dig vel, og for at I m\u00e5 blive overv\u00e6ttes talrige, s\u00e5ledes som HERREN, dine F\u00e6dres Gud, har forj\u00e6ttet dig, i et Land, der flyder med M\u00e6lk og Honning.", "qas": [{"question": "Hvem er omhyggelig med at g\u00f8re dette?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 12.0}], "id": "4f59f4e11c34461992bddb0ab727843abDEUc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "H\u00f8r, Israel! Du drager nu over Jordan for at komme og g\u00f8re dig til Herre over Folk, der er st\u00f8rre og m\u00e6gtigere end du selv, over store Byer med himmelh\u00f8je F\u00e6stningsv\u00e6rker;", "qas": [{"question": "Hvem krydser Jordan?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 5.0}], "id": "0c2df66d51b34fa6b85d7ce5c2792edebDEUc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor fik Levi ikke Arvelod og Del sammen med sine Br\u00f8dre; HERREN selv er hans Arvelod, som HERREN din Gud lovede ham.", "qas": [{"question": "Hvem har ingen tildeling eller arv blandt sine br\u00f8dre?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 11.0}], "id": "2086a2b1b63542ecb9ed4eecb6a8b631bDEUc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De ligger jo hinsides Jordan, bag ved den, mod Vest, i de Kana'an\u00e6eres Land, der bor i Arabalavningen, lige over for Gilgal ved Sandsigerens Tr\u00e6.", "qas": [{"question": "Hvor er eg placeret?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 22.0}], "id": "c582e0f1600f4d24a6db61bb643c431fbDEUc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De ligger jo hinsides Jordan, bag ved den, mod Vest, i de Kana'an\u00e6eres Land, der bor i Arabalavningen, lige over for Gilgal ved Sandsigerens Tr\u00e6.", "qas": [{"question": "Hvilken flod er kana'an\u00e6erne ikke over?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 22.0}], "id": "cff841cbb83143c29aa63025b9aaf68dbDEUc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi I st\u00e5r jo nu i Begreb med at overskride Jordan for at g\u00e5 ind og tage det Land i Besiddelse, som HERREN eders Gud vil give eder. N\u00e5r I da har taget det i Besiddelse og bosat eder der,", "qas": [{"question": "Hvor er du ved at krydse for at besidde det land, Herren din Gud giver dig?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 44.0}], "id": "9d6d14bf374b44219d65ddf9f1b02e7bbDEUc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men n\u00e5r I er g\u00e5et over Jordan og har f\u00e6stet Bo i det Land, HERREN eders Gud vil give eder til Arv, og han f\u00e5r skaffet eder Ro for alle eders Fjender trindt omkring, s\u00e5 I kan bo trygt,", "qas": [{"question": "Hvilken flod giver Herren dig?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 23.0}], "id": "07d4a78bd92f459e93efe95a145df9d3bDEUc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "for at hans Hjerte ikke skal hovmode sig over hans Br\u00f8dre eller vige til h\u00f8jre eller venstre fra Budet, at han og hans S\u00f8nner i lange Tider m\u00e5 have Kongemagten i Israel.", "qas": [{"question": "Hvor skal han herske?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 162.0}], "id": "1bb23e3038474ae78f5bf6946bf542adbDEUc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes udbad du dig det jo af HERREN din Gud ved Horeb, den Dag I var forsamlede, da du sagde: \u201cLad mig ikke mere h\u00f8re HERREN min Guds R\u00f8st og se denne v\u00e6ldige Ild, at jeg ikke skal d\u00f8!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor fandt samlingen sted?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 50.0}], "id": "5973e7a053b54c3d9b75e4b056039969bDEUc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sk\u00e5n ham ikke, men rens Israel for den uskyldiges Blod, at det m\u00e5 g\u00e5 dig vel.", "qas": [{"question": "Hvem skal du rense blodet fra de uskyldige fra?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 24.0}], "id": "66eb5ee804d943ff85bbd58c388180c8bDEUc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 skal Pr\u00e6sterne, Levis S\u00f8nner, tr\u00e6de til - thi dem har HERREN din Gud udvalgt til sin Tjeneste og til at velsigne i HERRENS Navn, og efter deres Ord skal al Tr\u00e6tte og enhver Sag, der vedr\u00f8rer Legemsskade, afg\u00f8res -", "qas": [{"question": "Hvem vil n\u00e6rme Herren din Gud?", "answers": [{"text": "Pr\u00e6sterne", "answer_start": 8.0}], "id": "aa1f9f48cbe342a18e5e64c2e239ab7bbDEUc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 skal alle M\u00e6ndene i hans By stene ham til D\u00f8de. S\u00e5ledes skal du udrydde det onde af din Midte, og hele Israel skal h\u00f8re det og gribes af Frygt.", "qas": [{"question": "Hvem vil h\u00f8re om mandens ugudelighed?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 109.0}], "id": "b47951a0bfd74e418aeb05a13999772cbDEUc21v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "skal man f\u00f8re hende hen foran hendes Faders Husd\u00f8r, og M\u00e6ndene i hendes By skal stene hende til D\u00f8de, fordi hun har beg\u00e5et en Ud\u00e5d i Israel ved at bedrive Hor i sin Faders Hus. S\u00e5ledes skal du udrydde det onde af din Midte.", "qas": [{"question": "Hvor boede den unge kvinde?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 133.0}], "id": "d30fef5ee537482a8659a6975a8085c2bDEUc22v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "N\u00e5r en Mand gribes i Samleje med en gift Kvinde, skal de begge d\u00f8, b\u00e5de Manden, der l\u00e5 hos kvinden, og Kvinden selv. S\u00e5ledes skal du udrydde det onde af Israel.", "qas": [{"question": "Hvilket land vil du rense det onde fra?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 153.0}], "id": "15df442f408044e8949ab425c4fdeb31bDEUc22v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "N\u00e5r nogen gribes i at stj\u00e6le en af sine Br\u00f8dre blandt Israelitterne og g\u00f8r ham Fortr\u00e6d eller s\u00e6lger ham, da skal en s\u00e5dan Tyv lade sit Liv. Du skal udrydde det onde af din Midte.", "qas": [{"question": "Hvilken nationalitet er kidnapperen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 54.0}], "id": "0c805d91ecdf43ffb9578f744dd6ac96bDEUc24v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men hvis Manden er uvillig til at \u00e6gte sin Svigerinde, skal hun g\u00e5 hen til de \u00c6ldste i Byporten og sige: \u201cMin Svoger v\u00e6grer sig ved at opretholde sin Broders Navn i Israel og vil ikke indg\u00e5 Svoger\u00e6gteskab med mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor n\u00e6gter mandens bror at beholde sit navn?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 165.0}], "id": "3ad7de0aebf74596ad2286571a8cf575bDEUc25v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hans Navn i Israel skal v\u00e6re: den barfodedes Hus.", "qas": [{"question": "I hvilket land betegnes hans efternavn som familien til den, hvis sandal blev fjernet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 15.0}], "id": "758587eb1bca46b182fd637237c0df04bDEUc25v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men \u00c6gypterne mishandlede og plagede os og p\u00e5lagde os h\u00e5rdt Tr\u00e6llearbejde;", "qas": [{"question": "Hvem tvang os til at g\u00f8re byrdefuldt arbejde?", "answers": [{"text": "\u00c6gypterne", "answer_start": 4.0}], "id": "272c4f8ffc384579ab4011de6386ab3dbDEUc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og den Dag I g\u00e5r over Jordan ind i det Land, HERREN din Gud vil give dig, skal du oprejse dig nogle store Sten og kalke dem over,", "qas": [{"question": "Hvilken flod krydser du for at komme til det land, som Gud giver dig?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 22.0}], "id": "79cd2a73edea44d8a427e3e630132099bDEUc27v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og n\u00e5r I er kommet over Jordan, skal I oprejse disse Sten, om hvilke jeg i Dag giver eder P\u00e5l\u00e6g, p\u00e5 Ebals Bjerg og kalke dem over.", "qas": [{"question": "Hvilken flod krydser du?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 24.0}], "id": "8c80b7061da142be9fb1dc7fc2310634bDEUc27v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Moses b\u00f8d p\u00e5 denne Dag Folket:", "qas": [{"question": "Hvem befalede folket den dag?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 3.0}], "id": "7cd20b7ad0b54755aa53488ad7755f00bDEUc27v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cN\u00e5r I er kommet over Jordan, skal den ene Del af eder tage Plads p\u00e5 Garizims Bjerg for at velsigne Folket, nemlig Simeon, Levi, Juda, Issakar, Josef og Benjamin;", "qas": [{"question": "Hvilken flod skal du krydse for at velsigne folket p\u00e5 Mount Gerizim?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 22.0}], "id": "b769f7dd1b97417e9a04e50fe1c73126bDEUc27v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cN\u00e5r I er kommet over Jordan, skal den ene Del af eder tage Plads p\u00e5 Garizims Bjerg for at velsigne Folket, nemlig Simeon, Levi, Juda, Issakar, Josef og Benjamin;", "qas": [{"question": "Sammen med Simeon, Levi, Juda, Issachar, Josef, og hvilken anden stamme er befalet at velsigne folket p\u00e5 Mount Gerizim?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 153.0}], "id": "8d87685f736d40dfad954e4cde7d1aabbDEUc27v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Det er den Pagts Ord, som HERREN b\u00f8d Moses at slutte med Israelitterne i Moabs Land foruden den Pagt, han havde sluttet med dem ved Horeb.", "qas": [{"question": "Hvor blev Pagten Moses indg\u00e5et med Israels Folk?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 132.0}], "id": "e7be06cac4b746929d30278b2bc30e7cbDEUc28v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Det er den Pagts Ord, som HERREN b\u00f8d Moses at slutte med Israelitterne i Moabs Land foruden den Pagt, han havde sluttet med dem ved Horeb.", "qas": [{"question": "Hvilke folk indgik Moses en pagt med?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 57.0}], "id": "d7c11d18335247b39421c6aafb9a6126bDEUc28v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Moses kaldte hele Israel sammen og sagde til dem: I har set alt, hvad HERREN i \u00c6gypten for eders \u00d8jne gjorde ved Farao og alle hans Tjenere og hele hans Land,", "qas": [{"question": "Hvem proklamerede til hele Israel?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 3.0}], "id": "c0f445ac3cff4312b606fbf2c2153aa4bDEUc29v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da I kom til Stedet her, drog Kong Sihon af Hesjbon og Kong Og af Basan ud til Kamp imod os, men vi slog dem", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af Heshbon?", "answers": [{"text": "Kong Sihon", "answer_start": 33.0}], "id": "457b23e09198471488eaf24a1ed27cdebDEUc29v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde HERREN til Moses: \u201cN\u00e5r du har lagt dig til Hvile hos dine F\u00e6dre, vil dette Folk give sig til at bole med fremmede Guder, det Lands Guder, det kommer til, og det vil forlade mig og bryde min Pagt, som jeg har sluttet med det.", "qas": [{"question": "Hvem sagde Herren til?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 23.0}], "id": "9dbfbd7cb5a343d99cfd1a3d6d6ac2efbDEUc31v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da skrev Moses p\u00e5 den Dag denne Sang op og l\u00e6rte Israelitterne den.", "qas": [{"question": "Hvem skrev sangen?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 9.0}], "id": "ab6e8e96a68c4767be0a4ddfef3061a3bDEUc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da skrev Moses p\u00e5 den Dag denne Sang op og l\u00e6rte Israelitterne den.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe l\u00e6rte Moses sangen til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 49.0}], "id": "2b493c4f809649f68a1c9762f41b2b71bDEUc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 b\u00f8d han Josua, Nuns S\u00f8n, og sagde: \u201cV\u00e6r frimodig og st\u00e6rk; thi du skal f\u00f8re Israelitterne ind i det Land, jeg tilsvor dem. Jeg vil v\u00e6re med dig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken nation tilh\u00f8rte Joshua Nuns s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 82.0}], "id": "3d70bfc0f20147c495a9ca08fa3add04bDEUc31v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesjurun* blev fed, slog han bagud, du blev fed, du blev tyk, du blev m\u00e6sket; da forsk\u00f8d han Gud, sin Skaber, lod h\u00e5nt om sin Frelses Klippe. { [*H\u00e6dersnavn for Israel: den retf\u00e6rdige.] }", "qas": [{"question": "Hvem blev fed og sparket?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 168.0}], "id": "c8ce0fe6b6b5489a838ed4548a57fe25bDEUc32v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da Moses var f\u00e6rdig med at fremsige alle disse Ord for hele Israel,", "qas": [{"question": "Hvem er f\u00e6rdig med at recitere alle disse ord for hele Israel?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 6.0}], "id": "186440bd5fc4435dbe9a6cfff3c048eabDEUc32v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "thi det er ikke tomme Ord uden Betydning for eder, men af dem afh\u00e6nger eders Liv, og ved at f\u00f8lge det Ord skal I f\u00e5 et langt Liv i det Land, som l skal ind og tage i Besiddelse efter at v\u00e6re g\u00e5et over Jordan.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken flod er ved at blive krydset for at besidde?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 201.0}], "id": "3a85316abcec4b538df9d08857a890f0bDEUc32v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Selv samme Dag talede HERREN til Moses og sagde:", "qas": [{"question": "Hvem sagde Herren til?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 33.0}], "id": "5241608a3fd24f1492082e3edf8cc087bDEUc32v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cStig op p\u00e5 Abarimbjerget der, Nebobjerget i Moabs Land over for Jeriko, og se ud over Kana'ans Land, som jeg vil give Israelitterne i Eje!", "qas": [{"question": "Mount Nebo er modsat hvilken by?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 45.0}], "id": "232eccbece8c419db176d155e842e79abDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cStig op p\u00e5 Abarimbjerget der, Nebobjerget i Moabs Land over for Jeriko, og se ud over Kana'ans Land, som jeg vil give Israelitterne i Eje!", "qas": [{"question": "Hvem er Kana'ans land givet til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 119.0}], "id": "f0ed8529448142b2a0a72ae8e7c8d9d2bDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette er den Velsignelse, hvormed den Guds Mand Moses velsignede Israel f\u00f8r sin D\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvem velsignede Moses f\u00f8r sin d\u00f8d?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 65.0}], "id": "420046e8668343e8b6ead099db66a09abDEUc33v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Lov har Moses p\u00e5lagt os. Hans Eje er Jakobs Forsamling,", "qas": [{"question": "Hvem gav os en lov?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 11.0}], "id": "86314786d3104a879c000cafcf0ec74ebDEUc33v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "med det kosteligste af Jorden og dens Fylde og N\u00e5de fra ham, der boede i Tornebusken. Det skal komme over Josefs Hoved, over Issen p\u00e5 ham, som er Hersker blandt sine Br\u00f8dre.", "qas": [{"question": "Hvis hoved m\u00e5 velsignelsen hvile p\u00e5?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 106.0}], "id": "4b4548de87834a3a83a56c20cadf4174bDEUc33v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "han uds\u00e5 sig en Forlodsdel, thi der tilfaldt hans Lod ham. Og Folkets H\u00f8vdinger samled sig. Han fuldbyrdede HERRENS Ret og hans Beslutninger sammen med Israel!", "qas": [{"question": "Hvem havde Herren en bekendtg\u00f8relse med?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 152.0}], "id": "14716c6ec11d47559059a4cac606afe4bDEUc33v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 steg Moses fra Moabs Sletter op p\u00e5 Nebobjerget, til Toppen af Pisga, lige over for Jeriko; og HERREN lod ham skue ud over hele Landet: Gilead lige til Dan,", "qas": [{"question": "Hvad hed det land, Moses steg op til?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 141.0}], "id": "3a2bc58032c04f82b836bfb9529fdb98bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 steg Moses fra Moabs Sletter op p\u00e5 Nebobjerget, til Toppen af Pisga, lige over for Jeriko; og HERREN lod ham skue ud over hele Landet: Gilead lige til Dan,", "qas": [{"question": "Hvor rejste Moses op fra?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 21.0}], "id": "d9abbea397c74384b872cda0a99dc501bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 steg Moses fra Moabs Sletter op p\u00e5 Nebobjerget, til Toppen af Pisga, lige over for Jeriko; og HERREN lod ham skue ud over hele Landet: Gilead lige til Dan,", "qas": [{"question": "Hvem steg op fra Moabs \u00f8rkener til Nebobjerget?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 11.0}], "id": "8d6a85369a2c40d9b55df171b78625f8bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Rubenitterne, Gaditterne og Manasses halve Stamme drog v\u00e6bnet over i Spidsen for Israelitterne, som Moses havde sagt til dem;", "qas": [{"question": "Hvem p\u00e5lagde israelitterne at krydse over?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 103.0}], "id": "7f61b314f7ef4fadb50762ac702cc42ebJOSc4v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Medens Israelitterne l\u00e5 i Lejr i Gilgal, fejrede de P\u00e5sken om Aftenen den fjortende Dag i M\u00e5neden p\u00e5 Jerikos Sletter;", "qas": [{"question": "Hvor lejr israelitterne?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 33.0}], "id": "37d849eee2bd44f2bfb6933981d66069bJOSc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "selv samme Dag h\u00f8rte Mannaen op, da de nu spiste af Landets Afgr\u00f8de; Israelitterne fik ikke Manna mer, men spiste det \u00c5r af H\u00f8sten i Kana'ans Land.", "qas": [{"question": "Hvad folk aldrig spiste manna igen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 69.0}], "id": "026ee18bf360459daee71cce948ed054bJOSc5v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "idet hele Israel og dets \u00c6ldste, Tilsynsm\u00e6nd og Dommere stod p\u00e5 begge Sider af Arken lige over for Levitpr\u00e6sterne, som bar HERRENS Pagts Ark, de fremmede s\u00e5vel som de indf\u00f8dte, den ene Halvdel hen imod Garizims Bjerg, den anden Halvdel hen imod Ebals Bjerg, s\u00e5ledes som HERRENS Tjener Moses forhen havde p\u00e5budt at velsigne Israels Folk.", "qas": [{"question": "Hvem var Herrens tjener?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 285.0}], "id": "27d430cdc4f14c1cbf290876f078ba6fbJOSc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da samledes fem Amoritterkonger, Kongerne i Jerusalem, Hebron, Jarmut, Lakisj og Eglon, og de drog op med hele deres H\u00e6r og slog Lejr uden for Gibeon og angreb det.", "qas": [{"question": "Sammen med Jarmuth, Lakish og Eglon, hvilken konge var medlem af Amoriternes konger?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 55.0}], "id": "d93bb41a32ba499f86cd568e3c2a9466bJOSc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da samledes fem Amoritterkonger, Kongerne i Jerusalem, Hebron, Jarmut, Lakisj og Eglon, og de drog op med hele deres H\u00e6r og slog Lejr uden for Gibeon og angreb det.", "qas": [{"question": "Hvilken by levede Amoritkongerne i?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 44.0}], "id": "541c6f596e7d4b0298c287d8d0106a7fbJOSc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og HERREN gav Lakisj i Israels H\u00e5nd, og den f\u00f8lgende Dag indtog han Byen, og den og hver levende Sj\u00e6l i den slog han ned med Sv\u00e6rdet, ganske som han havde gjort ved Libna.", "qas": [{"question": "Hvem gav Herren Lachish over til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 23.0}], "id": "21b4d7afeb3b440ead862f793173b182bJOSc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "til Kana'an\u00e6erne i \u00d8st og Vest, Amoritterne, Hivvitterne, Perizzitterne og Jebusitterne i Bjergene og Hetitterne ved Foden af Hermon i Mizpas Land;", "qas": [{"question": "Hvad kom fra \u00f8st og vest?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 4.0}], "id": "6546f5912d0f4dfd9c4d75f79629fbbabJOSc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Der var ingen By, som sluttede Overenskomst med Israelitterne, undtagen Hivvitterne, som boede i Gibeon. Alt tog de i Kamp;", "qas": [{"question": "Hvor boede hiviterne?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 97.0}], "id": "49caff42b6ed4d35bd549bb8e37ad6e3bJOSc11v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Moses gav Manasses halve Stamme Land, Sl\u00e6gt for Sl\u00e6gt;", "qas": [{"question": "Hvem tildelte jord til Manasses halve stamme?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 3.0}], "id": "5533bf2a062b4f688cb642e827393381bJOSc13v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor tilfaldt Hebron Kenizzitten Kaleb, Jefunnes S\u00f8n, som Arvelod, og den h\u00f8rer ham til den Dag i Dag, fordi han viste HERREN, Israels Gud, fuld Lydighed.", "qas": [{"question": "Hvad hedder landet Caleb forblev loyal over for?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 16.0}], "id": "7fb279a23bb24422ac128311a0df979cbJOSc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor tilfaldt Hebron Kenizzitten Kaleb, Jefunnes S\u00f8n, som Arvelod, og den h\u00f8rer ham til den Dag i Dag, fordi han viste HERREN, Israels Gud, fuld Lydighed.", "qas": [{"question": "Caleb forblev loyal over for Herren Gud af hvilken nation?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 129.0}], "id": "701ad85fa0fd4f8985d5ce65199f396dbJOSc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Loddet faldt for Jud\u00e6ernes Stamme efter deres Sl\u00e6gter s\u00e5ledes, at deres Landomr\u00e5de str\u00e6kker sig hen, imod Edoms Omr\u00e5de, Zins \u00d8rken mod Syd, yderst mod Syd.", "qas": [{"question": "Hvor landede Judas klaner?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 106.0}], "id": "dc9a5d982d12440893685b443f9d8432bJOSc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Efter HERRENS P\u00e5bud gav de ham den By, han udbad sig, Timnat-Sera i Efraims Bjerge; og han bef\u00e6stede Byen og bosatte sig der.", "qas": [{"question": "Hvilken by gav Herren ham?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 68.0}], "id": "f29da5137c4b4453985a271816359e5abJOSc19v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Loddet faldt f\u00f8rst for Kehatitternes Sl\u00e6gter, s\u00e5ledes at Pr\u00e6sten Arons S\u00f8nner blandt Levitterne ved Lodkastningen fik tretten Byer af Judas, Simeonitternes og Benjamins Stammer,", "qas": [{"question": "Hvilken stamme var den f\u00f8rste til at modtage meget?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 85.0}], "id": "6a99f3fe16af47a6b4b554f0d18c63e0bJOSc21v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 gik I over Jordan og kom til Jeriko; og Indbyggerne i Jeriko, Amoritterne, Perizzitterne, Kana'an\u00e6erne, Hetitterne, Girgasjitterne, Hivvitterne og Jebusitterne angreb eder, men jeg gav dem i eders H\u00e5nd.", "qas": [{"question": "Hvilken flod krydsede du for at n\u00e5 Jericho?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 17.0}], "id": "83047ff9d3fa4cc6bfd26c180d794359bJOSc24v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Juda drog nu op, og HERREN gav Kana'an\u00e6erne og Perizzitterne i deres H\u00e5nd, s\u00e5 de slog dem i Bezek, 10.000 Mand.", "qas": [{"question": "Hvor blev de ti tusinde m\u00e6nd dr\u00e6bt?", "answers": [{"text": "Bezek", "answer_start": 92.0}], "id": "dbe9a9f890a443bf9868ebac861c4664bJDGc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfra drog han op mod Indbyggerne i Debir, der fordum hed Kirjat-Sefer.", "qas": [{"question": "Hvor fandt angrebet sted?", "answers": [{"text": "Debir", "answer_start": 37.0}], "id": "423d25900968482294257893ffad8745bJDGc1v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Juda drog derp\u00e5 ud med sin Broder Simeon, og de slog Kana'an\u00e6erne, som boede i Zefat, og lagde Band p\u00e5 Byen; derfor blev den kaldt Horma*. { [*se til 4 Mos. 14, 45; 21, 3.] }", "qas": [{"question": "Hvem besejrede Judas m\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 53.0}], "id": "d2a88fdc80bb47b7bd357398dd2f49e7bJDGc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Juda indtog Gaza med dets Omr\u00e5de, Askalon med dets Omr\u00e5de og Ekron med dets Omr\u00e5de.", "qas": [{"question": "Sammen med Ashkelon og Gaza, hvilken by blev fanget af Juda?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 64.0}], "id": "77e2d594443a4fb0b526fa72909b226bbJDGc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Indbyggerne i Bet-Sjean og dets Sm\u00e5byer og i Ta'anak og dets Sm\u00e5byer, Indbyggerne i Dor og dets Sm\u00e5byer, i Jibleam og dets Sm\u00e5byer og i Megiddo og dets Sm\u00e5byer fik Manasse ikke drevet bort; det lykkedes Kana'an\u00e6erne at blive boende i disse Egne.", "qas": [{"question": "Hvilken by erobrede Manasses m\u00e6nd ikke?", "answers": [{"text": "ibleam", "answer_start": 112.0}], "id": "85779d6137e943f3b3afaaf92872d126bJDGc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zebulon fik ikke Indbyggerne i Kitron og Nahalol drevet bort; men Kana'an\u00e6erne blev boende midt iblandt dem og blev Hoveriarbejdere.", "qas": [{"question": "Sammen med Kitron, hvilken by erobrede Zebulun-m\u00e6ndene ikke?", "answers": [{"text": "Nahalol", "answer_start": 41.0}], "id": "95a88bc01290402587fc4bc94771684dbJDGc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zebulon fik ikke Indbyggerne i Kitron og Nahalol drevet bort; men Kana'an\u00e6erne blev boende midt iblandt dem og blev Hoveriarbejdere.", "qas": [{"question": "Hvilken by erobrede Zebulun ikke?", "answers": [{"text": "Kitron og Nahalol", "answer_start": 31.0}], "id": "f90aeb7ff7984c62a1c87db0a43cf5c5bJDGc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han fik Ammonitterne og Amalekitterne med sig, drog ud og slog Israel og tog Palmestaden*. { [*dvs. Jeriko. Dom. 1, 16.] }", "qas": [{"question": "Hvem besejrede Eglon?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 63.0}], "id": "573e3023528f4e0eb85c11e07cad462fbJDGc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Israelitterne stod under Kong Eglon af Moab i atten \u00c5r.", "qas": [{"question": "Hvilken by var kong Eglon fra?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 42.0}], "id": "c1430abd886e43cfad157bbbb7af7dddbJDGc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men til Zeba og Zalmunna sagde han: \u201cHvorledes var de M\u00e6nd, I ihjelslog ved Tabor?\u201d De svarede: \u201cDe lignede dig, de s\u00e5 begge ud som Konges\u00f8nner!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor d\u00f8de Zeba og Zalmunna?", "answers": [{"text": "Tabor", "answer_start": 76.0}], "id": "c22cb6cbf8084bb28acf38272e01cb82bJDGc8v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes bukkede Midjanitterne under for Israelitterne, og de rejste sig ikke mere; og Landet havde Ro i fyrretyve \u00c5r, s\u00e5 l\u00e6nge Gideon levede.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe ydmygede Midian?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 40.0}], "id": "83afadc1384d435085815c1321f2971ebJDGc8v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han havde en Medhustru i Sikem; hun f\u00f8dte ham en S\u00f8n, som han gav Navnet Abimelek.", "qas": [{"question": "Hvad hed hans s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 73.0}], "id": "316cf7a731894e64851f9e29fa55560fbJDGc8v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Gideon var d\u00f8d, gav Israelitterne sig atter til at bole med Ba'alerne og gjorde Ba'al-Berit til deres Gud;", "qas": [{"question": "Hvilken nation gjorde Baal-Berith til deres gud?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 27.0}], "id": "c4396e4d982f479d8944fa68a46d29c6bJDGc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hans Morbr\u00f8dre talte da alle disse Ord til alle Sikems Borgere til Gunst til ham; og deres Hu vendte sig til Abimelek, idet de sagde: \u201cHan er vor Broder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde lederne af Shechem var deres n\u00e6re sl\u00e6gtning?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 109.0}], "id": "08639cf3bd4b4e2bb42e490b98e83800bJDGc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hans Fader og Moder svarede ham: \u201cFindes der da ingen Kvinde blandt dine Landsm\u00e6nds D\u00f8tre eller i hele dit Folk, siden du vil g\u00e5 hen og tage dig en Hustru hos de uomsk\u00e5rne Filistere?\u201d Men Samson svarede sin Fader: \u201cNej, hende m\u00e5 du hj\u00e6lpe mig til, thi det er hende, jeg synes om!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til sin far: \u201eF\u00e5 hende til mig, fordi hun er den rigtige for mig?\u201c", "answers": [{"text": "Samson", "answer_start": 188.0}], "id": "6b93e3e83f814dbb89f91e142573a1e8bJDGc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Filisterne drog nu op og slog Lejr i Juda og spredte sig ved Lehi.", "qas": [{"question": "Hvor invaderede filisterne?", "answers": [{"text": "Lehi", "answer_start": 61.0}], "id": "30261f85851845a3a7403263ee026778bJDGc15v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 steg 3.000 Mand fra Juda ned til Fjeldkl\u00f8ften ved Etam og sagde til Samson: \u201cVed du ikke, at Filisterne har Magten over os? Hvad er det dog, du har voldt os?\u201d Han svarede dem: \u201cSom de har handlet mod mig, har jeg handlet mod dem!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde Judas tre tusinde M\u00e6nd til?", "answers": [{"text": "Samson", "answer_start": 71.0}], "id": "63adc72dcec045d782899f8836986364bJDGc15v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da han kom til Lehi, og Filisterne hilste hans Komme med Jubelr\u00e5b, kom HERRENS \u00c5nd over ham, og Rebene om hans Arme blev som svedne Sytr\u00e5de, og hans B\u00e5nd faldt sk\u00f8rnet af hans H\u00e6nder.", "qas": [{"question": "Hvor r\u00e5bte filisterne, da de n\u00e6rmede sig ham?", "answers": [{"text": "Lehi", "answer_start": 19.0}], "id": "4ced58689af140df8208bca812be30fdbJDGc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da greb Filisterne ham og stak \u00d8jnene ud p\u00e5 ham; derp\u00e5 bragte de ham ned til Gaza og lagde ham i Kobberl\u00e6nker; og han m\u00e5tte dreje Kv\u00e6rnen i Fangehuset.", "qas": [{"question": "Hvor bragte filisterne ham hen?", "answers": [{"text": "Gaza", "answer_start": 77.0}], "id": "9cf36a58fe5e4c46a884f0bc8d87e39ebJDGc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da spurgte Mika ham: \u201cHvorfra kommer du?\u201d Han svarede: \u201cJeg er Levit og har hjemme i Betlehem i Juda, og jeg er p\u00e5 Vandring for at sl\u00e5 mig ned som fremmed, hvor det kan tr\u00e6ffe sig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor kom Micah fra?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 85.0}], "id": "b317214d58754f1b8482b5aac9958307bJDGc17v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benjaminitterne h\u00f8rte, at Israelitterne var draget op til Mizpa. Og Israelitterne sagde: \u201cFort\u00e6l dog, hvorledes denne Misgerning gik for sig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eForklar, hvordan denne onde ting skete!\u201c", "answers": [{"text": "Benjaminitterne", "answer_start": 0.0}], "id": "4cb7d6896c114cb391afc728e53ae659bJDGc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da tog Manden, Levitten, den myrdede Kvindes Mand, til Orde og sagde: \u201cJeg og min Medhustru kom til Gibea i Benjamin for at overnatte der.", "qas": [{"question": "P\u00e5 hvilket omr\u00e5de levede morderens konkubine?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 108.0}], "id": "160b8fc994ba4c3384ea6ee0c3bb3688bJDGc20v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No'omi havde en Sl\u00e6gtning p\u00e5 sin Mands Side, en formuende Mand af Elimeleks Sl\u00e6gt ved Navn Boaz.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den relative Naomi havde p\u00e5 sin mands side af familien?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 91.0}], "id": "fa4935288203485ebda42718108e0c5cbRUTc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No'omi havde en Sl\u00e6gtning p\u00e5 sin Mands Side, en formuende Mand af Elimeleks Sl\u00e6gt ved Navn Boaz.", "qas": [{"question": "Hvem var hustru til Boaz?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 66.0}], "id": "39c26df335774e59b21fa9fa9d9f87a5bRUTc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 gik hun hen og sankede Aks p\u00e5 Marken efter H\u00f8stfolkene; og det traf sig, at Marken tilh\u00f8rte Boaz, som var af Elimeleks Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Hvem gik hen og samlede korn i markerne bag h\u00f8stmaskinerne?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 95.0}], "id": "9810ff35dc9640f8931103651e3d6ec7bRUTc2v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvorfor vil I forh\u00e6rde eders Hjerte, som \u00c6gypterne og Farao forh\u00e6rdede deres Hjerte? Da han viste dem sin Magt, m\u00e5tte de da ikke lade dem rejse, s\u00e5 de kunde drage af Sted?", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe sendte Egypten til deres destination?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 54.0}], "id": "b7c7451e0bb54209a5be8d11824b7678b1SAc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Fra den Dag Arken fik sin Plads i Kirjat-Jearim gik der lang Tid; der gik tyve \u00c5r, og hele Israels Hus sukkede efter HERREN.", "qas": [{"question": "Hvilken nation l\u00e6ngtes efter Herren?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 91.0}], "id": "a1033305e0734c658eb5e1b3d20ea98fb1SAc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De Byer, Filisterne havde taget, fik Israel tilbage, fra Ekron til Gat; ogs\u00e5 Landet der omkring frarev Israelitterne Filisterne; og der var Fred mellem Israel og Amoritterne.", "qas": [{"question": "Fra hvilken by vendte filisterne tilbage til Israel?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 57.0}], "id": "8f54aae04d334fbc9a87175112444d68b1SAc7v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han havde en S\u00f8n ved Navn Saul, statelig og smuk, ingen blandt Israelitterne var smukkere end han; han var et Hoved h\u00f8jere end alt Folket.", "qas": [{"question": "Hvad var Sauls nationalitet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 63.0}], "id": "06b58d20268249dbbdce82c3c48e2777b1SAc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 st\u00e6vnede Samuel Folket sammen hos HERREN i Mizpa;", "qas": [{"question": "Hvem kaldte folket sammen for Herren?", "answers": [{"text": "Samuel", "answer_start": 15.0}], "id": "c518ce75460a4d24ab91e211c2b6834eb1SAc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde de \u00c6ldste i Jabesj til ham: \u201cGiv os syv Dages Frist, s\u00e5 vi kan sende Bud rundt i hele Israels Land; hvis s\u00e5 ingen kommer os til Hj\u00e6lp, vil vi overgive os til dig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor sagde Jabesh, at han skulle forlade sine budbringere?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 95.0}], "id": "2cb4bffd109442f283072f7457e30f85b1SAc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da I s\u00e5 Ammonitterkongen Nahasj rykke frem imod eder, sagde I til mig: Nej, en Konge skal herske over os uagtet HERREN eders Gud var eders Konge!", "qas": [{"question": "Hvem er din konge?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 129.0}], "id": "5d9158cf3a2141c8a084b3c29ad68613b1SAc12v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Samuel: \u201cHvad har du gjort!\u201d Saul svarede: \u201cJeg s\u00e5, at Folket spredte sig og forlod mig, men du kom ikke til den fastsatte Tid, og Filisterne samlede sig ved Mikmas;", "qas": [{"question": "Hvem spurgte Saul, hvad han havde gjort?", "answers": [{"text": "Samuel", "answer_start": 9.0}], "id": "2b32f92263314de6b6a08a40575e7582b1SAc13v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 t\u00e6nkte jeg: Nu drager Filisterne ned til Gilgal imod mig, og jeg har endnu ikke vundet HERRENS Gunst; da tog jeg Mod til mig og bragte Br\u00e6ndofferet!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor kom filisterne ned over mig?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 44.0}], "id": "58624a1436fa4e2bbb8490c9567f1a91b1SAc13v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men der fandtes ingen Smede i hele Israels Land; thi Filisterne havde t\u00e6nkt, at Hebr\u00e6erne ellers kunde lave sig Sv\u00e6rd og Spyd;", "qas": [{"question": "Hvilket sprog sagde filisterne ikke ville v\u00e6re i stand til at lave sv\u00e6rd og spyd?", "answers": [{"text": "Hebr\u00e6erne", "answer_start": 80.0}], "id": "13fc5c8ad5074a2381b8bed5befc40d8b1SAc13v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men der fandtes ingen Smede i hele Israels Land; thi Filisterne havde t\u00e6nkt, at Hebr\u00e6erne ellers kunde lave sig Sv\u00e6rd og Spyd;", "qas": [{"question": "Hvor kunne en smed ikke findes?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 35.0}], "id": "7989443eeb264e4991f42e0fedaf10beb1SAc13v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da tog Edomitten Doeg, der stod blandt Sauls Folk, Ordet og sagde: \u201cJeg s\u00e5, at Isajs S\u00f8n kom til Ahimelek, Ahitubs S\u00f8n, i Nob,", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af?", "answers": [{"text": "Ahitub", "answer_start": 107.0}], "id": "2c2f37709a504750a5ba7452122ea0deb1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da tog Edomitten Doeg, der stod blandt Sauls Folk, Ordet og sagde: \u201cJeg s\u00e5, at Isajs S\u00f8n kom til Ahimelek, Ahitubs S\u00f8n, i Nob,", "qas": [{"question": "Hvis tjenere gjorde Doeg station sig med?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 39.0}], "id": "a4cbe5ca50a2421082c188b8317a8604b1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Saul gav sin Datter Mikal, Davids Hustru, til Palti, Lajisj' S\u00f8n, fra Gallim.", "qas": [{"question": "Hvem gav Michal til Paltiel?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 4.0}], "id": "ba1327b4fc674d8a93bf6899a2aa1d83b1SAc25v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og David og hans M\u00e6nd drog op og plyndrede hos Gesjuritterne, Gizritterne og Amalekitterne; thi de boede i Landet fra Telam hen imod Sjur og hen til \u00c6gypten;", "qas": [{"question": "Hvem plyndrede Geshuriterne, Girziterne og Amalekiterne?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 3.0}], "id": "ff26b282923f41549f870f626a81a303b1SAc27v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og n\u00e5r David plyndrede Landet, lod han hverken M\u00e6nd eller Kvinder blive i Live, men Sm\u00e5kv\u00e6g, Hornkv\u00e6g, \u00c6sler, Kameler og Kl\u00e6der tog han med; n\u00e5r han s\u00e5 vendte tilbage og kom til Akisj,", "qas": [{"question": "Hvem ville efterlade hverken mand eller kvinde i live, da han angreb et distrikt?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 7.0}], "id": "a2b5f9edab5b441994d17cbdb1dc78dab1SAc27v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da de kom til Nakons T\u00e6rskeplads, rakte Uzza H\u00e5nden ud og greb fat i Guds Ark, fordi Okserne snublede.", "qas": [{"question": "Hvor snuble okserne?", "answers": [{"text": "Nakon", "answer_start": 18.0}], "id": "44e5e566b1ad4cb2858104766f453f17b2SAc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men David gr\u00e6mmede sig over, at HERREN havde tilf\u00f8jet Uzza et Brud. Derfor kaldte man Stedet Perez-Uzza*, som det hedder den Dag i Dag. { [*Ussas Brud.] }", "qas": [{"question": "Hvem var vred, fordi Herren angreb Uzzah?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 4.0}], "id": "70e37f0452c344beaae950168dc8b516b2SAc6v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zadok, Abitubs S\u00f8n, og Ebjatar, Ahimeleks S\u00f8n, var Pr\u00e6ster; Seraja var Statsskriver;", "qas": [{"question": "Hvem var en skribent?", "answers": [{"text": "Seraja", "answer_start": 60.0}], "id": "87b6768912504717be8f0cff3a61d345b2SAc8v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benaja, Jojadas S\u00f8n, var sat over Kreterne og Pleterne*, og Davids S\u00f8nner var Pr\u00e6ster. { [*hebr.: Kreti og Pleti, kongelige Livgarde, best\u00e5ende af kretiske og filet\u00e6iske Lejetroper.] }", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8nner var pr\u00e6ster?", "answers": [{"text": "Davids", "answer_start": 60.0}], "id": "51c7e09a56854d17808e13bfdf875ed8b2SAc8v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da tog Hanun Davids Folk og lod det halve af deres Sk\u00e6g afrage og Halvdelen af deres Kl\u00e6der sk\u00e6re af til S\u00e6det, og derp\u00e5 lod han dem g\u00e5.", "qas": [{"question": "Hvis tjenere overtog Hanun?", "answers": [{"text": "Davids", "answer_start": 13.0}], "id": "23788e03090e457e89efecbd9df46753b2SAc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Urias svarede David: \u201cArken og Israel og Juda bor i Hytter, og min Herre Joab og min Herres Tr\u00e6lle ligger lejret p\u00e5 \u00e5ben Mark; skulde jeg da g\u00e5 til mit Hus for at spise og drikke og s\u00f8ge min Hustrus Leje? S\u00e5 sandt HERREN lever, og s\u00e5 sandt du lever, jeg g\u00f8r det ikke!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken anden nation sagde Uriah var i midlertidige krisecentre?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 31.0}], "id": "47285e9a7eef46708bc1d0560bb0500db2SAc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvem var det, der dr\u00e6bte Abimelek, Jerubba'als S\u00f8n? Var det ikke en Kvinde, som kastede en M\u00f8llesten ned p\u00e5 ham fra Muren, s\u00e5 han fandt sin D\u00f8d i Tebez? Hvorfor kom I Muren s\u00e5 n\u00e6r? S\u00e5 skal du sige: Ogs\u00e5 din Tr\u00e6l Hetitten Urias faldt!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var Abimelech tjener?", "answers": [{"text": "Urias", "answer_start": 221.0}], "id": "706168cf187f470393982018832d9ab6b2SAc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvorfor har du da ringeagtet HERRENS Ord og gjort, hvad der er ondt i hans \u00d8jne? Hetitten Urias har du dr\u00e6bt med Sv\u00e6rdet; hans Hustru har du taget til \u00c6gte, og ham har du sl\u00e5et ihjel med Ammonitternes Sv\u00e6rd.", "qas": [{"question": "Hvem var hittiten?", "answers": [{"text": "Urias", "answer_start": 90.0}], "id": "86f531f9f793467a8fb920e514f96aaeb2SAc12v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men en ung Mand opdagede dem og meldte det til Absalom; s\u00e5 skyndte de sig begge bort og kom ind hos en Mand i Bahurim. Han havde en Br\u00f8nd i G\u00e5rden, og i den steg de ned;", "qas": [{"question": "Hvor gik de to hen?", "answers": [{"text": "Bahurim", "answer_start": 110.0}], "id": "78e0b22fa50a4c2181e92355d92c2c53b2SAc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da David kom til Mahanajim, bragte Sjobi, Nahasj' S\u00f8n fra Rabba i Ammon, Makir, Ammiels S\u00f8n fra Lodebar, og Gileaditten Barzillaj fra Rogelim", "qas": [{"question": "Hvad hed Ammiels s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 77.0}], "id": "aa7cf597aad44abc89c336fc7918a995b2SAc17v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Joab: \u201cS\u00e5 g\u00f8r jeg det for dig!\u201d Dermed greb han tre Spyd og st\u00f8dte dem i Brystet p\u00e5 Absalom, som endnu levede og hang mellem Terebintens Grene.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg vil ikke vente s\u00e5dan her for dig!\u201c", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 9.0}], "id": "e5ca69fdee504add9a7b37ef781a559ab2SAc18v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "begyndte alt Folket i alle Israels Stammer at g\u00e5 i Rette med hverandre, idet de sagde: \u201cKongen frelste os fra vore Fjenders H\u00e5nd; det var ham, som reddede os af Filisternes H\u00e5nd; og nu har han m\u00e5ttet r\u00f8mme Landet for Absalom.", "qas": [{"question": "Hvilken nation var kongen af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 27.0}], "id": "db2d116477e24e2086b7775afe596892b2SAc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da Kongen p\u00e5 Hjemvejen kom til Jordan, var Jud\u00e6erne kommet til Gilgal for at g\u00e5 Kongen i M\u00f8de og f\u00f8re ham over Jordan.", "qas": [{"question": "Hvor kom Judas folk for at m\u00f8de kongen?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 66.0}], "id": "6e63c52698294fff94af2162683679bcb2SAc19v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Med Abisjaj drog Joab, Kreterne og Pleterne og alle Kernetropperne ud fra Jerusalem for at s\u00e6tte efter Sjeba, Bikris S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvor forlod Joab for at forf\u00f8lge Sheba?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 74.0}], "id": "f6e9e82b023f4870b26b7c959a79d021b2SAc20v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Denne drog imidlertid gennem alle Israels Stammer indtil Abel-Bet-Ma'aka, og alle Bikritterne samlede sig og fulgte ham.", "qas": [{"question": "Rejste Sheba gennem alle stammerne i hvilket land?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 34.0}], "id": "cc598a8c8d9c4fab873eba3981990492b2SAc20v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes er det ingenlunde ment! Men en Mand fra Efraims Bjerge ved Navn Sjeba, Bikris S\u00f8n, har l\u00f8ftet sin H\u00e5nd mod Kong David; hvis I blot vil udlevere ham, bryder jeg op fra Byen!\u201d Da sagde Kvinden til Joab: \u201cHans Hoved skal blive kastet ned til dig gennem Muren!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem gjorde Sheba opr\u00f8r mod?", "answers": [{"text": "Kong David", "answer_start": 115.0}], "id": "79a7ae5758d34c8b926c346ddc23b1dfb2SAc20v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kvinden fik s\u00e5 ved sin Klogskab hele Byen overtalt til at hugge Hovedet af Sjeba, Bikris S\u00f8n, og de kastede det ned til Joab. Da st\u00f8dte han i Hornet, og de br\u00f8d op fra Byen og spredte sig hver til sit, medens Joab selv vendte tilbage til Kongen i Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor kom Joab tilbage til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 247.0}], "id": "c8c40465e81a4c3cb31e8adf2c055a05b2SAc20v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og sagde til Jeroboam: \u201cTag dig de ti Stykker, thi s\u00e5 siger HERREN, Israels Gud: Se, jeg river Riget ud af Salomos H\u00e5nd og giver dig de ti Stammer.", "qas": [{"question": "Hvem bad Salomo ham tage ti stykker af kongeriget?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 13.0}], "id": "e7da4d53b67f441d902c005b608835a4b1KIc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 lagde Salomo sig til Hvile hos sine F\u00e6dre og blev jordet i sin Fader Davids By. Og hans S\u00f8n Rehabeam blev Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvem var Salomons far?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 72.0}], "id": "f8c222d0c886498da68ae25d51013489b1KIc11v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men over de Israelitter, der boede i Judas Byer, blev Rehabeam Konge.", "qas": [{"question": "Hvilken etnicitet regerede Rehaboam over?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 12.0}], "id": "1d2579db438f4870aa8dac313065ade8b1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men over de Israelitter, der boede i Judas Byer, blev Rehabeam Konge.", "qas": [{"question": "Hvor regerede Rehaboam?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 12.0}], "id": "8270046b36da4ca6bcaf1ca4693dc5d7b1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes br\u00f8d Israel med Davids Hus, og det er Stillingen den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvem har v\u00e6ret i opr\u00f8r mod det davidiske dynasti?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 13.0}], "id": "026a57e69e734dd8b4c28ea3c7d0360db1KIc12v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Kong Asa af Judas \u00e9n og tredivte Regerings\u00e5r blev Omri Konge over Israel, og han herskede tolv \u00c5r. F\u00f8rst herskede han seks \u00c5r i Tirza;", "qas": [{"question": "Hvilken nation regerede Asa?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 68.0}], "id": "9240aa2b7f34429487fc215cbe71c3c8b1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Kong Asa af Judas \u00e9n og tredivte Regerings\u00e5r blev Omri Konge over Israel, og han herskede tolv \u00c5r. F\u00f8rst herskede han seks \u00c5r i Tirza;", "qas": [{"question": "Omri blev konge over hvilket land?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 68.0}], "id": "c0b0b001e9e64e888eecea9c26a41cbbb1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8rst rykkede Fogedernes Folk ud. Man sendte da Bud til Benhadad og meldte: \u201cDer rykker M\u00e6nd ud fra Samaria!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor sagde Ben Hadad, at m\u00e6ndene marcherede ud af?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 100.0}], "id": "7625a8ff1f154287b28f66259c464712b1KIc20v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De, der blev tilovers, flygtede til Byen Afek, men Muren styrtede ned over dem, der var tilbage, 27.000 Mand. Benhadad flygtede ind i Byen, hvor han l\u00f8b fra Kammer til Kammer.", "qas": [{"question": "Hvem l\u00f8b ind i byen og gemte sig i et indre rum?", "answers": [{"text": "Benhadad", "answer_start": 110.0}], "id": "c73141799be1419a85645bf91b0f5c5db1KIc20v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men den Guds, Mand sendte Bud til Israels Konge og lod sige: \u201cVogt dig for at drage forbi det Sted, thi der ligger Aram\u00e6erne i Baghold!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fortalte profeten kongen at v\u00e6re forsigtig?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 34.0}], "id": "829692ac46f64ce089db96b062901f87b2KIc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Elisa til dem: \u201cDet er ikke den rigtige Vej eller den rigtige By; f\u00f8lg med mig, s\u00e5 skal jeg f\u00f8re eder til den Mand, I s\u00f8ger!\u201d Han f\u00f8rte dem s\u00e5 til Samaria,", "qas": [{"question": "Hvor f\u00f8rte Elisa dem hen?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 156.0}], "id": "a19e13de439c424abdbc4880e1ff52ffb2KIc6v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Elisa sagde: \u201cH\u00f8r HERRENS Ord! S\u00e5 siger HERREN: I Morgen ved denne Tid skal en Sea fint Hvedemel koste en Sekel og to Sea Byg ligeledes en Sekel i Samarias Port!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor sagde Elisa, at Herren sagde, at et hav af fint malet mel ville s\u00e6lge for en sekel og to havbyg til en sekel?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 151.0}], "id": "e7075ed1b4874dfe8cd8543046157c2fb2KIc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 drog de efter dem lige til Jordan og fandt hele Vejen fuld af Kl\u00e6der og V\u00e5ben, som Aram\u00e6erne havde kastet fra sig p\u00e5 deres hovedkulds Flugt. Derp\u00e5 vendte Sendebudene tilbage og meldte det til Kongen.", "qas": [{"question": "Hvor sporer syrerne dem til?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 30.0}], "id": "368a5a775343404f9c626a5336899cf7b2KIc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 drog de efter dem lige til Jordan og fandt hele Vejen fuld af Kl\u00e6der og V\u00e5ben, som Aram\u00e6erne havde kastet fra sig p\u00e5 deres hovedkulds Flugt. Derp\u00e5 vendte Sendebudene tilbage og meldte det til Kongen.", "qas": [{"question": "Hvilken nationalitet var spejderne?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 30.0}], "id": "f616866c17944396b4d63c8b081f9138b2KIc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Hazael: \u201cHvad er din Tr\u00e6l, den Hund, at han skal kunne g\u00f8re slige store Ting!\u201d Elisa svarede: \u201cHERREN har ladet mig skue dig som Konge over Aram!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilket land sagde Elisa, at hun ville v\u00e6re konge af?", "answers": [{"text": "Aram", "answer_start": 149.0}], "id": "6491bdb5c02c4ad8ae0f56214ba57e3cb2KIc8v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 vendte Kong Joram tilbage for i Jizre'el at s\u00f8ge Helbredelse for de S\u00e5r, Aram\u00e6erne havde tilf\u00f8jet ham ved Ramot, da han k\u00e6mpede med Kong Hazael af Aram; og Jorams S\u00f8n, Kong Ahazja af Juda, drog ned for at se til Joram, Akabs S\u00f8n, i Jizre'el, fordi han l\u00e5 syg.", "qas": [{"question": "Der var Jorams far?", "answers": [{"text": "Kong Ahazja af Juda", "answer_start": 171.0}], "id": "b40a4fc28c8a435a9a5d1fff4c26b240b2KIc8v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "jeg vil handle med Akabs Hus som med Jeroboams, Nebats S\u00f8ns, og Ba'sjas, Ahijas S\u00f8ns, Hus.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Nebats s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 37.0}], "id": "a9cbe2bf2b374ac8a233aaa0ad7572bfb2KIc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ved den Lejlighed tog Edoms Konge; Elat tilbage til Edom; og efter at han havde jaget Jud\u00e6erne ud af Elat, kom Edomitterne og bosatte sig der, og de bor der den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvilken nationalitet boede i Elat?", "answers": [{"text": "Edomitter", "answer_start": 111.0}], "id": "d5aa62dc4135404c8f5647a9c7d37da1b2KIc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ved den Lejlighed plyndrede Ezekias D\u00f8rene i HERRENS Helligdom og Pillerne for det Guld, han selv havde overtrukket dem med, og udleverede det til Assyrerkongen.", "qas": [{"question": "Hvem fratagede metaloverlejringerne fra Herrens tempel?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 28.0}], "id": "23b9d0ea966749f4ab4385caa0e93f1eb2KIc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 gik Palads\u00f8versten Eljakim, Hilkijas S\u00f8n, Statsskriveren Sjebna og Kansleren Joa, Asafs S\u00f8n, med s\u00f8nderrevne Kl\u00e6der til Ezekias og meddelte ham, hvad Rabsjake havde sagt.", "qas": [{"question": "Hvem var Joahs far?", "answers": [{"text": "Asaf", "answer_start": 88.0}], "id": "e058ea88bab04ed28615c26cee7e50acb2KIc18v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Kong Ezekias' Folk kom til Esajas,", "qas": [{"question": "Hvem kom Ezekias Tjenere til?", "answers": [{"text": "Esajas", "answer_start": 30.0}], "id": "7bfe2afcb9a54011bd89c48614bc44e8b2KIc19v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De Folk, mine F\u00e6dre tilintetgjorde, Gozan, Haran, Rezef og Folkene fra Eden i Telassar, har deres Guder kunnet frelse dem?", "qas": [{"question": "Hvor var befolkningen i Eden placeret?", "answers": [{"text": "Telassar", "answer_start": 78.0}], "id": "2f16bedf8f8b42a680345cd3ef87761bb2KIc19v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Manasse var tolv \u00c5r gammel, da han blev Konge, og han herskede fem og halvtredsindstyve \u00c5r i Jerusalem. Hans Moder hed Hefziba.", "qas": [{"question": "Hvor regerede Manasse i femoghalvfems \u00e5r?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 93.0}], "id": "7261df935ac54c04b282ba901fc4001db2KIc21v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Manasse var tolv \u00c5r gammel, da han blev Konge, og han herskede fem og halvtredsindstyve \u00c5r i Jerusalem. Hans Moder hed Hefziba.", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af Jerusalem, da han blev konge?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 0.0}], "id": "4ca5c93a90f1423d9d9b5de2bffe7d67b2KIc21v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jafets S\u00f8nner: Gomer, Magog, Madaj, Javan, Tubal, Mesjek og Tiras.", "qas": [{"question": "Hvad hed Jafets\u00f8nnen?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 15.0}], "id": "fb04d1529d1142e4a47ee95919610de8b1CHc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kusj' S\u00f8nner: Seba, Havila, Sabta, Ra'ma og Sabteka. Ra'mas S\u00f8nner: Saba og Dedan.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Raamah?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 76.0}], "id": "e060d399ad01460f969362307ee6b211b1CHc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eber f\u00f8dtes der to S\u00f8nner; den ene hed Peleg*, thi p\u00e5 hans Tid adsplittedes Jordens Befolkning, og hans Broder hed Joktan. { [*se til 1 Mos. 10, 25.] }", "qas": [{"question": "Hvad hed Ebers bror?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 115.0}], "id": "578ea219a376417fb59a1658e39e3e49b1CHc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Abram, det er Abraham.", "qas": [{"question": "Hvad er Abram?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 17.0}], "id": "10fa3dd20ed043a9a773379af9ce4c11b1CHc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette er deres Sl\u00e6gtebog: Ismaels f\u00f8rstef\u00f8dte Nebajot, dern\u00e6st Kedar, Adbe'el, Mibsam,", "qas": [{"question": "Hvem var den f\u00f8rste s\u00f8n af Nebaioth?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 26.0}], "id": "84a062ace8374b0fb1806ad7bec8be98b1CHc1v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jetur, Nafisj og Kedma. Det var Ismaels S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvad hed Ismaels s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jetur", "answer_start": 0.0}], "id": "cf7960bf6f0946d29476e30608d3663eb1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jetur, Nafisj og Kedma. Det var Ismaels S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Jetur, Nafish og Kedema?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 32.0}], "id": "e5c9f932294f41c1b930d1bfdfe22a1fb1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Se'irs S\u00f8nner: Lotan, Sjobal, Zib'on, Ana, Disjon, Ezer og Disjan.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Seirs s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 15.0}], "id": "3775adf1d59947ad8696139fd89db4e9b1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotans S\u00f8nner: Hori og Hemam; og Lotans S\u00f8ster var Timna.", "qas": [{"question": "Hvem var Lotans s\u00f8ster?", "answers": [{"text": "Timna", "answer_start": 51.0}], "id": "1cd24d5287f444a9a5871abe31497f90b1CHc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotans S\u00f8nner: Hori og Hemam; og Lotans S\u00f8ster var Timna.", "qas": [{"question": "Hori og hvilken anden s\u00f8n af Lotan?", "answers": [{"text": "Hemam", "answer_start": 23.0}], "id": "e0fbd739860242479de531c2cf5b536db1CHc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sjobals S\u00f8nner: Alvan, Manahat, Ebal, Sjefi og Onam. Zib'ons S\u00f8nner: Ajja og Ana.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Shobal?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 47.0}], "id": "1908ff7ad0694e2eba5575637969ac1ab1CHc1v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sjobals S\u00f8nner: Alvan, Manahat, Ebal, Sjefi og Onam. Zib'ons S\u00f8nner: Ajja og Ana.", "qas": [{"question": "Hvad hed s\u00f8nnen af Shobal?", "answers": [{"text": "Alvan", "answer_start": 16.0}], "id": "e6265961db7d4e019bb2f8b244a81589b1CHc1v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ezers S\u00f8nner: Bilhan, Za'avan og Akan. Disjans S\u00f8nner: Uz og Aran.", "qas": [{"question": "Hvem er s\u00f8n af Dishan?", "answers": [{"text": "Uz og Aran", "answer_start": 55.0}], "id": "3609d3fc4a774df98dfce5765e5129d5b1CHc1v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ezers S\u00f8nner: Bilhan, Za'avan og Akan. Disjans S\u00f8nner: Uz og Aran.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Dishan's s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Uz og Aran", "answer_start": 55.0}], "id": "870a04648bce444d8fcaf17315c39f38b1CHc1v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var de Konger, der herskede i Edoms, Land, f\u00f8r Israelitterne fik Konger: Bela, Beors S\u00f8n; hans By hed Dinhaba.", "qas": [{"question": "Hvor regerede kongerne?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 39.0}], "id": "ef2fe526577745539fdc149609b0969fb1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var de Konger, der herskede i Edoms, Land, f\u00f8r Israelitterne fik Konger: Bela, Beors S\u00f8n; hans By hed Dinhaba.", "qas": [{"question": "Hvad var nationalitet af Edoms folk f\u00f8r Edoms konger?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 56.0}], "id": "ed37fee86a5d43cbbab1029b3555b6cdb1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Bela d\u00f8de, blev Jobab, Zeras S\u00f8n fra Bozra, Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvad hed Zeras s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jobab", "answer_start": 19.0}], "id": "075f9afee8e24f4bb722301b61498c18b1CHc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Jobab d\u00f8de, blev Husjam fra Temanitternes Land Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Jobab", "answer_start": 3.0}], "id": "f15dc413d3434b47b6d1249e0f1a79fab1CHc1v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Ba'al-Hanan d\u00f8de, blev Hadad Konge i hans Sted; hans By hed Pa'i, og hans Hustru hed Mehetab'el, en Datter af Matred, en Datter af Mezahab.", "qas": [{"question": "Hvem efterfulgte Baal-Hanan?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 26.0}], "id": "c27fe3aa2aea4b24b4cedf11d8363b00b1CHc1v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 f\u00f8dte Judas S\u00f8nnekone Tamar ham Perez og Zera, s\u00e5 at Judas S\u00f8nner i alt var fem.", "qas": [{"question": "Hvem var Judas svigerdatter?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 28.0}], "id": "c2fce70ccc9d453da5e7e116290b0195b1CHc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Perez' S\u00f8nner: Hezron og Hamul.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Perez?", "answers": [{"text": "Hezron og Hamul", "answer_start": 15.0}], "id": "1d15059518944a4c99cfc4cc55a7e539b1CHc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zeras S\u00f8nner: Zimri, Etan, Heman, Kalkol og Darda, i alt fem.", "qas": [{"question": "Hvem er far til Dara?", "answers": [{"text": "Kalkol", "answer_start": 34.0}], "id": "3c29a9cce7b74d95990b3f2e4d8adc8fb1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zeras S\u00f8nner: Zimri, Etan, Heman, Kalkol og Darda, i alt fem.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Zeras s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Zimri", "answer_start": 14.0}], "id": "6931c3de7d174c299206af91f1212b99b1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karmis S\u00f8nner: Akar*, der styrtede Israel i Ulykke**, idet han forgreb sig p\u00e5 det Gods, der var lagt Band p\u00e5. { [*Jos. 7, 1: Akan.] / [**p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Akan.] }", "qas": [{"question": "Hvem bragte Ahan katastrofen p\u00e5?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 35.0}], "id": "4426fb4300a54afd80d7ee64a2a46583b1CHc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hezrons S\u00f8nner, som f\u00f8dtes ham: Jerame'el, Ram og Kelubaj*. { [*vel = Kaleb, se V. 18.] }", "qas": [{"question": "Hvem var far til Jerahmeel?", "answers": [{"text": "Hezron", "answer_start": 0.0}], "id": "fc9057b2b48c4ab980af9fb6daf9d2bfb1CHc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isaj avlede sin f\u00f8rstef\u00f8dte Eliab, sin anden S\u00f8n Abinadab, sin tredje S\u00f8n, Sjim'a,", "qas": [{"question": "Hvem var far til Eliab?", "answers": [{"text": "Abinadab", "answer_start": 49.0}], "id": "3174918398d84167927879a34fe29164b1CHc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abigajil f\u00f8dte Amasa, hvis Fader var Ismaelitten Jeter.", "qas": [{"question": "Hvad hed barnet Abigail bar?", "answers": [{"text": "Amasa", "answer_start": 15.0}], "id": "685c17c89bab4918ad6730716d9b3b6bb1CHc2v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Segub avlede Ja'ir, som ejede tre og tyve Byer i Gileads Land.", "qas": [{"question": "Hvor var Jairs byer placeret?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 49.0}], "id": "a96c6c7bdc85408090c6128b5268f4c1b1CHc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Gesjur og Aram fratog dem Ja'irs Teltbyer, Kenat med Sm\u00e5byer, tresindstyve Byer. Alle disse var Gileads Fader Makirs S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvem var Makir far til?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 100.0}], "id": "6675e129a29b489d9ec625b240adeccab1CHc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jerame'els, Hezrons f\u00f8rstef\u00f8dtes, S\u00f8nner: Ram, den f\u00f8rstef\u00f8dte, dern\u00e6st Buna, Oren og Ozem, hans Br\u00f8dre.", "qas": [{"question": "Hvad hed Jerahmeels f\u00f8rstef\u00f8dte s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ram", "answer_start": 42.0}], "id": "558c6738744543fd91f9aed7188a70c5b1CHc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jerame'els, Hezrons f\u00f8rstef\u00f8dtes, S\u00f8nner: Ram, den f\u00f8rstef\u00f8dte, dern\u00e6st Buna, Oren og Ozem, hans Br\u00f8dre.", "qas": [{"question": "Hvem var Hezrons f\u00f8rstef\u00f8dte?", "answers": [{"text": "Ram", "answer_start": 42.0}], "id": "a032f0d5dd854cfe9105ed105aa3a912b1CHc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Judas S\u00f8nner: Perez, Hezron, Karmi, Hur og Sjobal.", "qas": [{"question": "Hvem er s\u00f8n af Hezron?", "answers": [{"text": "Perez", "answer_start": 14.0}], "id": "55c927afad1148f6936a977210c21818b1CHc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Penuel, Gedors Fader, og Ezer, Husjas Fader; det var Efratas' f\u00f8rstef\u00f8dte Hurs, Betlehems Faders, S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvad hed Penuels s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Gedor", "answer_start": 11.0}], "id": "041afa49ac184f7da662e70290753b7fb1CHc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Det var Overhovederne for Levitternes F\u00e6drenehuse, Overhoveder efter deres Sl\u00e6gter. De boede i Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor boede leviterne?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 95.0}], "id": "e1866bbf3da4421aa158c922eb53ddd8b1CHc9v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Filisterne Dagen efter kom for at plyndre de faldne, fandt de Saul og hans S\u00f8nner liggende p\u00e5 Gilboas Bjerg.", "qas": [{"question": "Hvem var far til filisterne?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 65.0}], "id": "7584dc3f65f84e9cb720fcdde7b167d8b1CHc10v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David var dengang i Klippeborgen, medens Filisternes Foged var i Betlehem.", "qas": [{"question": "Hvor var den filistiske garnison?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 65.0}], "id": "b97dd39c11b84aa79ccba4b1ad62b629b1CHc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David var dengang i Klippeborgen, medens Filisternes Foged var i Betlehem.", "qas": [{"question": "Hvem var i h\u00f8jborg p\u00e5 det tidspunkt?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "864edae27f45448b879b04e01bd2c636b1CHc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da banede de tre Helte sig Vej gennem Filisternes Lejr, \u00f8ste Vand af Cisternen ved Betlehems Port og bragte David det. Han vilde dog ikke drikke det, men udg\u00f8d det for HERREN", "qas": [{"question": "Hvor var cisternen placeret?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 83.0}], "id": "ccbee505fa5b45d1b44059bbaa98583eb1CHc11v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Itaj, Ribajs S\u00f8n, fra det benjaminitiske Gibea; Benaja fra Pir'aton;", "qas": [{"question": "Hvad er pirathonit?", "answers": [{"text": "Benaja", "answer_start": 48.0}], "id": "5abc4bc45efb415283257a2e176d2bacb1CHc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mahavitten Eliel; Jeribaj og Josjavja, Elna'ams S\u00f8nner; Moabitten Jitma;", "qas": [{"question": "Hvem var Mahavite?", "answers": [{"text": "Eliel", "answer_start": 11.0}], "id": "d555ffd7efd445a38ae0f32c36235c8ab1CHc11v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende er de, der kom til David i Ziklag, medens han m\u00e5tte holde sig skjult for Saul, Kisj' S\u00f8n. De h\u00f8rte til Heltene, som hjalp til i Kampen;", "qas": [{"question": "Hvor k\u00e6mpede David?", "answers": [{"text": "Ziklag", "answer_start": 36.0}], "id": "674dc4ae495b4bdea887f7f4cfa23baeb1CHc12v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 drog David, Israels \u00c6ldste og Tusindf\u00f8rerne hen for under Festgl\u00e6de at lade HERRENS Pagts Ark bringe op fra Obed-Edoms Hus,", "qas": [{"question": "Hvem bragte Herrens Pagts Ark op?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 11.0}], "id": "3f88fcf4f4e944e6be9bdeb33dac568eb1CHc15v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og sammen med dem Heman og Jedutun og de \u00f8vrige f\u00f8r n\u00e6vnte udvalgte M\u00e6nd til at love HERREN med Ordene \u201cthi hans Miskundhed varer evindelig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var leder af gruppen?", "answers": [{"text": "Heman", "answer_start": 18.0}], "id": "6c648c002e2047a78a2a8c6f45ff876db1CHc16v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og David tog de Guldskjolde, Hadar'ezers Folk havde b\u00e5ret, og bragte dem til Jerusalem;", "qas": [{"question": "Hvor bragte David de gyldne skjolde med?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 77.0}], "id": "77e8dda3f21249718e9e1f083b858382b1CHc18v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Kong To'u af Hamat h\u00f8rte, at David havde sl\u00e5et hele Kong Hadar'ezer af Zobas Stridsmagt,", "qas": [{"question": "Hvem besejrede hele h\u00e6ren af kong Hadadezer af Zoba?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 36.0}], "id": "96a4854e26074657a8b8673387a77cc4b1CHc18v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nogen Tid efter d\u00f8de Ammonitternes Konge Nahasj, og hans S\u00f8n Hanun blev Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Der var kongen af Ammonites?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 61.0}], "id": "539deb0cd65241df85029cc37c250d6eb1CHc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Ammonitterne s\u00e5, at de havde lagt sig for Had hos David, sendte Hanun og Ammonitterne 1.000 Talenter S\u00f8lv for at leje Vogne og Ryttere i Aram-Naharajim, Aram Ma'aka og Zoba;", "qas": [{"question": "Hvem var v\u00e6mmes med Ammonites?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 57.0}], "id": "73b350a48fa642d5b4398a708fc3f974b1CHc19v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "N\u00e6ste \u00c5r, ved den Tid Kongerne drager i Krig, f\u00f8rte Joab Krigsh\u00e6ren ud og h\u00e6rgede Ammonitternes Land; derp\u00e5 drog han hen og belejrede Rabba. David blev derimod selv i Jerusalem. Og Joab indtog Rabba og \u00f8delagde det.", "qas": [{"question": "Hvor blev David efter Rabbah blev \u00f8delagt?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 167.0}], "id": "cc95b15a7a334f96a8549a883ed2f5ffb1CHc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og David inddelte dem i Skifter efter Levis S\u00f8nner Gerson, Kehat og Merari.", "qas": [{"question": "Hvem delte dem i grupper?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 3.0}], "id": "cfb83742480f4863890c2ba377634cddb1CHc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kehatitterne: Amram, Jizhar, Hebron og Uzziel, fire;", "qas": [{"question": "Sammen med Amram, Hebron og Uzziel, hvem er den fjerde S\u00f8n af Kohat?", "answers": [{"text": "izhar", "answer_start": 22.0}], "id": "6dba0423a1074e4abd072525c905397cb1CHc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kehatitterne: Amram, Jizhar, Hebron og Uzziel, fire;", "qas": [{"question": "Hvad hedder Kohaths s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 14.0}], "id": "beabc74dfe7d4a7b957591ae8965fcc6b1CHc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Skriveren Sjemaja, Netan'els S\u00f8n af Levis Sl\u00e6gt, optegnede dem i P\u00e5syn af Kongen, \u00d8versterne, Pr\u00e6sten Zadok, Ahimelek, Ebjatars S\u00f8n, og Overhovederne for Pr\u00e6sternes og Levitternes F\u00e6drenehuse. Der udtoges \u00e9t F\u00e6drenehus af Itamar for hvert to af Eleazar.", "qas": [{"question": "Hvem var pr\u00e6sten?", "answers": [{"text": "Zadok", "answer_start": 102.0}], "id": "25634e154e024c58bc385c885f6fa281b1CHc24v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men over de Israelitter, der boede i Judas Byer, blev Rehabeam Konge.", "qas": [{"question": "Hvilken etnicitet regerede Rehaboam over?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 12.0}], "id": "ecf3bdd074054461842d975f234c88bbb2CHc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men over de Israelitter, der boede i Judas Byer, blev Rehabeam Konge.", "qas": [{"question": "Hvor regerede Rehaboam?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 12.0}], "id": "d89df63c05384e4c8ed3d15a0b8e97d9b2CHc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d Israel med Davids Hus, og s\u00e5ledes er det den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvem har v\u00e6ret i opr\u00f8r mod det davidiske dynasti?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "8b81180045f4469eacbcc5404b6d3835b2CHc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benhadad gik ind p\u00e5 Kong Asas Forslag og sendte sine H\u00e6rf\u00f8rere mod Israels Byer og indtog Ijjon, Dan, Abel-Majim og Forr\u00e5dshusene i Naftalis Byer.", "qas": [{"question": "Hvem tilb\u00f8d at overtage Ijon?", "answers": [{"text": "Kong Asa", "answer_start": 20.0}], "id": "5efbe0f4158849988fda8681fa030591b2CHc16v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benhadad gik ind p\u00e5 Kong Asas Forslag og sendte sine H\u00e6rf\u00f8rere mod Israels Byer og indtog Ijjon, Dan, Abel-Majim og Forr\u00e5dshusene i Naftalis Byer.", "qas": [{"question": "Hvilket land beordrede Ben Hadad sin h\u00e6r til at angribe?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 67.0}], "id": "6a662e7324f14eb6ba90299a70be2af3b2CHc16v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Asas Historie fra f\u00f8rst til sidst st\u00e5r jo optegnet i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Sammen med Juda, hvilket andet land har en rulle af Judas konger?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 71.0}], "id": "c10724f734164f8080c2b49880056588b2CHc16v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 drog Israels Konge og Kong Josafat af Juda op mod Ramot i Gilead.", "qas": [{"question": "Hvilken nation tilh\u00f8rte Jehoshaphat?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "7fa9ad3ff0b84e7aabc23994031c705cb2CHc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Josafat tr\u00e5dte frem i Judas og Jerusalems Forsamling i HERRENS Hus foran den nye Forg\u00e5rd* { [*L\u00e6gfolks Forg\u00e5rd.] }", "qas": [{"question": "Josafat stod foran Judas Menighed og hvilken anden By?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 35.0}], "id": "11534c96f3a5445b898ad991030bd792b2CHc20v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og han sagde: \u201cLyt til, alle I Jud\u00e6ere, Jerusalems Indbyggere og Kong Josafat! S\u00e5 siger HERREN til eder: Frygt ikke og forf\u00e6rdes ikke for denne v\u00e6ldige Menneskem\u00e6ngde, thi Kampen er ikke eders, men Guds!", "qas": [{"question": "Hvor sagde Herren, at slaget ikke er din?", "answers": [{"text": "Guds", "answer_start": 198.0}], "id": "5f28294a86774270bd694bdd860dc67ab2CHc20v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da b\u00f8jede Josafat sig med Ansigtet til Jorden, og alle Jud\u00e6erne og Jerusalems Indbyggere faldt ned for HERREN og tilbad ham;", "qas": [{"question": "Hvilken nation tilh\u00f8rte Jehoshaphat?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 67.0}], "id": "999f91da399b457ba69cca2e025a0ce9b2CHc20v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men de Krigsfolk, Amazja havde sendt hjem, s\u00e5 de ikke kom til at f\u00f8lge ham i Krigen, faldt ind i Judas Byer fra Samaria til Bet-Horon, huggede 3.000 af Indbyggerne ned og gjorde stort Bytte.", "qas": [{"question": "Hvilken by angreb tropperne?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 112.0}], "id": "bc49dcf7114246848bba691605e459deb2CHc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Efter at have overt\u00e6nkt Sagen sendte Kong Amazja af Juda Bud til Jehus S\u00f8n Joahaz' S\u00f8n, Kong Joas af Israel, og lod sige: \u201cKom, lad os se hinanden under \u00d8jne!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var Joash s\u00f8n af Joahaz?", "answers": [{"text": "Jehu", "answer_start": 65.0}], "id": "ab180a0f8c6044ddb054eb5289f348eab2CHc25v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og han tog alt det Guld og S\u00f8lv og alle de Kar, der fandtes i Guds Hus hos Obed-Edom og i Skatkammeret i Kongens Palads; desuden tog han Gidsler og vendte s\u00e5 tilbage til Samaria.", "qas": [{"question": "Hvor tog han hen efter at have fjernet alt guld og s\u00f8lv?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 170.0}], "id": "7831cd5716d54759ab734e03ca04ea27b2CHc25v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Amazja fra f\u00f8rst til sidst, st\u00e5r optegnet i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Sammen med Juda, hvilket andet land har en rulle af Judas konger?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 96.0}], "id": "325a8cb802ab45e1b8bb4377c85ea2d6b2CHc25v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han gjorde et Krigstog mod Filisterne og nedrev Bymurene i Gat, Jabne og Asdod og byggede Byer i Asdods Omr\u00e5de og Filisterlandet.", "qas": [{"question": "Uzziah angreb hvilket omr\u00e5de?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 27.0}], "id": "c45ac49cf08b468bb404a71ef7b70190b2CHc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Uzzija byggede T\u00e5rne i Jerusalem ved Hj\u00f8rneporten, Dalporten og Murhj\u00f8rnet og bef\u00e6stede dem.", "qas": [{"question": "I hvilken by blev bef\u00e6stede t\u00e5rne bygget?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 26.0}], "id": "b809fe731b654b489ebc5492b56aaa98b2CHc26v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Den efraimitiske Helt Zikri dr\u00e6bte Konges\u00f8nnen Ma'aseja, Palads\u00f8versten Azrikam og Elkana, den ypperste n\u00e6st Kongen.", "qas": [{"question": "Hvem var lederen af paladset?", "answers": [{"text": "Azrikam", "answer_start": 72.0}], "id": "031ea1feae934a38a1d8975ab6958bf3b2CHc28v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Israelitterne bortf\u00f8rte fra deres Br\u00f8dre 200.000 Hustruer, S\u00f8nner og D\u00f8tre som Fanger og fratog dem et stort Bytte, som de f\u00f8rte til Samaria.", "qas": [{"question": "Hvor tog israelitterne plyndringen hen?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 133.0}], "id": "fe31ad8b229c47eeb54aedee2d3c1eddb2CHc28v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da tr\u00e5dte nogle af Efraimitternes Overhoveder, Azarja, Johanans S\u00f8n, Berekja, Mesjillemots S\u00f8n, Hizkija, Sjallums S\u00f8n, og Amasa, Hadlajs S\u00f8n, frem for de hjemvendte Krigere", "qas": [{"question": "Hvad hed Hadlais s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Amasa", "answer_start": 122.0}], "id": "80980a3f8433412488be6fe4b0b9370ab2CHc28v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes frelste HERREN Ezekias og Jerusalems Indbyggere af Assyrerkongen Sankeribs H\u00e5nd og at alle andres og skaffede dem Ro p\u00e5 alle Kanter.", "qas": [{"question": "Hvilket land regerede Sennacherib?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 34.0}], "id": "295c95c7ca4b48e0b36f0743ff773994b2CHc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes frelste HERREN Ezekias og Jerusalems Indbyggere af Assyrerkongen Sankeribs H\u00e5nd og at alle andres og skaffede dem Ro p\u00e5 alle Kanter.", "qas": [{"question": "Hvor boede Ezekias?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 34.0}], "id": "3cef3f3616884be68334335e158b70ceb2CHc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og mange bragte Gaver til Jerusalem til HERREN og kostbare Ting til Kong Ezekias af Juda, s\u00e5 han siden blev h\u00f8jt anset blandt alle Hedningefolk.", "qas": [{"question": "Hvilken nation var kong Ezekias fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 26.0}], "id": "6d514e1488164b809e4b28f03e9c2803b2CHc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og mange bragte Gaver til Jerusalem til HERREN og kostbare Ting til Kong Ezekias af Juda, s\u00e5 han siden blev h\u00f8jt anset blandt alle Hedningefolk.", "qas": [{"question": "Hvor bragte mange gaver til Herren?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 26.0}], "id": "06846fe171a64a27ac3f041f3b75a308b2CHc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Ezekias og hans fromme Gerninger, st\u00e5r jo optegnet i Profeten Esajas', Amoz' S\u00f8ns, \u00c5benbaring og i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Sammen med Juda, hvilket andet land er n\u00e6vnt i Judas konger Rul?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 151.0}], "id": "ec3f910a41894e41aabcb320464b10efb2CHc32v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Manasse forf\u00f8rte Juda og Jerusalems Indbyggere til at handle v\u00e6rre end de Folkeslag, HERREN havde udryddet for Israelitterne.", "qas": [{"question": "Manasse vildledte Judas folk og beboerne i hvilken by?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 29.0}], "id": "51481bbeb00c4851b22c847e919ab741b2CHc33v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 gik Kongen op i HERRENS Hus, fulgt af alle Judas M\u00e6nd og Jerusalems Indbyggere, Pr\u00e6sterne, Levitterne og alt Folket, store og sm\u00e5, og han forel\u00e6ste dem alt, hvad der stod i Pagtsbogen, som var fundet i HERRENS Hus.", "qas": [{"question": "Hvor var Herrens tempel placeret?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 63.0}], "id": "dcc494f53a954fb2a753dc161dc58c05b2CHc34v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Josias vendte dog ikke om, men vovede at indlade sig i Hamp med ham; han tog ikke Hensyn til Nekos Ord, der dog kom fra Guds Mund, men drog ud til Kamp p\u00e5 Megiddos Slette.", "qas": [{"question": "Hvor gik Josiah hen for at bek\u00e6mpe Necho?", "answers": [{"text": "Megiddo", "answer_start": 155.0}], "id": "1bdfb22bec3a4ecaaaab16ddd6b607a7b2CHc35v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Josias vendte dog ikke om, men vovede at indlade sig i Hamp med ham; han tog ikke Hensyn til Nekos Ord, der dog kom fra Guds Mund, men drog ud til Kamp p\u00e5 Megiddos Slette.", "qas": [{"question": "Hvem vendte ikke tilbage fra Necho?", "answers": [{"text": "Josias", "answer_start": 0.0}], "id": "15402b6e8c3f4a3ebb3fb908d251660db2CHc35v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Susanitterne, Dehavitterne, Elamitterne og de andre Folk, som den store og navnkundige Asenappar* havde f\u00f8rt bort og ladet bos\u00e6tte sig i Samarias Byer og andetsteds hinsides Floden, og s\u00e5 videre. { [*dvs. Assyrerkongen Assurbanipal.] }", "qas": [{"question": "Hvor bosatte Ashurbanipal sig?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 137.0}], "id": "6751d06eb3024767a75f596bda9c4075bEZRc4v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 snart Afskriften af denne Skrivelse fra Kong Artaxerxes var blevet l\u00e6st for Rehum, Skriveren Sjimsjaj og deres Embedsbr\u00f8dre, begav de sig uopholdelig til J\u00f8derne i Jerusalem og tvang dem med Magt til at standse Arbejdet.", "qas": [{"question": "Hvor stoppede j\u00f8derne dem?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 167.0}], "id": "a9ae148780074d0b968fb8cd37e5aa6bbEZRc4v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 snart Afskriften af denne Skrivelse fra Kong Artaxerxes var blevet l\u00e6st for Rehum, Skriveren Sjimsjaj og deres Embedsbr\u00f8dre, begav de sig uopholdelig til J\u00f8derne i Jerusalem og tvang dem med Magt til at standse Arbejdet.", "qas": [{"question": "Hvem stoppede kongen med v\u00e6bnet styrke?", "answers": [{"text": "J\u00f8der", "answer_start": 157.0}], "id": "323d67bbc6274a1a9049a926c6fd2592bEZRc4v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da tog Zerubbabel, Sjealtiels S\u00f8n, og Jesua, Jozadaks S\u00f8n, fat og begyndte at bygge p\u00e5 Guds Hus i Jerusalem sammen med Guds Profeter, som st\u00f8ttede dem.", "qas": [{"question": "Hvor blev Guds tempel genopbygget?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 98.0}], "id": "f2c66669d0a745ffbc9c5c03bf23dd9bbEZRc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 kom denne Sjesjbazzar og lagde Grunden til Gudshuset i Jerusalem, og siden den Tid er der bygget derp\u00e5, men det er ikke f\u00e6rdigt.", "qas": [{"question": "Hvor blev Guds tempel lagt?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 58.0}], "id": "8f9d5938382f49bcacf7987b9fb5ce7ebEZRc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 fejrede Israelitterne, Pr\u00e6sterne, Levitterne og de andre, der havde v\u00e6ret i Landflygtighed, Gudshusets Indvielse med Gl\u00e6de;", "qas": [{"question": "Hvilken nation var Guds tempel dedikeret til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 11.0}], "id": "7f5afc8812e7418e8dc1f59166852f61bEZRc6v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og de indsatte Pr\u00e6sterne efter deres Afdelinger og Levitterne efter deres Skifter til Gudstjenesten i Jerusalem som foreskrevet i Moses' Bog.", "qas": [{"question": "Hvor var tilbedelsen af Gud?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 102.0}], "id": "4841e139284a4f7a8b4125a856bb1c33bEZRc6v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg sendte derfor Overhovederne Eliezer, Ariel, Sjemaja, Elnatan, Jarib, Elnatan, Natan, Zekarja og Mesjullam og L\u00e6rerne Jojarib og Elnatan hen", "qas": [{"question": "Hvem var lederen?", "answers": [{"text": "Eliezer", "answer_start": 32.0}], "id": "d1f9302c1ed94dab902f74789ba7e91ebEZRc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da det nu kom Sanballat, Araberen Gesjem og vore andre Fjender for \u00d8re, at jeg havde bygget Muren, og at der ikke var flere Huller i den - dog havde jeg p\u00e5 den Tid ikke sat Fl\u00f8je i Portene -", "qas": [{"question": "Hvad var Geshems nationalitet?", "answers": [{"text": "Araber", "answer_start": 25.0}], "id": "2c6d4e8422c24a74b6626f71558eb8f7bNEHc6v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende er de Folk fra vor Landsdel, der drog op fra Landflygtigheden og Fangenskabet. Kong Nebukadnezar af Babel havde f\u00f8rt dem bort, men nu vendte de tilbage til Jerusalem og Juda, hver til sin By;", "qas": [{"question": "Hvor vendte de landflygtige tilbage til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 165.0}], "id": "e1bce30ccad04be2897b3483833af80dbNEHc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "de kom sammen med Zerubbabel, Jesua*, Nehemja, Azarja, Ra'amja, Nahamani, Mordokaj, Bilsjan, Misperet, Bigvaj, Nehum og Ba'ana. Tallet p\u00e5 M\u00e6ndene i Israels Folk var: { [*dvs. Josua, jfr. Zak. 3, 1.] }", "qas": [{"question": "Hvad hed den israelitiske mand, der kom med Nahamani?", "answers": [{"text": "Zerubbabel", "answer_start": 18.0}], "id": "37adbb2044564091b4e5c5e43efc7852bNEHc7v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da samledes Sangerne fra Egnen om Jerusalem og fra Netofatitternes Landsbyer,", "qas": [{"question": "Hvor var sangerne fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 34.0}], "id": "46a144b3ef6c4b55a0033434da0b6d7dbNEHc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da alt dette fandt Sted, var jeg ikke i Jerusalem, thi i Kong Artaxerxes af Babels to og tredivte Regerings\u00e5r var jeg rejst til Kongen. Men nogen Tid efter bad jeg Kongen om Tilladelse til at rejse,", "qas": [{"question": "Hvor var jeg ikke i Kong Artaxerxes af Babels tredivte \u00e5r?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 40.0}], "id": "68a5c752428a4cd58b7c68186341e290bNEHc13v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og da jeg kom til Jerusalem og opdagede det onde, Eljasjib havde \u00f8vet for Tobijas Skyld ved at indrette ham et Kammer i Guds Hus' Forg\u00e5rde,", "qas": [{"question": "Hvor kom jeg tilbage til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 18.0}], "id": "6c67302dcf9d4f198e6c7054ec761413bNEHc13v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men alt det er mig ikke nok, s\u00e5 l\u00e6nge jeg ser denne J\u00f8de Mordokaj sidde i Kongens Port.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad er Mordokaj?", "answers": [{"text": "J\u00f8de", "answer_start": 52.0}], "id": "cee4cc817b344b5088dcb827f3d8f7ddbESTc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde Kongen til Dronning Ester: I Borgen Susan har J\u00f8derne dr\u00e6bt og tilintetgjort 500 Mand, ogs\u00e5 Hamans ti S\u00f8nner; hvad m\u00e5 de da ikke have gjort i de andre kongelige Landsdele! Dog, hvad er din B\u00f8n? Du skal f\u00e5 den opfyldt. Og hvad er yderligere dit \u00d8nske? Det skal tilst\u00e5s dig!", "qas": [{"question": "Hvem var dronningen?", "answers": [{"text": "Dronning Ester", "answer_start": 20.0}], "id": "18cbe21a021d4397b61b5f38f1c4a2a2bESTc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ester svarede: Hvis Kongen synes, lad det s\u00e5 ogs\u00e5 i Morgen tillades J\u00f8derne i Susan at handle som i Dag og lad Hamans ti S\u00f8nner blive h\u00e6ngt op i Galger!", "qas": [{"question": "Hvor er j\u00f8derne i?", "answers": [{"text": "Susa", "answer_start": 78.0}], "id": "74dc02f300c945deaa382aaed698e099bESTc9v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ester svarede: Hvis Kongen synes, lad det s\u00e5 ogs\u00e5 i Morgen tillades J\u00f8derne i Susan at handle som i Dag og lad Hamans ti S\u00f8nner blive h\u00e6ngt op i Galger!", "qas": [{"question": "Hvem sagde Esther, at skulle have lov til at handle i morgen i henhold til loven i dag?", "answers": [{"text": "J\u00f8der", "answer_start": 68.0}], "id": "65bd823ba29f4239b4461e485c294693bESTc9v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "om at holde disse Purimsdage i H\u00e6vd p\u00e5 den fastsatte Tid, s\u00e5ledes som J\u00f8den Mordokaj og Dronning Ester havde gjort det til Pligt for dem, og s\u00e5ledes som de havde bundet sig selv og deres Efterkommere til de foreskrevne Faster og Klager\u00e5b.", "qas": [{"question": "Mordokaj og hvilken anden dronning etablerede Purims dage?", "answers": [{"text": "Dronning Ester", "answer_start": 88.0}], "id": "e84bab1c20064ec180caedd53e15c38fbESTc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "om at holde disse Purimsdage i H\u00e6vd p\u00e5 den fastsatte Tid, s\u00e5ledes som J\u00f8den Mordokaj og Dronning Ester havde gjort det til Pligt for dem, og s\u00e5ledes som de havde bundet sig selv og deres Efterkommere til de foreskrevne Faster og Klager\u00e5b.", "qas": [{"question": "Hvad var Mordokais religion?", "answers": [{"text": "J\u00f8de", "answer_start": 70.0}], "id": "0fabfb17e10c46238287371ac859d35cbESTc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og alt, hvad han gjorde i sin Magt og V\u00e6lde, og en n\u00f8jagtig Skildring af den h\u00f8je V\u00e6rdighed, Kongen oph\u00f8jede Mordokaj til, st\u00e5r optegnet i Mediens og Persiens Kongers Kr\u00f8nike.", "qas": [{"question": "Kr\u00f8nikerne af Mediernes Konger og hvilken anden region indeholder Mordokais storhed?", "answers": [{"text": "Persien", "answer_start": 150.0}], "id": "4eb18116f0da4d2c8409f217d79de24fbESTc10v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og alt, hvad han gjorde i sin Magt og V\u00e6lde, og en n\u00f8jagtig Skildring af den h\u00f8je V\u00e6rdighed, Kongen oph\u00f8jede Mordokaj til, st\u00e5r optegnet i Mediens og Persiens Kongers Kr\u00f8nike.", "qas": [{"question": "Hvem har kongen forfremmet?", "answers": [{"text": "Mordokaj", "answer_start": 109.0}], "id": "2b142b0d858647b68f2c6f8859860266bESTc10v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 gudl\u00f8ses Ondskab g\u00f8re du Ende, st\u00f8t den retf\u00e6rdige, du, som pr\u00f8ver Hjerter og Nyrer, retf\u00e6rdige Gud.", "qas": [{"question": "Hvem er mit skjold?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 99.0}], "id": "e90a1312985c4c08a0d58ea71c00a6ffbPSAc7v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mit Skjold er hos Gud, han frelser de oprigtige af Hjertet;", "qas": [{"question": "Hvem er en retf\u00e6rdig dommer?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 18.0}], "id": "9c09f14ee641402dba98bb905d9188f7bPSAc7v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERREN blev \u00e5benbar, holdt Dom, den gudl\u00f8se hildedes i sine H\u00e6nders Gerning. - Higgajon Sela*. { [*Musikudtryk af ukendt Betydning.] }", "qas": [{"question": "Hvem ignorerer alle nationer?", "answers": [{"text": "gud", "answer_start": 36.0}], "id": "aaf15e14ad0848d18df2478e5df79f9ebPSAc9v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han siger i Hjertet: \u201cGud glemmer, han skjuler sit \u00c5syn; han ser det aldrig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem har udsigt over det?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 22.0}], "id": "a7681241b6f14a0d82b1181f41f5d4b5bPSAc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvorfor skal en gudl\u00f8s spotte Gud, sige i Hjertet, du hjems\u00f8ger ikke?", "qas": [{"question": "Hvem afviser den onde mand?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 30.0}], "id": "91a39740a6844e74986f8d90eeb874debPSAc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Forl\u00f8s, o Gud, Israel af alle dets Tr\u00e6ngsler!", "qas": [{"question": "Hvem kan redde Israel?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "bfe4922b60ae490b9c3e834087b5fec2bPSAc25v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men HERRENS \u00d8je ser til gudfrygtige, til dem, der h\u00e5ber p\u00e5 N\u00e5den,", "qas": [{"question": "Hvem tager m\u00e6rke til sine loyale tilh\u00e6ngere?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 4.0}], "id": "ce65bcde326f4097a70a352c1bd4e523bPSAc33v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Skaf mig Ret, o Gud, og strid for mig mod Folk, som ej kender til Mildhed, fri mig fra en falsk, uretf\u00e6rdig Mand!", "qas": [{"question": "Hvem er den, der kan redde mig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 16.0}], "id": "9483927877d84b45bdcec0c355cc6060bPSAc43v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Syng, ja syng for Gud, syng, ja syng for vor Konge;", "qas": [{"question": "Hvem er konge af hele jorden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 18.0}], "id": "bf0b42870a774868bdf64e526a3e5d4fbPSAc47v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zions Bjerg fryder sig, Judas D\u00f8tre* jubler over dine Domme. { [*dvs. Sm\u00e5byer.] }", "qas": [{"question": "Hvilken by er omgivet af t\u00e5rne?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 0.0}], "id": "c594bdbb64f74b0089a174649e876e78bPSAc48v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "l\u00e6g M\u00e6rke til dets Ringmur, g\u00e5 gennem dets Borge, at I kan melde Sl\u00e6gten, der kommer: S\u00e5dan er Gud, vor Gud for evigt og altid, han skal lede os. Al-mut*. { [*se til Sl. 9, 1.] }", "qas": [{"question": "Hvem er vores forsvarer?", "answers": [{"text": "vor Gud", "answer_start": 100.0}], "id": "fc8628227cf74c49ba1d1d080666f394bPSAc48v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "fra Zion, Sk\u00f8nhedens Krone, viste Gud sig i Str\u00e5leglans", "qas": [{"question": "Fra hvilket sted kommer Gud i pragt?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 4.0}], "id": "cdaa3b475e644238930525a13dcd3b4fbPSAc50v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "fra Zion, Sk\u00f8nhedens Krone, viste Gud sig i Str\u00e5leglans", "qas": [{"question": "Hvem er den smukkeste af alle steder?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 4.0}], "id": "1d695bd85af74c848cb2ea02e35637b4bPSAc50v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Frels mig, o Gud, ved dit navn og skaf mig min ret ved din V\u00e6lde,", "qas": [{"question": "Hvad respekterer hensynsl\u00f8se m\u00e6nd ikke?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 13.0}], "id": "894101102cdf4c50962b3765689c7dedbPSAc54v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "h\u00f8r, o Gud, min B\u00f8n, lyt til min Munds Ord!", "qas": [{"question": "Hvem er min befrier?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 7.0}], "id": "57ad96803b334f9d872bdba5f2774b9cbPSAc54v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "gives i Sv\u00e6rdets Vold og vorde Sjakalers Bytte. Men Kongen gl\u00e6des i Gud; enhver, der sv\u00e6rger ved ham, skal juble, thi L\u00f8gnernes Mund skal lukkes.", "qas": [{"question": "Hvem vil kongen gl\u00e6de sig over?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 68.0}], "id": "9c2d503dc9c84af987e525b3241795aabPSAc63v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kom hid og se, hvad Gud har gjort, i sit Virke en R\u00e6dsel for Menneskenes B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvis handlinger p\u00e5 vegne af mennesker er awesome?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 20.0}], "id": "440bb6d7cf4e47558df34a7564a16102bPSAc66v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "visselig, Gud har h\u00f8rt, han lytted til min bedende R\u00f8st.", "qas": [{"question": "Hvem h\u00f8rte min b\u00f8n?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "d99afac0a4484e48adad5420cc292188bPSAc66v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "faderl\u00f8ses Fader, Enkers V\u00e6rge, Gud i hans hellige Bolig,", "qas": [{"question": "Hvem befrier fanger?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 32.0}], "id": "28fefc5115e84ea48d43704724c7d891bPSAc68v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvi sk\u00e6ver I Bjerge med spidse Tinder til Bjerget, Gud \u00f8nsked til Bolig, hvor HERREN ogs\u00e5 vil bo for evigt?", "qas": [{"question": "Hvem har utallige vogne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 51.0}], "id": "14127bd9160849e69e00b43b8560fbfbbPSAc68v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Giv Gud \u00c6re! Over Israel er hans H\u00f8jhed, Hans V\u00e6lde i Skyerne, frygtelig er Gud i sin Helligdom, Israels Gud; han giver Folket Styrke og Kraft. Lovet v\u00e6re Gud!", "qas": [{"question": "Hvem giver folket magt og styrke?", "answers": [{"text": "Israels Gud", "answer_start": 97.0}], "id": "b441d0f2a74544b499b138ff3c22561fbPSAc68v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gud, du har vejledt mig fra min Ungdom af, dine Undere har jeg forkyndt til nu.", "qas": [{"question": "Hvem har l\u00e6rt mig, siden jeg var ung?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 0.0}], "id": "aa6c79f403bb4e8ea2f85e531ad95e8fbPSAc71v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "indtil Alderdommens Tid og de gr\u00e5nende H\u00e5r svigte du mig ikke, o Gud. End skal jeg prise din Arm for alle kommende Sl\u00e6gter.", "qas": [{"question": "Hvem forlader mig ikke, n\u00e5r jeg er gammel og gr\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 65.0}], "id": "263d77e01ce247da9b2f150bc8c930b9bPSAc71v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Her ender Davids, Isajs S\u00f8ns, B\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvis b\u00f8nner er i denne samling?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 10.0}], "id": "8f8055894cbf4159aa5d86f22efa9e18bPSAc72v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Salme af Asaf. Visselig, god er Gud mod Israel; mod dem, der er rene af Hjertet!", "qas": [{"question": "Hvem er Gud sikker p\u00e5 at v\u00e6re god til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 43.0}], "id": "2ffb0a47650d43a681327bf96e264cacbPSAc73v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lad kun mit K\u00f8d og mit Hjerte vansm\u00e6gte, Gud er mit Hjertes Klippe, min Del for evigt.", "qas": [{"question": "Hvem beskytter altid mit hjerte?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 41.0}], "id": "eba91447e8f24a9c97477acf9af8f369bPSAc73v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vor Konge fra fordums Tid er dog Gud, som udf\u00f8rte Frelsens V\u00e6rk i Landet.", "qas": [{"question": "Hvem har v\u00e6ret min konge fra oldtiden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 33.0}], "id": "f70bb7e4e66f473aad9069cba7e2a542bPSAc74v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han satte et Vidnesbyrd i Jakob, i Israel gav han en Lov, idet han b\u00f8d vore F\u00e6dre at lade deres B\u00f8rn det vide,", "qas": [{"question": "Hvor etablerede Jacob en regel?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 35.0}], "id": "27089fcabb364d2a86ebd41e0ea14fc3bPSAc78v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gudspagten holdt de ikke, de n\u00e6gtede at f\u00f8lge hans Lov;", "qas": [{"question": "Hvem holdt j\u00f8derne ikke deres pagt med?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 0.0}], "id": "d9f07af83c7a435e8c69a2e16569f65fbPSAc78v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "de fristede Gud i Hjertet og kr\u00e6vede Mad til at stille Sulten,", "qas": [{"question": "Hvem udfordrede j\u00f8derne ved at bede om mad?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 12.0}], "id": "da308d82f902498db1041263996ecf71bPSAc78v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "rejste Guds Vrede sig mod dem; han vog deres kraftige M\u00e6nd, f\u00e6ldede Israels Ynglinge.", "qas": [{"question": "Hvilken nation bragte Gud p\u00e5 kn\u00e6?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 68.0}], "id": "98b471ca8b1e479cae0d0c82a00ef49cbPSAc78v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Det h\u00f8rte Gud og blev vred, f\u00f8lte h\u00f8jlig Lede ved Israel;", "qas": [{"question": "Hvem afviste Israel?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "d0c585a4f72642d789351402582f7ed8bPSAc78v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han udvalgte David, sin Tjener, og tog ham fra F\u00e5renes Folde,", "qas": [{"question": "Hvem valgte han som sin tjener?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 13.0}], "id": "a9db9a06633b41a183bdd5a374218ec3bPSAc78v70/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hentede ham fra de diende Dyr til at vogte Jakob, hans Folk, Israel, hans Arvelod;", "qas": [{"question": "Hvad var Jacobs valgte nation?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 61.0}], "id": "95cff7decb364745a19275549f4c2e09bPSAc78v71/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Salme af Asaf. Hedninger er tr\u00e6ngt ind i din arvelod, Gud, de har besmittet dit hellige Tempel og gjort Jerusalem til en Stenhob;", "qas": [{"question": "Hvilken by er blevet forvandlet til en bunke ruiner af udl\u00e6ndinge?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 107.0}], "id": "92a8dc16813444fc9a769d661d25fa30bPSAc79v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "deres Blod har de ud\u00f8st som Vand omkring Jerusalem, ingen jorder dem;", "qas": [{"question": "Hvor er der ingen til at begrave j\u00f8derne?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 41.0}], "id": "75d89d36c10c4386a2db1254a7369998bPSAc79v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi du er stor og g\u00f8r vidunderlige Ting, du alene er Gud.", "qas": [{"question": "Hvem er den eneste, der kan g\u00f8re fantastiske ting?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 53.0}], "id": "628be43e2c9840b080847663f8382b28bPSAc86v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men, Herre, du er en barmhjertig og n\u00e5dig Gud, langmodig og rig p\u00e5 N\u00e5de og Sandhed.", "qas": [{"question": "Hvem er barmhjertig og medf\u00f8lende?", "answers": [{"text": "Herre", "answer_start": 5.0}], "id": "a700b29f575649e1835bd62d8b0f3ba4bPSAc86v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zions Porte fremfor alle Jakobs Boliger.", "qas": [{"question": "Herren elsker porten til hvilken by?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 0.0}], "id": "a1c5f7f8a5a84c939df507035a787971bPSAc87v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Zion kalder man Moder, der f\u00f8dtes enhver, den H\u00f8jeste holder det selv ved Magt.", "qas": [{"question": "Hvilken by siges at have en suver\u00e6n?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 4.0}], "id": "edc1fb2fe2b2478c81e8ed6f017bd7b3bPSAc87v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han lod Moses se sine Veje, Israels B\u00f8rn sine Gerninger;", "qas": [{"question": "Hvem \u00e5benbarede Herren sine trofaste handlinger til?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 8.0}], "id": "795f6f3fa2c443719152a7a30ea41448bPSAc103v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "de unge L\u00f8ver br\u00f8ler efter Rov, de kr\u00e6ver deres F\u00f8de af Gud.", "qas": [{"question": "Hvor s\u00f8ger l\u00f8verne mad?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 56.0}], "id": "eb4d32f944e24a279b961ac4be1703b6bPSAc104v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I, hans Tjener Abrahams S\u00e6d, hans udvalgte, Jakobs S\u00f8nner!", "qas": [{"question": "Hvem var Guds tjener?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 15.0}], "id": "951c1fbd14364529979b6cc8d38f1628bPSAc105v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "han sendte forud for dem en Mand, Josef solgtes som Tr\u00e6l;", "qas": [{"question": "Hvem blev solgt som tjener?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 34.0}], "id": "217ddf91e9d24adfb59404524734f28dbPSAc105v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sendte han Moses, sin Tjener, og Aron, sin udvalgte Mand;", "qas": [{"question": "Hvem var Guds tjener?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 14.0}], "id": "4c7727d91e0340b189b6fe868e9e0990bPSAc105v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi han kom sit hellige Ord i Hu til Abraham, sin Tjener;", "qas": [{"question": "Hvem var hans tjener?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 37.0}], "id": "fe108494e1a545d496123e6d8fde0461bPSAc105v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jorden \u00e5bned sig, slugte Datan, lukked sig over Abirams Flok;", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8rte den gruppe, der blev slugt af jorden?", "answers": [{"text": "Abiram", "answer_start": 48.0}], "id": "c7624429f76c429d945c268e72c82b4dbPSAc106v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da t\u00e6nkte han p\u00e5 at udrydde dem, men Moses, hans udvalgte Mand, stilled sig i Gabet for hans \u00c5syn for at hindre, at hans Vrede lagde \u00f8de.", "qas": [{"question": "Hvem var den udvalgte til at v\u00e6re den ene til at stoppe \u00f8del\u00e6ggelsen af folket?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 37.0}], "id": "0aa7b299b8604e23a6e12c2fc775b752bPSAc106v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De vakte hans Vrede ved Meribas Vand, og for deres Skyld gik det Moses ilde;", "qas": [{"question": "Hvem led p\u00e5 grund af Meribahs farvande?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 65.0}], "id": "2bbb2f2832a94abc9940f262432bb107bPSAc106v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Til Sangmesteren. Af David. En Salme. Du min Lovsangs Gud, v\u00e6r ej tavs!", "qas": [{"question": "Hvem roser jeg?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 54.0}], "id": "c468be746975487e95241727b9bbb9eebPSAc109v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sang til Festrejserne. Da HERREN hjemf\u00f8rte Zions fanger, var vi som dr\u00f8mmende;", "qas": [{"question": "Hvilken by gendannede Herren sig til?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 43.0}], "id": "5299247e50b441d6b9be170190cc6a95bPSAc126v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERREN velsigne dig fra Zion, at du m\u00e5 se Jerusalems Lykke alle dit Livs Dage", "qas": [{"question": "Hvor ligger Jerusalem?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 24.0}], "id": "e749d77f1e684388b5216dc5a179826cbPSAc128v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERREN velsigne dig fra Zion, at du m\u00e5 se Jerusalems Lykke alle dit Livs Dage", "qas": [{"question": "Hvilken by velsignede Herren dig fra Zion?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 42.0}], "id": "f865884b70de49e2bf6705997338265abPSAc128v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Fra Zion v\u00e6re HERREN lovet, han, som bor i Jerusalem!", "qas": [{"question": "Hvor fortjener Herren ros?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 4.0}], "id": "39cfaf84bea64ce6a7209fb413210f88bPSAc135v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og f\u00f8rte Israel ud derfra; thi hans Miskundhed varer evindelig!", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8rte han ud af deres midte?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 9.0}], "id": "23589b4698ba47509cfabd1e670656dbbPSAc136v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Amoritternes Konge Sihon; thi hans Miskundhed varer evindelig!", "qas": [{"question": "Hvem er amoriternes konge?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 19.0}], "id": "39edb4c300e347bd98c2a6721315e518bPSAc136v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vilde du dog dr\u00e6be de gudl\u00f8se, Gud, m\u00e5tte Blodets M\u00e6nd vige fra mig,", "qas": [{"question": "Hvem er den, der dr\u00e6ber de onde?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 31.0}], "id": "947c8129760246b0a6f7310655fa006bbPSAc139v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herren bygger Jerusalem, han samler de spredte af Israel,", "qas": [{"question": "Hvad genopbygger Herren?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 14.0}], "id": "430f26ecfc144faa8765e292626805e8bPSAc147v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lovpris HERREN, Jerusalem, pris, o Zion, din Gud!", "qas": [{"question": "Lov din Gud, hvilken by?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 35.0}], "id": "f1aabae7bf2248dc968e8c76918c057fbPSAc147v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lovpris HERREN, Jerusalem, pris, o Zion, din Gud!", "qas": [{"question": "Hvilken by er prikket af Herren?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 16.0}], "id": "2c65edf4ba5640e2aaf170d32fb1542dbPSAc147v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han l\u00f8fter et horn for sit folk, lovprist af alle sine fromme, af Israels b\u00f8rn, det folk, der st\u00e5r ham n\u00e6r. Halleluja!", "qas": [{"question": "Hvem er de mennesker, der er t\u00e6t p\u00e5 Herren?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 66.0}], "id": "15815991260f4814bed8646a2b861756bPSAc148v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "med Lovsang til Gud i Mund og tve\u00e6gget Sv\u00e6rd i H\u00e5nd", "qas": [{"question": "Hvem kan de prise, mens de holder et tve\u00e6gget sv\u00e6rd i deres h\u00e5nd?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 16.0}], "id": "858070cf2e624fdaba468c1b0ee0bdfbbPSAc149v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "*Ordsprog af Salomo, Davids S\u00f8n, Israels Konge. { [*Bortset fra enkelte Vers indeholder Kap. 1-9 ikke egentlige Ordsprog, men som Indledning til Ordsprogene Opfordringer til at s\u00f8ge Visdom.] }", "qas": [{"question": "Hvem skrev Ordsprogene fra Salomon?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 21.0}], "id": "c566741fd3a146f18875464d9793fcf5bPROc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Massaitten Agur, Jakes S\u00f8ns ord. Manden siger: Tr\u00e6t har jeg slidt mig, Gud, tr\u00e6t har jeg slidt mig, Gud, jeg svandt hen;", "qas": [{"question": "Hvem er s\u00f8n af Jakeh?", "answers": [{"text": "Agur", "answer_start": 11.0}], "id": "058c2abd1aad48c7b376c39748558035bPROc30v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Al Guds Tale er ren, han er Skjold for dem, der lider p\u00e5 ham.", "qas": [{"question": "Hvem er som et skjold for dem, der s\u00f8ger tilflugt i ham?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "09ffefd95b064c8db3031538ca0892bbbPROc30v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg er sort, dog yndig, Jerusalems D\u00f8tre, som Kedars Telte, som Salmas Forh\u00e6ng.", "qas": [{"question": "Hvor er pigerne af?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 24.0}], "id": "cb01e43806814234a04ff628ee211da8bSNGc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Endnu i Dag st\u00e5r han i Nob; han svinger H\u00e5nden mod Zions Datters Bjerg, Jerusalems H\u00f8j -", "qas": [{"question": "Hvor er datter Zions bjerg?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 72.0}], "id": "7c325424b3cf40fb94a436c44af397e4bISAc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Vest sl\u00e5r de ned p\u00e5 Filisternes Skulder, sammen plyndrer de \u00d8stens S\u00f8nner, mod Edom og Moab r\u00e6kker de H\u00e5nden, Ammons S\u00f8nner lyder dem.", "qas": [{"question": "Sammen med Edom, hvilken by vil Ammoniterne overtage?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 89.0}], "id": "3c8a8a6d7c424c19b3d31e9499e4389bbISAc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Vest sl\u00e5r de ned p\u00e5 Filisternes Skulder, sammen plyndrer de \u00d8stens S\u00f8nner, mod Edom og Moab r\u00e6kker de H\u00e5nden, Ammons S\u00f8nner lyder dem.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil Ammonites overtage?", "answers": [{"text": "Edom og Moab", "answer_start": 81.0}], "id": "37a0b4f51372440293ec5927081cf666bISAc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hjertet skriger i Moab, man flygter til Zoar, til Eglat-Sjelisjija. Ak, gr\u00e6dende stiger de op ad Luthits Skr\u00e5ning, undervejs til Horonajim opl\u00f8fter de Jammerskrig;", "qas": [{"question": "Sammen med Eglath Shelishiyah, hvem var en flygtning?", "answers": [{"text": "Zoar", "answer_start": 40.0}], "id": "9fcfad1a58f14cedaa88a38f4cca8e73bISAc15v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I hine Dage skal Judas Hus vandre til Israels Hus, og samlet skal de drage fra Nordens Land til det Land, jeg gav deres F\u00e6dre i Eje.", "qas": [{"question": "Hvem vil blive genforenet med Juda?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 38.0}], "id": "83d66ffe6c3348b4bc08f19c5a4152fbbJERc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Fly, I Benjamins S\u00f8nner, bort fra Jerusalem og st\u00f8d i hornet i Tekoa, hejs M\u00e6rket over Bet-Kerem! Thi Ulykke truer fra Nord, et v\u00e6ldigt Sammenbrud.", "qas": [{"question": "Hvor lyder du trompeten?", "answers": [{"text": "Tekoa", "answer_start": 63.0}], "id": "2da197811fd54575a0808123ee6ea02cbJERc6v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c6gypten, Juda, Edom, Ammonitterne, Moab og alle \u00d8rkenboere med rundklippet* H\u00e5r; thi Hedningerne er alle uomsk\u00e5rne, men alt Israels Hus har uomsk\u00e5ret Hjerte. { [*jfr. 3 Mos. 19, 27.] }", "qas": [{"question": "Hvilken nation er ikke omsk\u00e5ret, n\u00e5r det kommer til deres hjerter?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 124.0}], "id": "0da9e7e2b57d4a339f1aa17545509ea8bJERc9v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "H\u00e6rskarers HERRE, som plantede dig, truer dig med Ulykke til Straf for det onde, Israels Hus og Judas Hus gjorde for at kr\u00e6nke mig, idet de t\u00e6ndte Offerild for Ba'al.", "qas": [{"question": "Sammen med Juda, hvilken nation har gjort ondt mod mig?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 81.0}], "id": "4abada1866a6439f8b19ad6545e0a6a3bJERc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg g\u00f8r dem til R\u00e6dsel for alle Jordens Riger for Ezekias' S\u00f8ns, Kong Manasse af Judas, Skyld, for alt, hvad han gjorde i Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvem var Ezekias s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 70.0}], "id": "63a27478ea704d34b2661e1632ee78e7bJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg g\u00f8r dem til R\u00e6dsel for alle Jordens Riger for Ezekias' S\u00f8ns, Kong Manasse af Judas, Skyld, for alt, hvad han gjorde i Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor boede Manasseh?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 122.0}], "id": "6c2731e539b74915a28e629f44cb0ffbbJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi du sendes til Israels Folk, ikke til et Folk med dybt M\u00e5l og tungt M\u00e6le,", "qas": [{"question": "Hvor er du sendt hen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 18.0}], "id": "4813992b8e104e72b40bf253b5d37911bEZKc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Du Menneskes\u00f8n tag dig en teglsten, l\u00e6g den for dig og indrids i den et Billede af en By, Jerusalem;", "qas": [{"question": "Hvilken by er indgraveret p\u00e5 mursten?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 90.0}], "id": "8f1711cbf36c41cc92871751b645fbbdbEZKc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deres Misgernings \u00c5r g\u00f8r jeg til lige s\u00e5 mange Dage for dig, 190 Dage; s\u00e5 l\u00e6nge skal du b\u00e6re Israels Hus' Misgerning.", "qas": [{"question": "Hvem er uretf\u00e6rdighedens hus?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 93.0}], "id": "d2b0aed78168420bb239e7f56c33c2fbbEZKc4v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og du skal rette dit Ansigt og din blottede Arm mod det omringede Jerusalem og profetere imod det.", "qas": [{"question": "Hvilken by skal du profetere imod?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 66.0}], "id": "c39075486eaf4946aa798dda6af61c07bEZKc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og deraf skal du atter tage noget og kaste det midt ind i Ilden og br\u00e6nde det. Og du skal sige til hele Israels Hus:", "qas": [{"question": "Hvilken nation vil blive \u00f8delagt af ilden?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 104.0}], "id": "ca8cee3164f34b4d9534c44a367950bdbEZKc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger den Herre HERREN: Sl\u00e5 H\u00e6nderne sammen, stamp med Foden og r\u00e5b Ve over alle Israels Huses grimme Vederstyggeligheder! De skal falde for Sv\u00e6rd, Hunger og Pest.", "qas": [{"question": "Hvem vil falde ved sv\u00e6rdet, hungersn\u00f8d og pest?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 84.0}], "id": "b2b0c523ad3e48739d718a1a04932605bEZKc6v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Du, Menneskes\u00f8n, sig: S\u00e5 siger den Herre HERREN til Israels Land: Enden kommer, Enden kommer over Landet vidt og bredt!", "qas": [{"question": "Hvilken nation siger den suver\u00e6ne Herre til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 52.0}], "id": "22aef50e2a4d40fa96c54305aa334746bEZKc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han rakte noget som en H\u00e5nd ud og greb mig ved en Lok af mit Hovedh\u00e5r, og \u00c5nden l\u00f8ftede mig op mellem Himmel og Jord og f\u00f8rte mig i Guds Syner til Jerusalem, til Indgangen til den indre Forg\u00e5rds Nordport, hvor Nidk\u00e6rhedsbilledet*, som vakte Nidk\u00e6rhed, stod. { [*et Afgudsbillede, som vakte Guds hellige Afsky.] }", "qas": [{"question": "Hvor tog vinden mig hen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 147.0}], "id": "0c3ab47a93e44fd2bffbc10d8a7bdff2bEZKc8v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og halvfjerdsindstyve af Israels Hus' \u00c6ldste med Ja'azanja, Sjafans S\u00f8n, i deres Midte stod foran dem, hver med sit R\u00f8gelsekar i H\u00e5nden, medens R\u00f8gelseskyens Duft steg op.", "qas": [{"question": "Hvilken nation var de \u00e6ldste af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 25.0}], "id": "05cb379f62684945851e71c3ec0411debEZKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da sagde han til mig: \u201cSer du, Menneskes\u00f8n, hvad Israels Huses \u00c6ldste \u00f8ver i M\u00f8rke hver i sine Billedkamre? Thi de siger: HERREN ser intet, HERREN har forladt Landet!\u201d", "qas": [{"question": "Hvis hus er de \u00e6ldste af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 49.0}], "id": "e2af1ad399ff4df48cd23ad091df993bbEZKc8v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han svarede: \u201cIsraels og Judas Huses Br\u00f8de er s\u00e5re, s\u00e5re stor, thi Landet er fuldt af Blodskyld og Byen af Retsbrud; thi de siger, at HERREN har forladt Byen, og at HERREN intet ser.", "qas": [{"question": "Hvilken nation forlod Herren?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 14.0}], "id": "0a7ed10baf4841bba23507ae9b61d66dbEZKc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "For Sv\u00e6rd skal I falde; ved Israels Gr\u00e6nse vil jeg d\u00f8mme eder. Og I skal kende, at jeg er HERREN.", "qas": [{"question": "Hvor skal jeg d\u00f8mme dig?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 28.0}], "id": "1c0f5971c37f47eda415fb9fa7bccf53bEZKc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men derfor skal du sige: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Jeg vil samle eder sammen fra Folkeslagene og sanke eder op i Landene, hvor I er spredt, og give eder Israels Jord.", "qas": [{"question": "Hvem vil jeg give dig tilbage, n\u00e5r jeg samler dig fra de lande, hvor du er blevet spredt?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 154.0}], "id": "481636c0c53c47e3958486e3d1965fc0bEZKc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 l\u00f8ftede \u00c5nden mig og bragte mig ved Guds \u00c5nd i Synet til de landflygtige i Kald\u00e6a; og Synet, som jeg havde skuet, steg op og svandt bort.", "qas": [{"question": "Hvis vision blev givet til mig?", "answers": [{"text": "Guds \u00c5nd", "answer_start": 42.0}], "id": "b370348728c346ffa63d1b85111e0283bEZKc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 l\u00f8ftede \u00c5nden mig og bragte mig ved Guds \u00c5nd i Synet til de landflygtige i Kald\u00e6a; og Synet, som jeg havde skuet, steg op og svandt bort.", "qas": [{"question": "Hvor l\u00f8ftede vinden mig op og bar mig hen?", "answers": [{"text": "Kald\u00e6a", "answer_start": 81.0}], "id": "a722bb78a80341158e1c312cf7b49e46bEZKc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "tag Sagerne p\u00e5 Skulderen og drag ud i B\u00e6lgm\u00f8rke med tilhyllet Ansigt uden at se Landet; thi jeg g\u00f8r dig til et Tegn for Israels Hus!", "qas": [{"question": "Hvem holder \u00f8je med?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 120.0}], "id": "3743a1e648494760a60f2c40196d0811bEZKc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sig til dem: S\u00e5 siger den Herre HERREN: S\u00e5ledes skal det v\u00e6re med Fyrsten, denne Byrde* i Jerusalem, og hele Israels Hus derinde. { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Fyrsten.] }", "qas": [{"question": "Hvor vil prinsen h\u00e6ve byrden?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 90.0}], "id": "b578fa28c12640099d57fb9256f2c799bEZKc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Israels Profeter, som profeterede om Jerusalem og skuede Fredssyner for det, hvor ingen Fred var\u201d - lyder det fra den Herre HERREN.", "qas": [{"question": "Hvilken by profeterede Israels profeter om?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 37.0}], "id": "33aae71f5495479b943e50c404a34fcabEZKc13v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nogle af Israels \u00e6ldste kom til mig og satte sig lige over for mig.", "qas": [{"question": "Hvilken nation kom de \u00e6ldste fra?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 9.0}], "id": "e2b429c716a14f51854744b82af6d0c1bEZKc14v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og disse tre M\u00e6nd var i dets Midte: Noa, Daniel og Job, s\u00e5 skulde kun de tre redde deres Liv ved deres Retf\u00e6rdighed, lyder det fra den Herre HERREN.", "qas": [{"question": "Sammen med Noah og Job, hvem var i gruppen af m\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Daniel", "answer_start": 41.0}], "id": "41f419d7b9584fb4b79bdf0dc4433e7cbEZKc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men s\u00e5 siger den Herre HERREN: Og dog, n\u00e5r jeg sender mine fire grumme Straffedomme, Sv\u00e6rd, Hunger, Rovdyr og Pest, over Jerusalem for at udrydde Folk og F\u00e6 deraf,", "qas": [{"question": "Hvor vil mine fire frygtelige domme blive sendt?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 121.0}], "id": "f7c58141350d4a93baf2b1cd26736ab2bEZKc14v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og sig: S\u00e5 siger den Herre HERREN til Jerusalem: Dit Udspring og din Oprindelse var i Kana'an\u00e6ernes Land; din Fader var Amorit, din Moder Hetitterinde.", "qas": [{"question": "Hvor sagde Herren til dig?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 38.0}], "id": "7b976b9cede74de18c037946a9d519e5bEZKc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 sandt jeg lever, lyder det fra den Herre HERREN: Ingen skal mere bruge dette Mundheld i Israel.", "qas": [{"question": "Hvor siger Herren, at du ikke vil citere dette ordsprog?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 91.0}], "id": "c4daf872d31841dd8d30fc14ad4ac308bEZKc18v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Du menneskes\u00f8n istem en klagesang over Israels fyrster og sig:", "qas": [{"question": "Hvis fyrster synger du en klagesang for?", "answers": [{"text": "Israels fyrster", "answer_start": 39.0}], "id": "362d778e7fed47dfb076408232d012debEZKc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I det syvende \u00e5r p\u00e5 den tiende dag i den femte m\u00e5ned kom nogle af Israels \u00c6ldste for at r\u00e5dsp\u00f8rge HERREN, og de satte sig lige over for mig.", "qas": [{"question": "Hvilken nation kom nogle af de \u00e6ldste for at s\u00f8ge Herren?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 66.0}], "id": "f314b12efb2943f980fafee67b7d34dfbEZKc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og sig til dem: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Dengang jeg udvalgte Israel, l\u00f8ftede jeg min H\u00e5nd til Ed for Jakobs Huses Afkom og gav mig til Kende for dem i \u00c6gypten; jeg l\u00f8ftede min H\u00e5nd for dem og svor: Jeg er HERREN eders Gud.", "qas": [{"question": "Hvem valgte jeg?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 64.0}], "id": "df01d0e3cd03499cb3e1e76ca5ee184abEZKc20v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg vil fraskille dem, der var genstridige og faldt fra mig; jeg f\u00f8rer dem ud af deres Udl\u00e6ndigheds Land, men til Israels Land skal de ikke komme; og I skal kende, at jeg er HERREN.", "qas": [{"question": "Hvem kommer opr\u00f8rerne ikke til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 114.0}], "id": "4eb44b1794e7457d80fce35de84e3cecbEZKc20v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og I skal kende, at jeg er HERREN, n\u00e5r jeg f\u00f8rer eder til Israels Jord, det Land, jeg med l\u00f8ftet H\u00e5nd svor at give eders F\u00e6dre.", "qas": [{"question": "Hvor vil du finde Herrens land?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 58.0}], "id": "f70a8350b5454262bcd1eeb86410f89cbEZKc20v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n, vend dit Ansigt mod Jerusalem, lad din Tale str\u00f8mme mod Helligdommen og profeter mod Israels Land!", "qas": [{"question": "Hvor skal du henvende dig til at tale imod helligdommene?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 33.0}], "id": "dc724839dc084cdca0614dd5bcef7a92bEZKc21v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n, vend dit Ansigt mod Jerusalem, lad din Tale str\u00f8mme mod Helligdommen og profeter mod Israels Land!", "qas": [{"question": "Profetere mod landet i hvilken nation?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 98.0}], "id": "506cd5a8768b4291811c2ca1eb061b1bbEZKc21v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "R\u00e5b og v\u00e5nd dig, Menneskes\u00f8n! Thi det kommet over mit Folk, over alle Israels Fyrster; sammen med mit Folk er de givet til Sv\u00e6rdet. Derfor sl\u00e5 dig p\u00e5 Hoften!", "qas": [{"question": "Hvem er fyrsterne af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 70.0}], "id": "2336681cbfe048c184aaac10aa838a1ebEZKc21v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sin h\u00f8jre holder han Loddet \u201cJerusalem\u201d, at han skal \u00e5bne Munden til Skrig og l\u00f8fte R\u00f8sten til Krigsr\u00e5b, rejse Stormbukke mod Portene, opkaste Stormvold og bygge Belejringst\u00e5rne.", "qas": [{"question": "Hvilken by er portenten til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 31.0}], "id": "1891a013a0e64227b9ec7723acaf4871bEZKc21v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n! Israels Hus er blevet mig til Slagger; de er alle blevet Kobber, Tin, Jern og Bly i Smelteovnen; S\u00f8lvslagger er de blevet.", "qas": [{"question": "Hvilken nation er huset af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 13.0}], "id": "2d7d5bf2f433473d913a5b6d8e3e3f4dbEZKc22v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor, s\u00e5 siger den Herre HERREN: Fordi I alle er blevet til Slagger, derfor vil jeg samle eder i Jerusalem;", "qas": [{"question": "Hvor er centrum af byen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 99.0}], "id": "b94339ea84694b33b39ce81c106a5cb7bEZKc22v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og sig til dem: H\u00f8r den Herre HERRENS Ord: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Fordi du r\u00e5bte \u201cHa, ha!\u201d over min Helligdom, da den vanhelligedes, og over Israels Land, da det lagdes \u00f8de, og over Judas Hus, da de vandrede i Landflygtighed,", "qas": [{"question": "Hvilket land blev gjort \u00f8de?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 145.0}], "id": "41814a632b6e4ca787c6897d27cf450dbEZKc25v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg holder Dom over Moab; og de skal kende, at jeg er HERREN.", "qas": [{"question": "Hvem skal jeg fuldbyrde domme imod?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 20.0}], "id": "75b9203cb7c4455bb6e6169a6a733222bEZKc25v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "derfor, s\u00e5 siger den Herre HERREN: Jeg udr\u00e6kker H\u00e5nden mod Edom og udrydder Folk og F\u00e6 deraf og g\u00f8r det \u00f8de; fra Teman til Dedan skal de falde for Sv\u00e6rdet.", "qas": [{"question": "Fra Teman til hvilken by vil Edoms folk d\u00f8 ved sv\u00e6rdet?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 123.0}], "id": "d78a28960f0042a5b23eb27b04932a90bEZKc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n! Fordi Tyrus siger om Jerusalem: \u201cHa, ha! Folkeslagenes Port er knust; den st\u00e5r mig \u00e5ben; den var rig, men er nu \u00f8de!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken by sagde Tyre, blev \u00f8delagt?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 34.0}], "id": "ecad8b21590a4cbbaa03d803ace8c3adbEZKc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Du, Menneskes\u00f8n, istem en Klagesang over Tyrus", "qas": [{"question": "Hvem synger du en klagesang for?", "answers": [{"text": "Tyrus", "answer_start": 41.0}], "id": "502b46037bf84edc80146a02d28532ecbEZKc27v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De t\u00f8mred af Senircypresser hver Planke i dig, fra Libanon hented de Cedre at lave din Mast,", "qas": [{"question": "Hvor kom grantr\u00e6erne fra?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 13.0}], "id": "fc768f73c23043019e2f14be6908f330bEZKc27v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Juda og Israels Land drev Handel med dig; Hvede fra Minnit, Bagv\u00e6rk, Honning, Olie og Mastiksbalsam gav de dig i Bytte.", "qas": [{"question": "Juda og landet i hvilket land var dine klienter?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "7b3c71efdc564679a46dc380f7c161cbbEZKc27v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Damaskus var din Handelsven fordi du havde alskens Gods i M\u00e6ngde; de kom med Vin fra Helbon og Uld fra Zahar.", "qas": [{"question": "Hvor var din handelspartner?", "answers": [{"text": "Damaskus", "answer_start": 0.0}], "id": "f99a191e1d30414f9fb8ca986f3be7bdbEZKc27v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og kende skal hver en \u00c6gypter, at jeg er HERREN. Fordi du har v\u00e6ret en R\u00f8rk\u00e6p for Israels Hus -", "qas": [{"question": "Hvem var reed personale til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 82.0}], "id": "393a5a01e98a4c08ad9106b8710d8a32bEZKc29v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Se, derfor kommer jeg over dig og dine Str\u00f8mme og g\u00f8r \u00c6gypten til \u00d8de og \u00d8rk fra Migdol til Syene og \u00c6tiopiens Gr\u00e6nse.", "qas": [{"question": "Fra hvilken by n\u00e5r Egypten Syene?", "answers": [{"text": "Migdol", "answer_start": 81.0}], "id": "653ef5ec4d6a40fcb1e58f22ee30051abEZKc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Se, du er en Libanonceder med smukke Grene og skyggefuld Krone, h\u00f8j af V\u00e6kst, hvis Top rager op i Skyerne;", "qas": [{"question": "Hvor ligger Assyrien?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 13.0}], "id": "637e28ce6e3f49b48e373ee66dc22cb7bEZKc31v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger den Herre HERREN: Den Dag den farer ned i D\u00f8dsriget, lukker jeg Verdensdybet for den og holder dets Str\u00f8mme tilbage, s\u00e5 de mange Vande standses; jeg lader Libanon s\u00f8rge over den, og alle Markens Tr\u00e6er vansm\u00e6gter over den.", "qas": [{"question": "Hvilket land var d\u00e6kket af sort?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 164.0}], "id": "249a33f48bbc49d4b70c4de90b42793ebEZKc31v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ved Dr\u00f8net af dens Fald bringer jeg Folkene til at b\u00e6ve, n\u00e5r jeg styrter den ned i D\u00f8dsriget til dem, der steg ned i Graven; og nede i Underverdenen tr\u00f8ster alle Edens Tr\u00e6er sig, de ypperste og bedste p\u00e5 Libanon, alle, som smager Vand.", "qas": [{"question": "Hvilket land kom Edens tr\u00e6er fra?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 204.0}], "id": "46f2eb4264074d6dac5f66264a6e9c52bEZKc31v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I vor Landflygtigheds ellevte \u00c5r p\u00e5 den femte Dag i den tiende M\u00e5ned kom en Flygtning fra Jerusalem til mig med det Bud: \u201cByen er indtaget!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor kom flygtningen fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 90.0}], "id": "3d94877b9c7a4b87b438e1a43d5d729dbEZKc33v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n! De, der bor i Ruinerne i Israels Land, siger: \u201cAbraham var kun \u00e9n og fik dog Landet i eje; vi er mange, og os er Landet givet i Eje!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var den eneste mand, der havde landet?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 60.0}], "id": "b635bb5ecf3143b7b1b239a6d6bd6da8bEZKc33v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "som det var din Gl\u00e6de, at Israels Hus' Arvelod blev \u00d8rk, s\u00e5ledes vil jeg g\u00f8re med dig. \u00d8rk skal du blive, Se'irs Bjergland og hele Edom med; og de skal kende, at jeg er HERREN.", "qas": [{"question": "Hvis hus var \u00f8de?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 26.0}], "id": "8b4f4a5978994a17820651fd80059baabEZKc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "derfor, Israels Bjerge, h\u00f8r HERRENS Ord: S\u00e5 siger den Herre HERREN til Bjergene, H\u00f8jene, kl\u00f8fterne og Dalene, til de \u00f8de Tomter og de forladte Byer, som er blevet til Rov og til Spot for Resten af Folkene rundt om,", "qas": [{"question": "Hvilken nation taler den suver\u00e6ne Herre til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "9ceef8d1eb4a45e299733d0c91e33957bEZKc36v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n! Da Israels Sl\u00e6gt boede i deres Land, gjorde de det urent ved deres F\u00e6rd og Gerninger; som en Kvindes renhed var deres F\u00e6rd for mit \u00c5syn.", "qas": [{"question": "Hvem boede p\u00e5 deres eget land?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 16.0}], "id": "0d222b7ccaf64a1bb75dbb7ba0a5198dbEZKc36v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Profeter derfor og sig til dem: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Se, jeg \u00e5bner eders Grave og f\u00f8rer eder ud af dem, mit Folk, og bringer eder til Israels Land;", "qas": [{"question": "Hvor vil du tage hen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 140.0}], "id": "ab0a82dcbb0d4da18ac611140b2e42ddbEZKc37v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sig s\u00e5 til dem: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Se, jeg tager Josefs Tr\u00e6*, som var i Efraims H\u00e5nd, og Israels Stammer, hans Medbr\u00f8dre, og f\u00f8jer dem til Judas Tr\u00e6 og g\u00f8r dem til \u00e9t Stykke og de skal blive \u00e9t i Judas H\u00e5nd. { [*dvs. Herskerstav.] }", "qas": [{"question": "Hvilke stammer er der forbundet med Joseph?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 97.0}], "id": "2cc3bf0161b941e1a70eb0bb051fe82abEZKc37v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg g\u00f8r dem til \u00e9t Folk i Landet p\u00e5 Israels Bjerge; og de skal alle have en og samme Konge og ikke mere v\u00e6re to Folk eller delt i to Riger.", "qas": [{"question": "Hvilket land vil jeg g\u00f8re dem til en nation i landet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 36.0}], "id": "52fad4223699470c952153dda0c0ad50bEZKc37v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Min Tjener David skal v\u00e6re Konge over dem, og alle skal de have en og samme Hyrde. De skal f\u00f8lge mine Lovbud og holde mine Vedt\u00e6gter og g\u00f8re efter dem.", "qas": [{"question": "Hvem skal v\u00e6re konge over dem?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 11.0}], "id": "47e05f7395744edfaa8f68e0e8b0b264bEZKc37v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Manden sagde til mig: \u201cMenneskes\u00f8n, se med dine \u00d8jne, h\u00f8r med dine \u00d8rer og l\u00e6g vel M\u00e6rke til alt, hvad jeg viser dig; thi du er f\u00f8rt hid, for at jeg skal vise dig det. Kundg\u00f8r Israels Hus alt, hvad du ser!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem bad manden mig fort\u00e6lle huset om?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 176.0}], "id": "3156316a64114d8b8e4cc0b087de2abcbEZKc40v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men du, Menneskes\u00f8n, giv Israels Hus en Beskrivelse af Templet, dets Udseende og Form, at de m\u00e5 skamme sig over deres Misgerninger.", "qas": [{"question": "Hvis hus skal du beskrive templet til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 25.0}], "id": "1888b7ede8a64e7fa3bd63b5ffef1a71bEZKc43v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Fordi de gik dem til H\u00e5nde over for deres Afgudsbilleder og s\u00e5ledes blev \u00c5rsag til Skyld for Israels Hus, derfor l\u00f8fter jeg min H\u00e5nd imod dem, lyder det fra den Herre HERREN, p\u00e5 at de skal b\u00e6re deres Misgerning.", "qas": [{"question": "Hvem blev de en syndig hindring for?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 93.0}], "id": "a9ec18b0cdbc44c9a857797958c59a4cbEZKc44v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Levitpr\u00e6sterne, Zadoks Efterkommere, som tog Vare p\u00e5, hvad der var at varetage i min Helligdom, dengang Israelitterne for vild fra mig, skal n\u00e6rme sig mig for at g\u00e5 mig til H\u00e5nde og v\u00e6re mig til Tjeneste og ofre mig Fedt og Blod, lyder det fra den Herre HERREN.", "qas": [{"question": "Hvilken nation var et fristed for de levitiske pr\u00e6ster?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 108.0}], "id": "55e3e772e2ba4d66bc7e9c7cc448078dbEZKc44v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Byens Grundejendom skal I give en Bredde af 5.000 Alen og en L\u00e6ngde af 25.000 Alen, samme L\u00e6ngde som den hellige Offerydelse; den skal tilh\u00f8re hele Israels Hus.", "qas": [{"question": "Hvem vil byen v\u00e6re til?", "answers": [{"text": "hele Israel", "answer_start": 143.0}], "id": "bb154c45f79c457682322f54c081e9a6bEZKc45v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "et Lam fra Sm\u00e5kv\u00e6get af hver 200 som Offerydelse fra alle Israels Sl\u00e6gter til Afgr\u00f8deofre, Br\u00e6ndofre og Takofre for at skaffe eder Soning, lyder det fra den Herre HERREN.", "qas": [{"question": "Hvor sendte Herren f\u00e5r ud for at skaffe forsoning?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 58.0}], "id": "87347bd5c9684529bd8b3c90d39d10f9bEZKc45v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger den Herre HERREN: Dette er den Gr\u00e6nse, inden for hvilken I skal udskifte Landet imellem eder efter Israels tolv Stammer; Josef skal have to Lodder.", "qas": [{"question": "Hvem vil have to dele jord?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 130.0}], "id": "70e2f6cf87a64186b3fe7771ca92ba7dbEZKc47v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette Land skal I udskifte iblandt eder efter Israels Stammer;", "qas": [{"question": "Hvem vil opdele landet for sig selv blandt stammerne?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 46.0}], "id": "33919abccac14ba0b4a8135de7cfb46dbEZKc47v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og langs Gads Omr\u00e5de p\u00e5 Sydsiden skal Gr\u00e6nsen g\u00e5 fra Tamar over Meribas Vand ved Kadesj til B\u00e6kken ud til det store Hav.", "qas": [{"question": "Fra hvilken by vil gr\u00e6nsen l\u00f8be fra?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 53.0}], "id": "c201f39c6b8946cb9a430a60585cc347bEZKc48v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De skal tage Sydlandet i Eje sammen med Esaus Bjerge og Lavlandet sammen med Filisterne; de skal tage Efraims Mark i Eje sammen med Samarias Mark og Ammonitterne sammen med Gilead.", "qas": [{"question": "Sammen med Efraim, hvilket omr\u00e5de vil Shephelah tage i besiddelse af?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 132.0}], "id": "ae7a479489fc4a8fa1a82a9f306199b4bOBAc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERRENS ord, som kom til Zefanias, en S\u00f8n af Kusji, en S\u00f8n af Gedalja, en S\u00f8n af Amarja, en S\u00f8n af Ezekias, i de Dage, da Josias, Amons S\u00f8n, var Konge i Juda.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Cushi?", "answers": [{"text": "Zefanias", "answer_start": 25.0}], "id": "2c9e17c9fd1a4c249b40caaef39083ebbZEPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg udr\u00e6kker H\u00e5nden mod Juda og alle Jerusalems Borgere. Jeg fjerner den sidste Ba'al fra dette Sted og Afgudspr\u00e6sternes Navn med Pr\u00e6sterne", "qas": [{"question": "Hvor vil jeg angribe Juda og alle, der bor?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 37.0}], "id": "46f718d61a844594bacaa1d64ba7a160bZEPc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Til den Tid skal det ske: Jeg ransager Jerusalem med Lygter og hjems\u00f8ger M\u00e6ndene der, som ligger i Ro p\u00e5 deres B\u00e6rme, som siger i deres Hjerte: \u201cHERREN g\u00f8r hverken godt eller ondt.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor skal jeg s\u00f8ge med lamper?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 39.0}], "id": "1cd6856de96b4dcab0573b2331cbfbf8bZEPc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Gaza skal ligge forladt og Askalon \u00f8de, Asdod drives bort ved Middag, Ekron udryddes.", "qas": [{"question": "Hvad bliver en bunke af ruiner?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 74.0}], "id": "64a089fea4d548df869e5a8dcacd1a00bZEPc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg h\u00f8rte Moabs Spot, Ammonitternes h\u00e5nende Ord, med hvilke de spotted mit Folk, hovmoded sig over deres Land.", "qas": [{"question": "Hvor boede Ammoniterne?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 10.0}], "id": "c6b442ff5fc14765bda779e02dc5dba4bZEPc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor, s\u00e5 sandt jeg lever, lyder det fra H\u00e6rskarers HERRE, Israels Gud: Moab skal blive som Sodoma, Ammonitterne som Gomorra, Jord for N\u00e6lder, et Salthul, \u00d8rken til evig Tid. Resten af mit Folk skal plyndre dem; hvad der levnes af mit Folk skal eje dem.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil v\u00e6re som Sodoma og Ammonites som Gomorra?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 73.0}], "id": "7e070c9ea2114ff8a9d447568498c9b5bZEPc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERREN har slettet din Dom, bortdrevet dine Fjender. I din Midte er Israels Konge, HERREN, ej mere skuer du ondt.", "qas": [{"question": "Hvis konge er midt i din midte?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 68.0}], "id": "eb0c1b1a212d45bbbc40194138a1abc2bZEPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 den fire og tyvende dag i den ellevte M\u00e5ned, det er Sjebat M\u00e5ned, i Darius' andet Regerings\u00e5r kom HERRENS Ord til Profeten Zakarias, en S\u00f8n af Berekja, en S\u00f8n af Iddo, s\u00e5ledes:", "qas": [{"question": "Hvem var Herrens profet?", "answers": [{"text": "Zakarias", "answer_start": 126.0}], "id": "769c33283a394536b9aaea9d8c756daabZECc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "HERRENS Engel tog da til Orde og sagde: \u201cH\u00e6rskarers HERRE! Hvor l\u00e6nge varer det, f\u00f8r du forbarmer dig over Jerusalem og Judas Byer, som du nu har v\u00e6ret vred p\u00e5 i halvfjerdsindstyve \u00c5r?\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken by bad Herrens engel om medf\u00f8lelse?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 107.0}], "id": "9db0bc6bc3ee4cc3bccd6c2660499685bZECc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men HERREN* sagde til Satan: \u201cHERREN true dig, Satan, HERREN true dig, han, som udvalgte Jerusalem. Er denne** ikke en Brand, som er reddet ud af Ilden?\u201d { [*vel Herrens Engel (se V. 1).] / [**dvs. Josua.] }", "qas": [{"question": "Hvilken by sagde Herren, at han ville irettes\u00e6tte Satan?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 89.0}], "id": "798e19fb546942f294587d7fce3d2700bZECc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger HERREN: Jeg vender tilbage til Zion og f\u00e6ster Bo i Jerusalem; Jerusalem skal kaldes den trofaste By, og H\u00e6rskarers HERRES Bjerg det hellige Bjerg.", "qas": [{"question": "Hvor sagde Herren, at han er vendt tilbage til?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 40.0}], "id": "edfbcdbb1e8741639c2d34373c20dad8bZECc8v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger H\u00e6rskarers HERRE: Atter skal gamle M\u00e6nd og Kvinder sidde p\u00e5 Jerusalems Torve, alle med Stav i H\u00e5nd for deres \u00c6ldes Skyld,", "qas": [{"question": "Gamle m\u00e6nd og kvinder vil igen leve i pladserne i hvilken by?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 69.0}], "id": "17f0d95531fd439ea1ea94b816f73c0dbZECc8v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5ledes har jeg nu i disse Dage omvendt sat mig for at g\u00f8re vel mod Jerusalem og Judas Hus. Frygt ikke!", "qas": [{"question": "Hvilken by har jeg planer om at g\u00f8re godt ved?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 68.0}], "id": "64b9d377836f473bbfeca25c773bbc46bZECc8v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og mange Folkeslag og talrige Folk skal komme og s\u00f8ge H\u00e6rskarers HERRE i Jerusalem for at bede HERREN om N\u00e5de.", "qas": [{"question": "Hvor vil mange folkeslag og magtfulde nationer komme for at s\u00f8ge Herren?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 73.0}], "id": "038d130d424e49d3a59ca14f7fb59157bZECc8v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger H\u00e6rskarers HERRE: I hine Dage skal ti M\u00e6nd af alle Folks Tungem\u00e5l gribe fat i en J\u00f8des Kappeflig og sige: \u201cVi vil g\u00e5 med eder; thi vi har h\u00f8rt, at Gud er med eder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er med dig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 156.0}], "id": "f3840f503a2b456d903bc17dc8712895bZECc8v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger H\u00e6rskarers HERRE: I hine Dage skal ti M\u00e6nd af alle Folks Tungem\u00e5l gribe fat i en J\u00f8des Kappeflig og sige: \u201cVi vil g\u00e5 med eder; thi vi har h\u00f8rt, at Gud er med eder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken religion hersker Herren over?", "answers": [{"text": "alle", "answer_start": 55.0}], "id": "3de6862d9b5f42f0a3bd5216135d1741bZECc8v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Et Udsagn: HERRENS Ord er over Hadraks Land*, i Damaskus sl\u00e5r det sig ned - thi Aram forbr\u00f8d sig mod HERREN - det er over alle, som hader Israel**, { [*et syrisk Rige.] / [**Teksten usikker.] }", "qas": [{"question": "Hvilken by er fokus for oraklet?", "answers": [{"text": "Damaskus", "answer_start": 48.0}], "id": "0a44d2ccfb754e31b0463e9a21980e0ebZECc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han udrydder Vognene* af Efraim, Hestene af Jerusalem, Stridsbuerne ryddes til Side. Hans Ord stifter Fred mellem Folkene, han hersker fra Hav til Hav, fra Floden til Jordens Ende. { [*dvs. Stridsvogne. Es. 2, 4. Mika 4, 3. Sl. 72, 7 f.] }", "qas": [{"question": "Hvor vil vognen blive taget fra?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 25.0}], "id": "3643214f0055456f90b2d64e833022dcbZECc9v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi jeg sp\u00e6nder mig Juda som Bue, l\u00e6gger Efraim p\u00e5 som Pil og v\u00e6kker dine S\u00f8nner, Zion, imod dine S\u00f8nner, Javan*. Jeg g\u00f8r dig som Heltens Sv\u00e6rd. { [*dvs. Gr\u00e6kenland. 1 Mos. 10, 2.] }", "qas": [{"question": "Hvad hedder pilen, som jeg vil indl\u00e6se st\u00e6vnen med?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 41.0}], "id": "9e174a8d92e047269dab1632cede3fbebZECc9v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi jeg sp\u00e6nder mig Juda som Bue, l\u00e6gger Efraim p\u00e5 som Pil og v\u00e6kker dine S\u00f8nner, Zion, imod dine S\u00f8nner, Javan*. Jeg g\u00f8r dig som Heltens Sv\u00e6rd. { [*dvs. Gr\u00e6kenland. 1 Mos. 10, 2.] }", "qas": [{"question": "Hvem vil Zion r\u00f8re op imod?", "answers": [{"text": "Gr\u00e6kenland", "answer_start": 154.0}], "id": "95e17693a23541ae872fb219d8ca04f3bZECc9v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Libanon, luk D\u00f8rene op, s\u00e5 Ild kan fort\u00e6re dine Cedre!", "qas": [{"question": "Hvilket land \u00e5bner sine porte?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 0.0}], "id": "6a58418a23f94c1bbb2a21dc8afe815ebZECc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Et Udsagn; HERRENS Ord om Israel. Det lyder fra HERREN, som udsp\u00e6ndte Himmelen, grundf\u00e6stede Jorden og dannede Menneskets \u00c5nd i dets Indre:", "qas": [{"question": "Hvem er \u00e5benbaringen af Herrens ord om?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 26.0}], "id": "1760f5ee813a403d89065e82d54a49afbZECc12v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag g\u00f8r jeg Jerusalem til L\u00f8ftesten for alle Folkeslag - enhver, som l\u00f8fter den, skal rive sig p\u00e5 den! Og alle Jordens Folk skal samle sig imod det.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil v\u00e6re en tung byrde for alle nationerne?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 19.0}], "id": "5b9e5dfd62df472d9bfd55bd89d898aabZECc12v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Judas Stammer skal t\u00e6nke: \u201cJerusalems Indbyggere er st\u00e6rke i H\u00e6rskarers HERRE, deres Gud.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken by vil Judas ledere sige til sig selv?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 30.0}], "id": "3e3d2febe1eb4ebdaac5cd54bb1290d4bZECc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 giver HERREN f\u00f8rst Judas Telte Sejr, for at Davids Hus og Jerusalems Indbyggere ikke skal vinde st\u00f8rre Ry end Juda.", "qas": [{"question": "HERREN vil f\u00f8rst udfri Judas hjem, for at Davids konged\u00f8mme og Folket i hvilken By ikke m\u00e5 overstige Judas herlighed?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 61.0}], "id": "e165200c5bb04e8fb2e27e756f0ff859bZECc12v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag v\u00e6rner HERREN om Jerusalems Indbyggere, og den skr\u00f8beligste iblandt dem skal p\u00e5 hin Dag blive som David, men Davids Hus som Gud, som HERRENS Engel foran dem.", "qas": [{"question": "Hvem vil Davids dynasti v\u00e6re som?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 135.0}], "id": "0774e7e3050f4eb6b1845023bedc1cc0bZECc12v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag v\u00e6rner HERREN om Jerusalems Indbyggere, og den skr\u00f8beligste iblandt dem skal p\u00e5 hin Dag blive som David, men Davids Hus som Gud, som HERRENS Engel foran dem.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil Herren forsvare den dag?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 28.0}], "id": "7f5a24f2f25d420382ef87e1e3da7fa6bZECc12v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og s\u00e5 udgyder jeg over Davids Hus og Jerusalems Indbyggere N\u00e5dens og B\u00f8nnens \u00c5nd, s\u00e5 de ser hen til ham, de har gennemstunget, og s\u00f8rger over ham, som man s\u00f8rger over en enb\u00e5ren S\u00f8n, og holder Klage over ham, som man holder Klage over den f\u00f8rstef\u00f8dte.", "qas": [{"question": "Hvem er Israels konge?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 23.0}], "id": "3013fb9943e54c22b21b705343565249bZECc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag skal en Kilde v\u00e6lde frem for Davids Hus og Jerusalems Indbyggere mod Synd og Urenhed.", "qas": [{"question": "Hvor er springvandet placeret?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 54.0}], "id": "c329624b67cf49d68a016792a74b687ebZECc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag skal en Kilde v\u00e6lde frem for Davids Hus og Jerusalems Indbyggere mod Synd og Urenhed.", "qas": [{"question": "Hvem var lederen af dynastiet?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 40.0}], "id": "e892b8c6f27940018c655c2733c9107fbZECc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da samler jeg alle Folkene til Angreb p\u00e5 Jerusalem; Byen indtages, Husene plyndres, Kvinderne sk\u00e6ndes, og Halvdelen af Byens Indbyggere vandrer i Landflygtighed; men Resten af Folket skal ikke udryddes af Byen.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil blive taget, dens huse plyndret, og kvinder voldtaget?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 41.0}], "id": "f546d4498e73466ab8ad1136597427fabZECc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag st\u00e5r hans F\u00f8dder p\u00e5 Oliebjerget \u00f8sten for Jerusalem, og Oliebjerget skal revne midt over fra \u00d8st til Vest og danne en v\u00e6ldig Dal, idet Bjergets ene Halvdel viger mod Nord, den anden mod Syd.", "qas": [{"question": "Hvilken by er \u00f8st for Oliebjerget?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 53.0}], "id": "53992166cdbf4803a35893eb0a3bc617bZECc14v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hele Landet bliver en Slette fra Geba til Rimmon i Sydlandet; men Jerusalem skal ligge h\u00f8jt p\u00e5 sit gamle Sted. Fra Benjaminsporten til den gamle Ports Sted, til Hj\u00f8rneporten, og fra Hanan'elt\u00e5rnet til de kongelige Vinperser skal det v\u00e6re beboet.", "qas": [{"question": "Hvor vil jorden skifte fra Geba til?", "answers": [{"text": "Rimmon", "answer_start": 45.0}], "id": "0fe7ccca8cd5442a98055bb75a6dbb23bZECc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hele Landet bliver en Slette fra Geba til Rimmon i Sydlandet; men Jerusalem skal ligge h\u00f8jt p\u00e5 sit gamle Sted. Fra Benjaminsporten til den gamle Ports Sted, til Hj\u00f8rneporten, og fra Hanan'elt\u00e5rnet til de kongelige Vinperser skal det v\u00e6re beboet.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil blive rejst op og bo p\u00e5 sit eget sted?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 69.0}], "id": "ec46ce3c4735458f8a2ed32ee559676cbZECc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ogs\u00e5 Juda skal stride i Jerusalem. Og alle Folkenes Rigdom skal samles trindt om fra, Guld, S\u00f8lv og Kl\u00e6der i s\u00e5re store M\u00e5der.", "qas": [{"question": "Hvor vil Juda k\u00e6mpe?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 24.0}], "id": "13a6fbb7099143b1a52cbd888dd44261bZECc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og dersom nogen af Jordens Sl\u00e6gter ikke drager op til Jerusalem for at tilbede Kongen, H\u00e6rskarers HERRE, skal der ikke falde Regn hos dem.", "qas": [{"question": "Hvor n\u00e6gter nationerne at g\u00e5 for at tilbede kongen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 54.0}], "id": "0ad5db9c609f470cb0affb5c621c3b8abZECc14v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hver Gryde i Jerusalem og Juda skal v\u00e6re helliget H\u00e6rskarers HERRE, s\u00e5 alle de ofrende kan komme og tage af dem og koge deri. Og p\u00e5 hin Dag skal der ikke mere v\u00e6re nogen Kana'an\u00e6er* i H\u00e6rskarers HERRES Hus. { [*dvs. Kr\u00e6mmer.] }", "qas": [{"question": "I hvilken by vil hver madlavningskande blive hellig?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 13.0}], "id": "44b17af103f4445a945090e3c0b5833ebZECc14v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus var bleven d\u00f8bt, steg han straks op af Vandet, og se, Himlene \u00e5bnedes for ham, og han s\u00e5 Guds \u00c5nd dale ned som en Due og komme over ham.", "qas": [{"question": "Hvem blev d\u00f8bt?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 7.0}], "id": "fafea88845324bf7b4fb0fc2ce3d614cbMATc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus var bleven d\u00f8bt, steg han straks op af Vandet, og se, Himlene \u00e5bnedes for ham, og han s\u00e5 Guds \u00c5nd dale ned som en Due og komme over ham.", "qas": [{"question": "Hvis \u00c5nd kom p\u00e5 Jesus?", "answers": [{"text": "Guds \u00c5nd", "answer_start": 102.0}], "id": "e82be2d416cb4646a3a0400b70a191abbMATc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da blev Jesus af \u00c5nden f\u00f8rt op i \u00d8rkenen for at fristes af Dj\u00e6velen.", "qas": [{"question": "Hvem blev ledet af \u00c5nden ind i \u00f8rkenen?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 8.0}], "id": "35d25f6b50534888a7412972cc5ad8dfbMATc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da han drog ind i Jerusalem, kom hele Staden i Bev\u00e6gelse og sagde: \u201cHvem er denne?\u201d", "qas": [{"question": "Hvor kom manden ind?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 21.0}], "id": "5aa6c3ab744e4b5a93796620f815d606bMATc21v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da gik en af de tolv, han, som hed Judas Iskariot, hen til Ypperstepr\u00e6sterne", "qas": [{"question": "Hvem hed den, der gik til Ypperstepr\u00e6sterne?", "answers": [{"text": "Judas Iskariot", "answer_start": 35.0}], "id": "82c1df0f956c428cae007167bc6c95b3bMATc26v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da kommer Jesus med dem til en G\u00e5rd, som kaldes Gethsemane, og han siger til Disciplene: \u201cS\u00e6tter eder her, medens jeg g\u00e5r derhen og beder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem gik med disciplene til Getsemane?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 10.0}], "id": "541888c6084946298d1a0a8363a1f5b1bMATc26v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men de, som havde grebet Jesus, f\u00f8rte ham hen til Ypperstepr\u00e6sten Kajfas, hvor de skriftkloge og de \u00c6ldste vare forsamlede.", "qas": [{"question": "Hvem blev arresteret?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 25.0}], "id": "00ea3b97711649bf8c69e480bb6b76c6bMATc26v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men medens de gik derud, traf de en Mand fra Kyrene, ved Navn Simon; ham tvang de til at b\u00e6re hans Kors.", "qas": [{"question": "Hvem fandt Cyrene-m\u00e6ndene?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 62.0}], "id": "0203edc4781049faa300d91f464fc089bMATc27v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men medens de gik derud, traf de en Mand fra Kyrene, ved Navn Simon; ham tvang de til at b\u00e6re hans Kors.", "qas": [{"question": "Hvor var Simon fra?", "answers": [{"text": "Kyren", "answer_start": 45.0}], "id": "ddefdce5ce56472d9882c92c5a0d68fbbMATc27v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesu Kristi, Guds S\u00f8ns, Evangeliums Begyndelse er s\u00e5ledes,", "qas": [{"question": "Hvem er Jesus Kristus?", "answers": [{"text": "Guds S\u00f8n", "answer_start": 13.0}], "id": "9d1fa4b6f7024cd7b7734f2316b64c67bMRKc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hele Jud\u00e6as Land og alle i Jerusalem gik ud og bleve d\u00f8bt, af ham i Floden Jordan, idet de bekendte deres Synder.", "qas": [{"question": "Folk fra hele hvilken by gik ud til ham?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 30.0}], "id": "2f307ec07b6448ec8866e3aff160b3e2bMRKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hele Jud\u00e6as Land og alle i Jerusalem gik ud og bleve d\u00f8bt, af ham i Floden Jordan, idet de bekendte deres Synder.", "qas": [{"question": "Hvor tilstod folket deres synder?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 78.0}], "id": "692c314f1e944fc8bde5dd18f904f516bMRKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og det skete i de dage, at Jesus kom fra Nazareth i Galil\u00e6a og blev d\u00f8bt af Johannes i Jordan.", "qas": [{"question": "Hvor blev Jesus d\u00f8bt?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 87.0}], "id": "ad2c7b41435443fba8614ab6bc249d70bMRKc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men efter at Johannes var kastet i F\u00e6ngsel, kom Jesus til Galil\u00e6a og pr\u00e6dikede Guds Evangelium", "qas": [{"question": "Hvem gik ind i Galil\u00e6a og proklamerede Guds evangelium?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 48.0}], "id": "d4b6bbd1541341d69a2417e450c87765bMRKc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men efter at Johannes var kastet i F\u00e6ngsel, kom Jesus til Galil\u00e6a og pr\u00e6dikede Guds Evangelium", "qas": [{"question": "Hvor gik Jesus hen for at forkynde Guds evangelium?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 58.0}], "id": "22600e88ea134f49887a201402ec56a7bMRKc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og medens han gik langs Galil\u00e6as S\u00f8, s\u00e5 han Simon og Simons Broder Andreas i F\u00e6rd med at kaste Garn i S\u00f8en; thi de vare Fiskere.", "qas": [{"question": "Hvor s\u00e5 Simon Andrew fiske?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 24.0}], "id": "b99c5561adee4a31bd8e831d1e9c11b1bMRKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus sagde til dem: \u201cF\u00f8lger efter mig, s\u00e5 vil jeg g\u00f8re eder til Menneskefiskere.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eF\u00f8lg mig, s\u00e5 vil jeg g\u00f8re eder til Folkets Fiskere?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "6691c4d327a0430d8d733acbce0cd4e6bMRKc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus truede ham og sagde: \u201cTi, og far ud af ham!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem irettesatte ham?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "e76aa42fda664df89e32f748161e2cc2bMRKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og straks, da de vare g\u00e5ede ud af Synagogen, kom de ind i Simons og Andreas's Hus med Jakob og Johannes.", "qas": [{"question": "Hvem var Andrews far?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 58.0}], "id": "f04515c6c8b34f25b9531d16c7af035fbMRKc1v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og sagde til ham: \u201cSe til, at du ikke siger noget til nogen herom; men g\u00e5 hen, fremstil dig selv for Pr\u00e6sten, og offer for din Renselse det, som Moses har befalet, til Vidnesbyrd for dem!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem har befalet, at du bringer offeret?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 145.0}], "id": "18459290e25241a6b332e29ff34d786fbMRKc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da han nogle Dage derefter atter gik ind i Kapernaum, spurgtes det, at han var hjemme.", "qas": [{"question": "Hvor gik han hen efter et par dage?", "answers": [{"text": "Kapernaum", "answer_start": 46.0}], "id": "f8ce23969962431f9444030ecc632047bMRKc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da Jesus s\u00e5 deres Tro, siger han til den v\u00e6rkbrudne: \u201cS\u00f8n! dine Synder ere forladte.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til den paralytiske: \u201eS\u00f8n, dine synder er tilgivet?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 6.0}], "id": "5d8a50ff23524792b4bbef00aef0e037bMRKc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cHvorfor taler denne s\u00e5ledes? Han taler bespotteligt. Hvem kan forlade Synder uden \u00e9n, nemlig Gud?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem kan tilgive synder?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 94.0}], "id": "f4256c6cf1f642e993ae777886ba34a6bMRKc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus kendte straks i sin \u00c5nd, at de t\u00e6nkte s\u00e5ledes ved sig selv, og sagde til dem: \u201cHvorfor t\u00e6nke I dette i eders Hjerter?", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eHvorfor t\u00e6nker I s\u00e5danne ting i jeres hjerter?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "78169943d2d74d649e1f39872fca442dbMRKc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han stod op og tog straks Sengen og gik ud for alles \u00d8jne, s\u00e5 de alle bleve forf\u00e6rdede og priste Gud og sagde: \u201cAldrig have vi set noget s\u00e5dant.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem forherligede publikum?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 100.0}], "id": "9bdc2e417b20457fbde3d88eaea4ee6bbMRKc2v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da han gik forbi, s\u00e5 han Levi, Alf\u00e6us' S\u00f8n sidde ved Toldboden, og han siger til ham: \u201cF\u00f8lg mig!\u201d Og han stod op og fulgte ham.", "qas": [{"question": "Der var s\u00f8n af Alphaeus?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 28.0}], "id": "29ede81d0ded4f48b03abda0b769b5afbMRKc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus drog med sine Disciple bort til S\u00f8en, og en stor M\u00e6ngde fulgte med fra Galil\u00e6a; og fra Jud\u00e6a", "qas": [{"question": "Hvor fulgte et stort v\u00e6ld af mennesker Jesus?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 80.0}], "id": "be70da388134444fb5311c9e7b9ad83ebMRKc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus drog med sine Disciple bort til S\u00f8en, og en stor M\u00e6ngde fulgte med fra Galil\u00e6a; og fra Jud\u00e6a", "qas": [{"question": "Hvem gik bort med sine Disciple til Havet?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "d1c650910b9e4373ac630332d144a3b8bMRKc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han beskikkede de tolv, og han tillagde Simon Navnet Peter;", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 manden Simon gav til?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 56.0}], "id": "983b2193c0fe4f288b18b462b0deb02bbMRKc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han beskikkede de tolv, og han tillagde Simon Navnet Peter;", "qas": [{"question": "Til hvem gav han navnet Peter?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 43.0}], "id": "1eb5689e17bb448fb6b049e479ea9b84bMRKc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Andreas og Filip og Bartholom\u00e6us og Matth\u00e6us og Thomas og Jakob, Alf\u00e6us's S\u00f8n, og Thadd\u00e6us og Simon Kanan\u00e6eren* { [*d. e. den nidk\u00e6re.] }", "qas": [{"question": "Hvad hedder Philip?", "answers": [{"text": "Bartholom\u00e6us", "answer_start": 23.0}], "id": "1a713a9448574a6b9915b4112a17c72abMRKc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Judas Iskariot, han, som forr\u00e5dte ham.", "qas": [{"question": "Hvem forr\u00e5dte ham?", "answers": [{"text": "Judas Iskariot", "answer_start": 3.0}], "id": "97e9d66acae6426fb77ccde5a307fef0bMRKc3v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de skriftkloge, som vare komne ned fra Jerusalem, sagde: \u201cHan har Beelzebul, og ved de onde \u00c5nders Fyrste uddriver han de onde \u00c5nder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor kom eksperterne i loven fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 42.0}], "id": "acdbba7fc8f14fccb7b0de1c7c85e1d0bMRKc3v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og dersom Satan har sat sig op imod sig selv og er kommen i Splid med sig selv, kan han ikke best\u00e5, men det er ude med ham.", "qas": [{"question": "Hvem er delt og kan ikke st\u00e5?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 10.0}], "id": "9e1e90964cf548d899724c22a12be1a7bMRKc3v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men de ved Vejen, det er dem, hvor Ordet bliver s\u00e5et, og n\u00e5r de h\u00f8re det, kommer straks Satan og borttager Ordet, som er s\u00e5et i dem.", "qas": [{"question": "Hvem snupper det ord, der blev s\u00e5et i dem?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 88.0}], "id": "4350fdbb321a462d8ecd8fea73f50b0fbMRKc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da han s\u00e5 Jesus. Langt borte, l\u00f8b han hen og kastede sig ned for ham", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 han p\u00e5 afstand?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 14.0}], "id": "0f8dafc4dc644db4967b0b69673891f3bMRKc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de begyndte at bede ham om, at han vilde g\u00e5 bort fra deres Egn.", "qas": [{"question": "Hvem bad folket om at forlade deres region?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 23.0}], "id": "e92d7a7ecc31487ebfb1f3210d2080dabMRKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han gik bort og begyndte at kundg\u00f8re i Dekapolis, hvor store Ting Jesus havde gjort imod ham; og alle undrede sig.", "qas": [{"question": "Hvem proklamerede han i Decapolis?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 69.0}], "id": "4c35022d7cbd418ab03e9ce84c892d65bMRKc5v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og der kommer en af Synagogeforstanderne ved Navn Jairus, og da han ser ham, falder han ned for hans F\u00f8dder.", "qas": [{"question": "Hvem var synagogen hersker?", "answers": [{"text": "Jairus", "answer_start": 50.0}], "id": "c8e99ef6b6724fb4a182611984f72ba2bMRKc5v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus h\u00f8rte det Ord, som blev sagt, og han siger til Synagogeforstanderen: \u201cFrygt ikke, tro blot!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fortalte synagogen herskeren ikke at v\u00e6re bange?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "8c3ba5c8e59f489faeeae4b64c6d4847bMRKc5v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus sagde til dem: \u201cEn Profet er ikke foragtet uden i sit eget F\u00e6dreland og iblandt sine Sl\u00e6gtninge og i sit Hus.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eEn Profet er ikke uden \u00c6re, undtagen i sin hjemby?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "ca4e81db75ce4d6ab9ceb9410be238c3bMRKc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Kong Herodes h\u00f8rte det (thi hans Navn var blevet bekendt), og han sagde: \u201cJohannes D\u00f8beren er oprejst fra de d\u00f8de, og derfor virke Kr\u00e6fterne i ham.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem blev opvokset fra de d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Johannes D\u00f8beren", "answer_start": 77.0}], "id": "6da7ca22d57a4a2882bef1f1616f96f1bMRKc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Johannes sagde nemlig til Herodes: \u201cDet er dig ikke tilladt at have din Broders Hustru.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fortalte John det?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 26.0}], "id": "4112aff6a5b043a38fee6bd3ee3f21d7bMRKc6v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da der kom en belejlig Dag, da Herodes p\u00e5 sin F\u00f8dselsdag gjorde et G\u00e6stebud for sine Storm\u00e6nd og Krigs\u00f8versterne og de ypperste i Galil\u00e6a,", "qas": [{"question": "Hvem gav en banket p\u00e5 sin f\u00f8dselsdag?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 34.0}], "id": "7ad1c35fea484d5199cb78b3d86257a5bMRKc6v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da der kom en belejlig Dag, da Herodes p\u00e5 sin F\u00f8dselsdag gjorde et G\u00e6stebud for sine Storm\u00e6nd og Krigs\u00f8versterne og de ypperste i Galil\u00e6a,", "qas": [{"question": "Herodes gav en banket p\u00e5 sin f\u00f8dselsdag for sine domstolsembedsm\u00e6nd, milit\u00e6re kommandanter og ledere i hvilken region?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 133.0}], "id": "23c57040a6e241ff8a24e07858f6d234bMRKc6v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hun gik ud og sagde til sin Moder: \u201cHvad skal jeg bede om?\u201d Men hun sagde: \u201cOm Johannes D\u00f8berens Hoved.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var d\u00e5ben?", "answers": [{"text": "Johannes D\u00f8beren", "answer_start": 82.0}], "id": "bb2d5ebb2d9444ab920a3c15ce47f99bbMRKc6v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Apostlene samle sig om Jesus, og de forkyndte ham alt, hvad de havde gjort, og hvad de havde l\u00e6rt.", "qas": [{"question": "Hvem samledes apostlene rundt?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 26.0}], "id": "e55b359b223b4bc0b93599a331dcc6e0bMRKc6v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da de tr\u00e5dte ud af Skibet, kendte man ham straks.", "qas": [{"question": "Hvem genkendte folk straks?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 41.0}], "id": "1eb44004315f49e29b10a5ccae9b1809bMRKc6v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Faris\u00e6erne og nogle af de skriftkloge, som vare komne fra Jerusalem, samle sig om ham.", "qas": [{"question": "Hvor kom faris\u00e6erne og nogle af eksperterne i loven fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 61.0}], "id": "48c76dfa6c8345eda2dd8556a50d779fbMRKc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han sagde til dem: \u201cRettelig profeterede Esajas om eder, I Hyklere! som der er skrevet: \u201cDette Folk \u00e6rer mig med L\u00e6berne, men deres Hjerte er langt borte fra mig.", "qas": [{"question": "Hvem profeterede om jer hyklere?", "answers": [{"text": "Esajas", "answer_start": 45.0}], "id": "bd5ca19096f84906b7c0f7874596f683bMRKc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I forlade Guds Bud og holde Menneskers Overlevering.\u201d", "qas": [{"question": "Hvis kommando har du ikke respekt for?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "f3dc37cc4842424f956cdaada53eda5ebMRKc7v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Moses har sagt: \u201c\u00c6r din Fader og din Moder\u201d; og: \u201cDen, som hader Fader eller Moder, skal visselig d\u00f8\u201d.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201e\u00c6r din Fader og din Moder?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 4.0}], "id": "66d74deb248a4446873560152350bc0bbMRKc7v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "idet I oph\u00e6ve Guds Ord ved eders Overlevering, som I have overleveret; og mange lignende Ting g\u00f8re I.\u201d", "qas": [{"question": "Hvis ord oph\u00e6ver du ved din tradition?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 14.0}], "id": "6c0fcc15860645048e03864aed2c9528bMRKc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og straks gik han om Bord i Skibet med sine Disciple og kom til Dalmanuthas Egne.", "qas": [{"question": "Hvor gik han hen med sine disciple?", "answers": [{"text": "Dalmanutha", "answer_start": 64.0}], "id": "3d591f7a6a9d4aaaa72bd177fb48916fbMRKc8v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus og hans Disciple gik ud til Landsbyerne ved K\u00e6sarea Filippi; og p\u00e5 Vejen spurgte han sine Disciple og sagde til dem: \u201cHvem sige Menneskene, at jeg er?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte sine disciple, hvem han var?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "f60b29ad685741f499d5a802acd19eccbMRKc8v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han spurgte dem: \u201cMen I, hvem sige I, at jeg er?\u201d Peter svarede og siger til ham: \u201cDu er Kristus.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDu er Kristus?\u201c", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 53.0}], "id": "81b9ff2720e7418b9b361d432c58c4a2bMRKc8v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han talte dette frit ud. Og Peter tog ham til Side og begyndte at s\u00e6tte ham i Rette.", "qas": [{"question": "Hvem tog ham til side og begyndte at irettes\u00e6tte ham?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 31.0}], "id": "fe60a4987d1c4571b7fcfa0c4bbd568fbMRKc8v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han sagde til dem: \u201cSandelig, siger jeg eder, der er nogle af dem, som st\u00e5 her, der ingenlunde skulle smage D\u00f8den, f\u00f8rend de se Guds Rige v\u00e6re kommet med Kraft.\u201d", "qas": [{"question": "Hvis kongerige sagde han ville komme med magt?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 131.0}], "id": "881d6ef93118435a9be0029a0724a7cbbMRKc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og seks Dage derefter tager Jesus Peter og Jakob og Johannes med sig og f\u00f8rer dem alene afsides op p\u00e5 et h\u00f8jt Bjerg, og han blev forvandlet for deres \u00d8jne.", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8rte Peter, James og Johannes op ad et bjerg?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 28.0}], "id": "b5c779cb14dc4f03bd2e361832ed46adbMRKc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og seks Dage derefter tager Jesus Peter og Jakob og Johannes med sig og f\u00f8rer dem alene afsides op p\u00e5 et h\u00f8jt Bjerg, og han blev forvandlet for deres \u00d8jne.", "qas": [{"question": "Sammen med James og Johannes, hvem tog Jesus med sig?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 34.0}], "id": "d4dff08dc01343b1905ddf3115ea9468bMRKc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Elias tillige med Moses viste sig for dem, og de samtalede med Jesus.", "qas": [{"question": "Hvem talte Elias og Moses med?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 66.0}], "id": "0834503110e3485fa5c1ab52a2279260bMRKc9v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og pludseligt, da de s\u00e5 sig om, s\u00e5 de ingen mere uden Jesus alene hos dem.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 de med dem?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 54.0}], "id": "c7cc37044e594d739faa842d74b16cd4bMRKc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de spurgte ham og sagde: \u201cDe skriftkloge sige jo, at Elias b\u00f8r f\u00f8rst komme?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde eksperterne i loven, der skal komme f\u00f8rst?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 56.0}], "id": "bf3b3a2f6c504181a6f2109d6028ed48bMRKc9v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til ham: \u201cOm du form\u00e5r! Alle Ting ere mulige for den, som tror.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eHvis du er i stand til det?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "41e6a85a5b174db1b073fdec064f93eabMRKc9v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus s\u00e5, at Skaren stimlede sammen, truede han den urene \u00c5nd og sagde til den: \u201cDu m\u00e5ll\u00f8se og d\u00f8ve \u00c5nd! jeg byder dig, far ud af ham, og far ikke mere ind i ham!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem irettesatte den urene \u00e5nd?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 7.0}], "id": "cc5c5d4d91f94b578ba8f82ffc3281d7bMRKc9v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da de gik ud derfra, vandrede de igennem Galil\u00e6a; og han vilde ikke, at nogen skulde vide det.", "qas": [{"question": "Hvor gik disciplene fra?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 44.0}], "id": "78711c7039ff4429900ec70529901f10bMRKc9v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde: \u201cForbyder ham det ikke; thi der er ingen, som g\u00f8r en kraftig Gerning i mit Navn og snart efter kan tale ilde om mig.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eStop ham ikke, fordi ingen, der g\u00f8r et mirakel i mit navn, vil snart kunne sige noget d\u00e5rligt om mig?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "ea564b7713eb49d2b5d4ce509868038abMRKc9v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han bryder op derfra og kommer til Jud\u00e6as Egne og Landet hinsides Jordan, og atter samler der sig Skarer om ham; og han l\u00e6rte dem atter, som han plejede.", "qas": [{"question": "Hvor gik Jesus hen efter at have forladt Jerusalem?", "answers": [{"text": "Jud\u00e6a", "answer_start": 38.0}], "id": "fd82921c555f4cec9d4551ad6bd8d045bMRKc10v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til ham: \u201cHvorfor kalder du mig god? Ingen er god, uden \u00e9n, nemlig Gud.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eHvorfor kalder du mig god?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "8904dc8e4b1043fb92a617eb7f63fcf5bMRKc10v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus s\u00e5 p\u00e5 ham og fattede K\u00e6rlighed til ham og sagde til ham: \u201c\u00c9n Ting fattes dig; g\u00e5 bort, s\u00e6lg alt, hvad du har, og giv det til de fattige, s\u00e5 skal du have en Skat i Himmelen; og kom s\u00e5 og f\u00f8lg mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDu mangler \u00e9n ting. G\u00e5, s\u00e6lg hvad du har, og giv pengene til de fattige, og du vil have skat i himlen.\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "ed44a8ac964f4c4e99d869b9b762bbcebMRKc10v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus s\u00e5 sig omkring og siger til sine Disciple: \u201cHvor vanskeligt komme de, som have Rigdom, ind i Guds Rige!\u201d", "qas": [{"question": "Som sagde til sine Disciple: \u201eHvor sv\u00e6rt er det for de rige at komme ind i Guds Rige!\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "0e055a3489ce438190aab18d43480547bMRKc10v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Disciplene bleve forf\u00e6rdede over hans Ord. Men Jesus tog atter, til Orde og siger til dem: \u201cB\u00f8rn, hvor vanskeligt er det, at [de som forlade sig p\u00e5 Rigdom, kunne]* komme ind i Guds Rige! { [*Ordene mangle i nogle af de \u00e6ldste H\u00e5ndskrifter.] }", "qas": [{"question": "Som sagde til Disciplene: \u201eB\u00f8rn, hvor sv\u00e6rt er det at komme ind i Guds Rige!", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 51.0}], "id": "e53cfc33dc3444e9a2b02d2830505060bMRKc10v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus sagde: \u201cSandelig, siger jeg eder, der er ingen, som har forladt Hus eller Br\u00f8dre eller S\u00f8stre eller Moder eller Fader eller B\u00f8rn eller Marker for min og for Evangeliets Skyld,", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDer er ingen, der har forladt hjemmet, br\u00f8dre eller s\u00f8stre eller mor eller far eller b\u00f8rn eller marker for min skyld og for evangeliets skyld?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 0.0}], "id": "bd3ed44ff9d440cb920ec75e5a662bffbMRKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men de vare p\u00e5 Vejen op til Jerusalem; og Jesus gik foran dem, og de vare forf\u00e6rdede, og de, som fulgte med, vare bange. Og han tog atter de tolv til sig og begyndte at sige dem, hvad der skulde times ham:", "qas": [{"question": "Hvem gik foran dem?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 42.0}], "id": "33ac9b701c1d40f4b049afb5149668a4bMRKc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSe, vi drage op til Jerusalem, og Menneskes\u00f8nnen skal overgives til Ypperstepr\u00e6sterne og de skriftkloge, og de skulle d\u00f8mme ham til D\u00f8den og overgive ham til Hedningerne;", "qas": [{"question": "Hvor skal vi hen?", "answers": [{"text": "op til Jerusalem", "answer_start": 14.0}], "id": "992c451cc44f4fd48f45a44e54e74b77bMRKc10v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jakob og Johannes, Zebed\u00e6us' S\u00f8nner, g\u00e5 hen til ham og sige: \u201cMester! vi \u00f8nske, at du vil g\u00f8re for os det, vi ville bede dig om.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed James' far?", "answers": [{"text": "Zebed\u00e6us", "answer_start": 22.0}], "id": "464e6618228a45529474741c0367de96bMRKc10v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jakob og Johannes, Zebed\u00e6us' S\u00f8nner, g\u00e5 hen til ham og sige: \u201cMester! vi \u00f8nske, at du vil g\u00f8re for os det, vi ville bede dig om.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var far til James og Johannes?", "answers": [{"text": "Zebed\u00e6us", "answer_start": 22.0}], "id": "5d7a7ff928d44072b7051be7fdd1b43abMRKc10v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til dem: \u201cI vide ikke, hvad I bede om. Kunne I drikke den Kalk, som jeg drikker, eller d\u00f8bes med den D\u00e5b, som jeg d\u00f8bes med?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eDu ved ikke, hvad du beder om! Er du i stand til at drikke den kop, jeg drikker, eller blive d\u00f8bt med den d\u00e5b, jeg oplever?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "69ede71fd4374fb5959271b6c75c9009bMRKc10v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og mange truede ham, for at han skulde tie; men han r\u00e5bte meget st\u00e6rkere: \u201cDu Davids S\u00f8n, forbarm dig over mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde han havde barmhjertighed over ham?", "answers": [{"text": "Du Davids S\u00f8n", "answer_start": 75.0}], "id": "ca6264ffa6124d1b89b335be5f5d67f4bMRKc10v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus stod stille og sagde: \u201cKalder p\u00e5 ham!\u201d Og de kalde p\u00e5 den blinde og sige til ham: \u201cV\u00e6r frimodig, st\u00e5 op! han kalder p\u00e5 dig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eRing til ham?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "59151b6a400f45938f2b8b51ceeb0c48bMRKc10v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de f\u00f8re F\u00f8llet til Jesus og l\u00e6gge deres Kl\u00e6der p\u00e5 det, og han satte sig p\u00e5 det.", "qas": [{"question": "Hvem sad p\u00e5 Colt?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 22.0}], "id": "33933a73a8914a92b9ea3c47a9e7a856bMRKc11v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Velsignet v\u00e6re vor Fader Davids Rige, som kommer, Hosanna i det h\u00f8jeste!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er vores far?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 25.0}], "id": "1c087b4e918946438574a96f67a2ee14bMRKc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han gik ind i Jerusalem, i Helligdommen, og da han havde beset alt, gik han, da det allerede var Aftenstid, ud til Bethania med de tolv.", "qas": [{"question": "Hvor kom Jesus ind?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 17.0}], "id": "301fccfda46e4329987364b97d4b22babMRKc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Peter kom det i Hu og siger til ham; \u201cRabbi! se, Figentr\u00e6et, som du forbandede, er visnet.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til rabbiner, at figentr\u00e6et var visnet?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 3.0}], "id": "6125c617b4ff4e199d994225a81c19b3bMRKc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus svarede og siger til dem: \u201cHaver Tro til Gud!", "qas": [{"question": "Hvem sagde Jesus, at de havde tro p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 50.0}], "id": "5b2826002ec742cfb5ad1f5e7a7c36dabMRKc11v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de komme atter til Jerusalem; og medens han gik omkring i Helligdommen, komme Ypperstepr\u00e6sterne og de skriftkloge og de \u00c6ldste hen til ham.", "qas": [{"question": "Hvor kom disciplene tilbage til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 22.0}], "id": "e18d86bf8f6f47bb834672fac3132e87bMRKc11v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til dem: \u201cJeg vil sp\u00f8rge eder om \u00e9n Ting, og svarer mig derp\u00e5, s\u00e5 vil jeg sige eder, af hvad Magt jeg g\u00f8r disse Ting.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eJeg vil stille dig et sp\u00f8rgsm\u00e5l.", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "12074eaef6c04b70b97b1bf74380f0d9bMRKc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cMester! Moses har foreskrevet os, at n\u00e5r nogens Broder d\u00f8r og efterlader, en Hustru og ikke efterlader noget Barn, da skal hans Broder tage hans Hustru og oprejse sin Broder Afkom.", "qas": [{"question": "Hvem skrev til os?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 9.0}], "id": "2961ad568e554aadab23ed347f2d3d61bMRKc12v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus sagde til dem: \u201cEr det ikke derfor, I fare vild, fordi I ikke kende Skrifterne, ej heller Guds Kraft?", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eEr du bedraget af denne grund?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 0.0}], "id": "0329951ef8b54919910bb27286bfcbd9bMRKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus sagde til dem: \u201cEr det ikke derfor, I fare vild, fordi I ikke kende Skrifterne, ej heller Guds Kraft?", "qas": [{"question": "Hvis magt sagde Jesus, at de ikke vidste det?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 96.0}], "id": "75a3e40756a549cc8deaaf7eead7eda5bMRKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus svarede: \u201cDet f\u00f8rste er: H\u00f8r Israel! Herren, vor Gud, Herren er \u00e9n;", "qas": [{"question": "Som sagde: \u201eDet vigtigste er: H\u00f8r, Israel, Herren vor Gud, Herren er en.\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 0.0}], "id": "8dbc2e0911be4c5cad3e7eaa2775733cbMRKc12v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da Jesus s\u00e5, at han svarede forstandigt, sagde han til ham: \u201cDu er ikke langt fra Guds Rige.\u201d Og ingen vovede mere at rette Sp\u00f8rgsm\u00e5l til ham.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Jesus: \u201eDu er ikke langt fra Guds Rige?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 6.0}], "id": "4c8533ff842941d0a587f69faad2207fbMRKc12v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David selv sagde ved den Hellig\u00e5nd: Herren sagde til min Herre: S\u00e6t dig ved min, h\u00f8jre H\u00e5nd, indtil jeg f\u00e5r lagt dine Fjender som en Skammel for dine F\u00f8dder.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eS\u00e6t dig ved min h\u00f8jre H\u00e5nd, indtil jeg l\u00e6gger dine Fjender under dine F\u00f8dder?\u201c", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 36.0}], "id": "bb228951aea3453e8bb7582f96507b16bMRKc12v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David selv kalder ham Herre; hvorledes er han da hans S\u00f8n?\u201d Og den store Skare h\u00f8rte ham gerne.", "qas": [{"question": "Hvem kaldte ham Herre?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "e8a715a7f14548bb8e3185292ae18bdabMRKc12v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus sagde til ham: \u201cSer du disse store Bygninger? der skal ikke lades Sten p\u00e5 Sten, som jo skal nedbrydes.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eSer du disse store Bygninger?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "19d11fb14de1455b9360739131d85da8bMRKc13v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus begyndte at sige til dem: \u201cSer til, at ingen forf\u00f8rer eder!", "qas": [{"question": "Hvem begyndte at sige til dem, \u201ePas p\u00e5, at ingen vildleder dig?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "6687bc65901646389abce84d3cb77297bMRKc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da han var i Bethania, i Simon den spedalskes Hus, kom der, medens han sad til Bords, en Kvinde, som havde en Alabastkrukke med \u00e6gte, s\u00e5re kostbar Nardussalve; og hun s\u00f8nderbr\u00f8d Alabastkrukken og udg\u00f8d den p\u00e5 hans Hoved.", "qas": [{"question": "Hvem var spedalsk i Bethany?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 28.0}], "id": "fac44366e0164075ab240b01bd96c6d2bMRKc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde: \u201cLader hende v\u00e6re, hvorfor volde I hende Fortr\u00e6deligheder? Hun har gjort en god Gerning imod mig.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eLad hende v\u00e6re. Hvorfor generer du hende?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "c0461c3e2b58431f958e3242090bff61bMRKc14v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Judas Iskariot, en af de tolv, gik hen til Ypperstepr\u00e6sterne for at forr\u00e5de ham til dem.", "qas": [{"question": "Hvem var en af de tolv, der gik til Ypperstepr\u00e6sterne for at forr\u00e5de Jesus?", "answers": [{"text": "Judas Iskariot", "answer_start": 3.0}], "id": "b5fedb128ada45f890f1fb75c905b5dabMRKc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og medens de sade til Bords og spiste, sagde Jesus: \u201cSandelig, siger jeg eder, en af eder, som spiser med mig, vil forr\u00e5de mig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg siger sandheden, en af jer, der spiser med mig, vil forr\u00e5de mig?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 45.0}], "id": "8e8ebc9d5ac448aeb83f80542ee46771bMRKc14v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da de havde sunget Lovsangen, gik de ud til Oliebjerget.", "qas": [{"question": "Hvor gik gruppen efter at have synget en salme?", "answers": [{"text": "Oliebjerget", "answer_start": 47.0}], "id": "1ef7b4a299c949b6a02236838bc0e48bbMRKc14v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus siger til dem: \u201cI skulle alle forarges; thi der er skrevet: Jeg vil sl\u00e5 Hyrden, og F\u00e5rene skulle adspredes.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eI vil alle falde bort, thi der er skrevet: Jeg vil sl\u00e5 Hyrden, og F\u00e5rene skal blive spredt?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "d4c60d00d18e4217b56036674b69044bbMRKc14v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men efter at jeg er bleven oprejst, vil jeg g\u00e5 forud for eder til Galil\u00e6a.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor skal jeg g\u00e5, n\u00e5r jeg er opdraget?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 66.0}], "id": "a5c002a8c50a4ce494856d58a2050317bMRKc14v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og straks, medens han endnu talte, kommer Judas, en af de tolv, og med ham en stor Skare med Sv\u00e6rd og Knipler fra Ypperstepr\u00e6sterne og de skriftkloge og de \u00c6ldste.", "qas": [{"question": "Hvem var en af de tolv, der ankom med Jesus?", "answers": [{"text": "Judas", "answer_start": 42.0}], "id": "a586d8231af1411f899b3d1127da9dbebMRKc14v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus svarede og sagde til dem: \u201cI ere g\u00e5ede ud som imod en R\u00f8ver, med Sv\u00e6rd og med Knipler for at fange mig.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eEr du kommet med sv\u00e6rd og klubber for at arrestere mig?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "c172f25dc6c244bd9b3453b2534f090bbMRKc14v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Ypperstepr\u00e6sterne og hele R\u00e5det s\u00f8gte Vidnesbyrd imod Jesus, for at de kunde aflive ham; og de fandt intet.", "qas": [{"question": "Hvem \u00f8nskede ypperstepr\u00e6sterne og hele Sanhedrin at dr\u00e6be?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 58.0}], "id": "e6e626500a72443ab9b7286d671685b0bMRKc14v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde: \u201cJeg er det; og I skulle se Menneskes\u00f8nnen sidde ved Kraftens h\u00f8jre H\u00e5nd og komme med Himmelens Skyer.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg er\u201c?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "a0a12ab8a5bd41d5bdeac77c44b440dbbMRKc14v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og medens Peter var nedenfor i G\u00e5rden, kommer en af Ypperstepr\u00e6stens Piger,", "qas": [{"question": "Hvem var under i g\u00e5rden?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 10.0}], "id": "6d76fe03997242f9bccf88ee6fb7834ebMRKc14v66/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Pilatus spurgte ham atter og sagde: \u201cSvarer du slet intet? Se, hvor meget de anklage dig for!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem bad ham om at se p\u00e5, hvor mange anklager han blev anlagt mod ham?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 4.0}], "id": "bbf443ae894e491fbee11903486fe921bMRKc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men der var en, som hed Barabbas, der var fangen tillige med de Opr\u00f8rere, som under Opr\u00f8ret havde beg\u00e5et Mord.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den mand, der var f\u00e6ngslet med opr\u00f8rere?", "answers": [{"text": "Barabbas", "answer_start": 24.0}], "id": "833fa7be390f4204b3f93ea3079594d6bMRKc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Pilatus svarede atter og sagde til dem: \u201cHvad ville I da, jeg skal g\u00f8re med ham, som I kalde J\u00f8dernes Konge?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte dem, hvad de ville g\u00f8re med j\u00f8dernes konge?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 4.0}], "id": "71c187c1029a485db1957d3eba6bf6adbMRKc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Pilatus sagde til dem: \u201cHvad ondt har han da gjort?\u201d Men de r\u00e5bte h\u00f8jlydt: \u201cKorsf\u00e6st ham!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte dem: \u201eHvorfor?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 4.0}], "id": "78e2df5037e547f9a2dac212ac9cbf70bMRKc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da Pilatus vilde g\u00f8re M\u00e6ngden tilpas, l\u00f8slod han dem Barabbas; og Jesus lod han hudstryge og gav ham hen til at korsf\u00e6stes.", "qas": [{"question": "Hvem frigav Barabbas for m\u00e6ngden?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 6.0}], "id": "1baa0ec19e7443328f78c76ffba86f06bMRKc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kristus, Israels Konge - lad ham nu stige ned af Korset, for at vi kunne se det og, tro!\u201d Ogs\u00e5 de, som vare korsf\u00e6stede med ham, h\u00e5nede ham.", "qas": [{"question": "Hvem var Kristus kongen af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 9.0}], "id": "248136986f134480b76263ec443066babMRKc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og ved den niende Time r\u00e5bte Jesus med h\u00f8j R\u00f8st og sagde: \u201cEloi! Eloi! Lama Sabaktani?\u201d det er udlagt: \u201cMin Gud! min Gud! hvorfor har du forladt mig?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem r\u00e5bte klokken tre?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 29.0}], "id": "26e7b52e70da400381672902bf5ffa48bMRKc15v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og nogle af dem, som stode hos, sagde, da de h\u00f8rte det: \u201cSe; han kalder p\u00e5 Elias.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde nogle tilskuere, at han ringede efter?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 75.0}], "id": "6750c1666f264beb83d7dc9ed80f3444bMRKc15v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus r\u00e5bte med h\u00f8j R\u00f8st og ud\u00e5ndede.", "qas": [{"question": "Hvem r\u00e5bte og \u00e5ndede hans sidste?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "c19e0b1a8cd64a62a65e3f097318d253bMRKc15v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hvilke ogs\u00e5 fulgte ham og tjente ham, da han var i Galil\u00e6a, og mange andre Kvinder, som vare g\u00e5ede op til Jerusalem med ham.", "qas": [{"question": "Hvor gik mange kvinder, der var kommet med ham?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 106.0}], "id": "2c52afe359884ed3bb417733be9e61fabMRKc15v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kom Josef fra Arimath\u00e6a, en anset R\u00e5dsherre, som ogs\u00e5 selv forventede Guds Rige; han tog Mod til sig og gik ind til Pilatus og bad om Jesu Legeme.", "qas": [{"question": "Hvor gik Josef af Arimat\u00e6a hen for at bede om Jesu legeme?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 116.0}], "id": "148e3750aaee47ad920f81ae07cdab9ebMRKc15v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "[S\u00e5 blev Herren, efter at han havde talt med dem, optagen til Himmelen og satte sig ved Guds h\u00f8jre H\u00e5nd.]", "qas": [{"question": "Hvem var Jesus ved h\u00f8jre h\u00e5nd?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 88.0}], "id": "7be16a91ad974f4cb098ad9e013f076cbMRKc16v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I de Dage, da Herodes var Konge i Jud\u00e6a, var der en Pr\u00e6st af Abias Skifte, ved Navn Sakarias; og han havde en Hustru af Arons D\u00f8tre, og hendes Navn var Elisabeth.", "qas": [{"question": "Hvem var Elizabeths far?", "answers": [{"text": "Elisabeth", "answer_start": 152.0}], "id": "985dfa548fc34bb7a0099b76530aa1ffbLUKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I de Dage, da Herodes var Konge i Jud\u00e6a, var der en Pr\u00e6st af Abias Skifte, ved Navn Sakarias; og han havde en Hustru af Arons D\u00f8tre, og hendes Navn var Elisabeth.", "qas": [{"question": "Hvor var Herodes konge?", "answers": [{"text": "Jud\u00e6a", "answer_start": 34.0}], "id": "3729797c01fa4f46a7e7edd0dd7a338fbLUKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de havde intet Barn, efterdi Elisabeth var ufrugtbar, og de vare begge fremrykkede i Alder.", "qas": [{"question": "Hvem var ufrugtbar?", "answers": [{"text": "Elisabeth", "answer_start": 32.0}], "id": "ddc71e671c8544ea861f68634a21831dbLUKc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Engelen sagde til ham: \u201cFrygt ikke, Sakarias! thi din B\u00f8n er h\u00f8rt, og din Hustru Elisabeth skal f\u00f8de dig en S\u00f8n, og du skal kalde hans Navn Johannes.", "qas": [{"question": "Hvem var Zakarias kone?", "answers": [{"text": "Elisabeth", "answer_start": 85.0}], "id": "0b9d473d8d5b4e9ab69fcbb96eba2b43bLUKc1v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og mange af Israels B\u00f8rn skal han omvende til Herren deres Gud.", "qas": [{"question": "Hvilken nation vil Herren vende mange af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 12.0}], "id": "addfb6c9c0e64514b2f19b4122c873a1bLUKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Engelen svarede og sagde til ham: \u201cJeg er Gabriel, som st\u00e5r for Guds \u00c5syn, og jeg er udsendt for at tale til dig og for at forkynde dig dette Gl\u00e6desbudskab.", "qas": [{"question": "Hvem blev sendt for at tale med dig?", "answers": [{"text": "Gabriel", "answer_start": 45.0}], "id": "3be32cfba5014dbaa9820ace5e3be45ebLUKc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cS\u00e5ledes har Herren gjort imod mig i de Dage, da han s\u00e5 til mig for at borttage min Skam iblandt Mennesker.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem har gjort det for mig?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 13.0}], "id": "397076c7dae3448f822d525120d29797bLUKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men i den sjette M\u00e5ned blev Engelen Gabriel sendt fra Gud til en By i Galil\u00e6a, som hedder Nazareth,", "qas": [{"question": "Hvor var Nazareth?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 70.0}], "id": "4cf9b8c7f1bb47aa9b94f900bc8a1f6cbLUKc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men i den sjette M\u00e5ned blev Engelen Gabriel sendt fra Gud til en By i Galil\u00e6a, som hedder Nazareth,", "qas": [{"question": "Hvad hed den by, som Gabriel blev sendt til?", "answers": [{"text": "Nazareth", "answer_start": 90.0}], "id": "2dbdcd43021840069b9c4a71aca47c33bLUKc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Engelen sagde til hende: \u201cFrygt ikke, Maria! thi du har fundet N\u00e5de hos Gud.", "qas": [{"question": "Hvem fandt Mary fordel med?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 75.0}], "id": "94a348ca64d64900bdb91415624750ecbLUKc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og se, du skal undfange og f\u00f8de en S\u00f8n, og du skal kalde hans Navn Jesus.", "qas": [{"question": "Hvad vil du navngive din s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 67.0}], "id": "68d7632cc8bc43b0a367a3cd5e24542dbLUKc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han skal v\u00e6re stor og kaldes den H\u00f8jestes S\u00f8n; og Gud Herren skal give ham Davids, hans Faders Trone.", "qas": [{"question": "Hvem var far til den H\u00f8jestes s\u00f8n?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 75.0}], "id": "79cde0fe6a44482e9862755a90d59916bLUKc1v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Maria stod op i de samme Dage og drog skyndsomt til Bjergegnen til en By i Juda.", "qas": [{"question": "Hvilken by gik Mary til?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 79.0}], "id": "62400305f112439c84a814d3d42e0d8dbLUKc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men det skete i de dage, at en Befaling udgik fra Kejser Augustus, at al Verden skulde skrives i Mandtal.", "qas": [{"question": "Hvem udstedte dekretet om at registrere hele imperiet for skatter?", "answers": [{"text": "Kejser Augustus", "answer_start": 50.0}], "id": "1ce9bb4bf2de4fbd8322016bc33722f0bLUKc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "(Denne f\u00f8rste Indskrivning skete, da Kvirinius var Landsh\u00f8vding i Syrien,)", "qas": [{"question": "Hvilket land var Quirinius guvern\u00f8r i?", "answers": [{"text": "Syrien", "answer_start": 66.0}], "id": "2b81924e1a534cb7bacb05fd04caca14bLUKc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og ogs\u00e5 Josef gik op fra Galil\u00e6a, fra Byen Nazareth til Jud\u00e6a til Davids By, som kaldes Bethlehem, fordi han var af Davids Hus og Sl\u00e6gt,", "qas": [{"question": "Hvem gik op fra Nazareth?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 8.0}], "id": "70fd55d0918b40c29f74f8f4c2798fbebLUKc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og ogs\u00e5 Josef gik op fra Galil\u00e6a, fra Byen Nazareth til Jud\u00e6a til Davids By, som kaldes Bethlehem, fordi han var af Davids Hus og Sl\u00e6gt,", "qas": [{"question": "Hvor gik Joseph fra?", "answers": [{"text": "Nazareth", "answer_start": 43.0}], "id": "aae70395fbbd4561a70a4790dc2ffe56bLUKc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi eder er i dag en Frelser f\u00f8dt, som er den Herre Kristus i Davids By.", "qas": [{"question": "Hvem er Herren?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 52.0}], "id": "6f498c87ae3341c6b2c4b1322e651b9dbLUKc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og straks var der med Engelen en himmelsk H\u00e6rskares Mangfoldighed, som lovede Gud og sagde:", "qas": [{"question": "Hvem roste englen?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 78.0}], "id": "095b804b3f6d4519928bdf5888e7cd76bLUKc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Hyrderne vendte tilbage, idet de priste og lovede Gud for alt, hvad de havde h\u00f8rt og set, s\u00e5ledes som der var talt til dem.", "qas": [{"question": "Hvem roste hyrderne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 53.0}], "id": "05ce4fe1062c469e8b77749cb2e0904cbLUKc2v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da otte Dage vare fuldkommede, s\u00e5 han skulde omsk\u00e6res, da blev hans Navn kaldt Jesus, som det var kaldt af Engelen, f\u00f8r han blev undfangen i Moders Liv.", "qas": [{"question": "Hvad blev navnet givet til ham af englen, f\u00f8r han blev f\u00f8dt?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 82.0}], "id": "cd6fb5c148dc47efa518bf02b87a2b20bLUKc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da deres Renselsesdage efter Mose Lov vare fuldkommede, bragte de ham op til Jerusalem for at fremstille ham for Herren,", "qas": [{"question": "Hvem tog Josef og Maria op til Jerusalem?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 116.0}], "id": "fafaaeecc0eb4d9f9eb2e0e389937899bLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da deres Renselsesdage efter Mose Lov vare fuldkommede, bragte de ham op til Jerusalem for at fremstille ham for Herren,", "qas": [{"question": "Hvor bragte Josef og Maria Jesus hen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 80.0}], "id": "e3dc87c5f4a746378d65cdd0c46b06a3bLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og se, der var en Mand i Jerusalem ved Navn Simeon, og denne Mand var retf\u00e6rdig og gudfrygtig og forventede Israels Tr\u00f8st, og den Hellig\u00e5nd var over ham.", "qas": [{"question": "Hvor var Simeon fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 25.0}], "id": "f9a9f9512f08407fa1707b826119458cbLUKc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og se, der var en Mand i Jerusalem ved Navn Simeon, og denne Mand var retf\u00e6rdig og gudfrygtig og forventede Israels Tr\u00f8st, og den Hellig\u00e5nd var over ham.", "qas": [{"question": "Hvad hed manden i Jerusalem?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 44.0}], "id": "36e379063ddc49148dd704cd90407b67bLUKc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da tog han det p\u00e5 sine Arme og priste Gud og sagde:", "qas": [{"question": "Simeon tog ham i sine arme og velsignede hvem?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 38.0}], "id": "0e66de86477c40d89c076b5f0305a93dbLUKc2v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "et Lys til at oplyse Hedningerne og en Herlighed for dit Folk Israel.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder dit folk?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 62.0}], "id": "983d5c3a37474ef3af335f574499afaabLUKc2v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Simeon velsignede dem og sagde til hans Moder Maria: \u201cSe, denne er sat mange i Israel til Fald og Oprejsning og til et Tegn, som imodsiges,", "qas": [{"question": "Hvem velsignede dem?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 3.0}], "id": "1aa53faf69924c9a98695fa178571e0dbLUKc2v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Simeon velsignede dem og sagde til hans Moder Maria: \u201cSe, denne er sat mange i Israel til Fald og Oprejsning og til et Tegn, som imodsiges,", "qas": [{"question": "Hvilket land sagde Simeon, at han var bestemt til at v\u00e6re et tegn p\u00e5?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 82.0}], "id": "5b1a3805d1e240428909447b36b332e5bLUKc2v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hun tr\u00e5dte til i den samme Stund og priste Gud og talte om ham til alle, som forventede Jerusalems Forl\u00f8sning.", "qas": [{"question": "Hvor ventede barnet p\u00e5 forl\u00f8sning?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 91.0}], "id": "c02302a71c62455c9a2c7a324489e758bLUKc2v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hun tr\u00e5dte til i den samme Stund og priste Gud og talte om ham til alle, som forventede Jerusalems Forl\u00f8sning.", "qas": [{"question": "Hvem gav hun tak til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 46.0}], "id": "f503b50e42d646a6ace2723b0a494133bLUKc2v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da de havde fuldbyrdet alle Ting efter Herrens Lov, vendte de tilbage til Galil\u00e6a til deres egen By Nazareth.", "qas": [{"question": "Hvor gik Josef og Maria hen, efter at de havde udf\u00f8rt alt efter Herrens lov?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 77.0}], "id": "c317ceacafda412dacd9b90d5d988d6fbLUKc2v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hans For\u00e6ldre droge hvert \u00c5r op til Jerusalem p\u00e5 P\u00e5skeh\u00f8jtiden.", "qas": [{"question": "Hvor gik Jesu for\u00e6ldre hvert \u00e5r til p\u00e5skefesten?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 39.0}], "id": "e4a57645eb6f49728928df68149c38a3bLUKc2v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og havde tilendebragt de Dage, blev Barnet Jesus i Jerusalem, medens de droge hjem, og hans For\u00e6ldre m\u00e6rkede det ikke.", "qas": [{"question": "Hvor blev Jesus efter festen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 51.0}], "id": "0a31649639c54f2db717e0c8abd5b330bLUKc2v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da de ikke fandt ham, vendte de tilbage til Jerusalem og ledte efter ham.", "qas": [{"question": "Hvor gik de hen for at finde ham?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 47.0}], "id": "0c20b5e3bacb472793bb36903c7a275abLUKc2v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han drog ned med dem og kom til Nazareth og var dem lydig og hans Moder gemte alle de Ord i sit Hjerte.", "qas": [{"question": "Hvor tog han hen med dem?", "answers": [{"text": "Nazareth", "answer_start": 35.0}], "id": "2aa755901cdc40279d90afd05d9c3f73bLUKc2v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus forfremmedes i Visdom og Alder og yndest hos Gud og Mennesker.", "qas": [{"question": "Hvem steg i visdom og statur?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "1ffd84fb7ef144aaa03fa31216ba69a8bLUKc2v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men i Kejser Tiberius's femtende Regerings\u00e5r, da Pontius Pilatus var Landsh\u00f8vding i Jud\u00e6a, og Herodes var Fjerdingsfyrste i Galil\u00e6a, og hans Broder Filip var Fjerdingsfyrste i Itur\u00e6a og Trakonitis's Land og Lysanias Fjerdingsfyrste i Abilene,", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 regionen Herodes bror Philip var tetrark af?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 124.0}], "id": "9dfc972604ea4e009bbbc9f62be1a996bLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men i Kejser Tiberius's femtende Regerings\u00e5r, da Pontius Pilatus var Landsh\u00f8vding i Jud\u00e6a, og Herodes var Fjerdingsfyrste i Galil\u00e6a, og hans Broder Filip var Fjerdingsfyrste i Itur\u00e6a og Trakonitis's Land og Lysanias Fjerdingsfyrste i Abilene,", "qas": [{"question": "Der var tetrark af Abilene?", "answers": [{"text": "Lysanias", "answer_start": 207.0}], "id": "304f455bed484c6884e98f7df2e4cc8dbLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men i Kejser Tiberius's femtende Regerings\u00e5r, da Pontius Pilatus var Landsh\u00f8vding i Jud\u00e6a, og Herodes var Fjerdingsfyrste i Galil\u00e6a, og hans Broder Filip var Fjerdingsfyrste i Itur\u00e6a og Trakonitis's Land og Lysanias Fjerdingsfyrste i Abilene,", "qas": [{"question": "Hvor var Lysanias tetrarch?", "answers": [{"text": "Abilene", "answer_start": 234.0}], "id": "a1526604cfb147e9a6a68cfa74143797bLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men i Kejser Tiberius's femtende Regerings\u00e5r, da Pontius Pilatus var Landsh\u00f8vding i Jud\u00e6a, og Herodes var Fjerdingsfyrste i Galil\u00e6a, og hans Broder Filip var Fjerdingsfyrste i Itur\u00e6a og Trakonitis's Land og Lysanias Fjerdingsfyrste i Abilene,", "qas": [{"question": "Herodes var tetrarch af hvilken region?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 124.0}], "id": "1fc0a0c0ea3149d4b3f4e337470060e8bLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "som der er skrevet i Profeten Esajas's Talers Bog: \u201cDer er en R\u00f8st af en, som r\u00e5ber i \u00d8rkenen: Bereder Herrens Vej, g\u00f8rer hans Stier j\u00e6vne;", "qas": [{"question": "Hvem var profeten?", "answers": [{"text": "Esajas", "answer_start": 30.0}], "id": "dc7da7819366480d854fffe3afa1ab79bLUKc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men medens hele Folket blev d\u00f8bt, skete det, da ogs\u00e5 Jesus var bleven d\u00f8bt og bad, at Himmelen \u00e5bnedes,", "qas": [{"question": "Hvem blev d\u00f8bt, efter at alt folket blev d\u00f8bt?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 53.0}], "id": "049b4d974c844beab9f16529b6f67206bLUKc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han gik om Bord i et af Skibene, som var Simons, og bad ham at l\u00e6gge lidt fra Land; og han satte sig og l\u00e6rte Skarerne fra Skibet.", "qas": [{"question": "Hvem l\u00e6rte folkem\u00e6ngderne fra b\u00e5den?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 44.0}], "id": "1c9790104933409d8b9e8ac19130aaf2bLUKc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da han holdt op med at tale, sagde han til Simon: \u201cFar ud p\u00e5 Dybet, og kaster eders Garn ud til en Dr\u00e6t!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem bad han om at s\u00e6tte sine net ud i det dybe vand?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 47.0}], "id": "ca0e8b9bbfd049ff825938c912e2966ebLUKc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Simon svarede og sagde til ham: \u201cMester! vi have arbejdet hele Natten og fik intet; men p\u00e5 dit Ord vil jeg kaste Garnene ud.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eMester, vi arbejdede h\u00e5rdt hele natten og fangede ingenting!", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 3.0}], "id": "abab358993da466888e4c475053e331abLUKc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ligeledes ogs\u00e5 Jakob og Johannes, Zebed\u00e6us's S\u00f8nner, som vare Simons Staldbr\u00f8dre. Og Jesus sagde til Simon: \u201cFrygt ikke, fra nu af skal du fange Mennesker.\u201d", "qas": [{"question": "Som sagde til Simon: \u201eV\u00e6r ikke bange, fra nu af skal du fange folk.\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 85.0}], "id": "616ecb1154024230866cbe3eef529c72bLUKc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og det skete en af de Dage, at han l\u00e6rte, og der sad Faris\u00e6ere og Lovl\u00e6rere, som vare komne fra enhver Landsby i Galil\u00e6a og Jud\u00e6a og fra Jerusalem; og Herrens Kraft var hos ham til at helbrede.", "qas": [{"question": "Sammen med Galil\u00e6a, hvilket andet omr\u00e5de havde faris\u00e6ere og l\u00e6rere i loven kommer fra?", "answers": [{"text": "Jud\u00e6a", "answer_start": 124.0}], "id": "4e52c15ff5914a6295008d63a2ed1d8abLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og det skete en af de Dage, at han l\u00e6rte, og der sad Faris\u00e6ere og Lovl\u00e6rere, som vare komne fra enhver Landsby i Galil\u00e6a og Jud\u00e6a og fra Jerusalem; og Herrens Kraft var hos ham til at helbrede.", "qas": [{"question": "Fra hvilken landsby kom faris\u00e6erne?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 113.0}], "id": "5714fc18f29443b0acacb0b9886b5158bLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus kendte deres Tanker, svarede han og sagde til dem: \u201cHvad t\u00e6nke I p\u00e5 i eders Hjerter?", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eHvorfor rejser du indvendinger i dig selv?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 7.0}], "id": "4cfdf2c732a144f0bfbca82b2dab78f9bLUKc5v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og derefter gik han ud og s\u00e5 en Tolder ved Navn Levi sidde ved Toldboden, og han sagde til ham: \u201cF\u00f8lg mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 Jesus sidde ved skattekabinen?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 48.0}], "id": "8129c06187da43a893143c2c7eb836d7bLUKc5v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Levi gjorde et stort G\u00e6stebud for ham i sit Hus; og der var en stor Skare af Toldere og andre, som sade til Bords med dem.", "qas": [{"question": "Hvem gav en stor banket til Jesus?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 3.0}], "id": "ce64229a684b428badb9db60997cd46ebLUKc5v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus svarede og sagde til dem: \u201cDe raske tr\u00e6nge ikke til L\u00e6ge, men de syge.", "qas": [{"question": "Hvem sagde, at de, der har det godt, ikke har brug for en l\u00e6ge?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "95493757ae12410c96536fce9367f65dbLUKc5v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus svarede og sagde til dem: \u201cHave I da ikke l\u00e6st, hvad David gjorde, da han blev hungrig, han og de, som vare med ham?", "qas": [{"question": "Hvem svarede dem?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "1ecddac12bb84552843974bff8f0c275bLUKc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til dem: \u201cJeg sp\u00f8rger eder, om det er tilladt at g\u00f8re godt p\u00e5 Sabbaten eller at g\u00f8re ondt, at frelse Liv eller at \u00f8del\u00e6gge det?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eJeg sp\u00f8rger eder, er det tilladt at g\u00f8re godt p\u00e5 Sabbaten eller at g\u00f8re ondt, for at redde et Liv eller \u00f8del\u00e6gge det?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "0af70141787943f29f77d41ded693c94bLUKc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men det skete i disse Dage, at han gik ud p\u00e5 et Bjerg for at bede; og han tilbragte Natten i B\u00f8n til Gud.", "qas": [{"question": "Hvem gik ud p\u00e5 bjerget for at bede?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 101.0}], "id": "9dbc65947214450e91237517ef6293bdbLUKc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Simon, hvem han ogs\u00e5 kaldte Peter, og Andreas, hans Broder, og Jakob og Johannes og Filip og Bartholom\u00e6us", "qas": [{"question": "Hvad var Simons k\u00e6lenavn?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 28.0}], "id": "5fc92fb94f0b4844a4e536ad6d04f6abbLUKc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Simon, hvem han ogs\u00e5 kaldte Peter, og Andreas, hans Broder, og Jakob og Johannes og Filip og Bartholom\u00e6us", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Simon?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 28.0}], "id": "1ceec40b7d514efe96bf8e3275b5477ebLUKc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Matth\u00e6us og Thomas, Jakob, Alf\u00e6us's S\u00f8n, og Simon, som kaldes Zelotes,", "qas": [{"question": "Hvem var Zealot?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 47.0}], "id": "a5f2dbb828cb47daa007785e7a3dfb25bLUKc6v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Judas, Jakobs S\u00f8n, og Judas Iskariot, som blev Forr\u00e6der.", "qas": [{"question": "Hvem blev en forr\u00e6der?", "answers": [{"text": "Judas Iskariot", "answer_start": 22.0}], "id": "670eb939278d4bafa7e74cb1777554febLUKc6v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da han havde fuldendt alle sine Ord i Folkets P\u00e5h\u00f8r, gik han ind i Kapernaum.", "qas": [{"question": "Hvor gik Jesus hen efter at have l\u00e6rt folket?", "answers": [{"text": "Kapernaum", "answer_start": 71.0}], "id": "30da9101df6447cca2e15bb70116e359bLUKc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men da han h\u00f8rte om Jesus, sendte han nogle af J\u00f8dernes \u00c6ldste til ham og bad ham om, at han vilde komme og helbrede hans Tjener.", "qas": [{"question": "Hvilken religion var de \u00e6ldste?", "answers": [{"text": "J\u00f8der", "answer_start": 47.0}], "id": "7cf53a7f3c994870b31e6bbdf4c36ab3bLUKc7v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus gik med dem. Men da han allerede ikke var langt fra Huset, sendte H\u00f8vedsmanden nogle Venner og lod ham sige: \u201cHerre! umag dig ikke; thi jeg er ikke v\u00e6rdig til, at du skal g\u00e5 ind under mit Tag.", "qas": [{"question": "Hvem gik med dem?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "23407234b8d048d0a381c8ef87e6ae69bLUKc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus h\u00f8rte dette, forundrede han sig over ham; og han vendte sig om og sagde til Skaren, som fulgte ham: \u201cJeg siger eder, end ikke i Israel har jeg fundet s\u00e5 stor en Tro.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var forbl\u00f8ffet over, at han havde fundet en s\u00e5dan tro?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 7.0}], "id": "0d60e976a49246c5bf595d61822dd355bLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og denne Tale om ham kom ud i hele Jud\u00e6a og i hele det omliggende Land.", "qas": [{"question": "Hvilket omr\u00e5de af verden cirkulerede rapporten?", "answers": [{"text": "Jud\u00e6a", "answer_start": 35.0}], "id": "f2acc41e29fd4670b718753b708eaef1bLUKc7v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus tog til Orde og sagde til ham: \u201cSimon! jeg har noget at sige dig.\u201d Men han siger: \u201cMester, sig frem!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Simon: \u201eSimon, jeg har noget at sige til dig?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "7a955952462b45d497ebdd0674fe3a9ebLUKc7v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han vendte sig imod Kvinden og sagde til Simon: \u201cSer du denne Kvinde? Jeg kom ind i dit Hus; du gav mig ikke Vand til mine F\u00f8dder; men hun v\u00e6dede mine F\u00f8dder med sine T\u00e5rer og aft\u00f8rrede dem med sit H\u00e5r.", "qas": [{"question": "Hvem bad han om at se kvinden?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 44.0}], "id": "8d77ef1f11e44da48e13cea667e98469bLUKc7v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og nogle Kvinder, som vare helbredte fra onde \u00c5nder og Sygdomme, nemlig: Maria, der kaldes Magdalene, af hvem syv onde \u00c5nder vare udfarne;", "qas": [{"question": "Hvad var Marys k\u00e6lenavn?", "answers": [{"text": "Magdalene", "answer_start": 91.0}], "id": "aec2f11352464430b87d579d0ecd1879bLUKc8v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og nogle Kvinder, som vare helbredte fra onde \u00c5nder og Sygdomme, nemlig: Maria, der kaldes Magdalene, af hvem syv onde \u00c5nder vare udfarne;", "qas": [{"question": "Hvem var navnet p\u00e5 den kvinde, der var blevet helbredt af d\u00e6moner?", "answers": [{"text": "Magdalene", "answer_start": 91.0}], "id": "72561e1a59574f808fe7ae6e444dba9fbLUKc8v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men dette er Lignelsen: S\u00e6den er Guds Ord.", "qas": [{"question": "Fr\u00f8et er ordet om hvem?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 33.0}], "id": "aa62510a885a4d18a141cb35028fa409bLUKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus spurgte ham og sagde: \u201cHvad er dit Navn?\u201d Men han sagde: \u201cLegion\u201d; thi mange onde \u00c5nder vare farne i ham.", "qas": [{"question": "Hvem spurgte ham: \u201eHvad hedder du?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "32a59fc133b84d278d8c65076a8d809ebLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus spurgte ham og sagde: \u201cHvad er dit Navn?\u201d Men han sagde: \u201cLegion\u201d; thi mange onde \u00c5nder vare farne i ham.", "qas": [{"question": "Hvad var Jesu navn?", "answers": [{"text": "Legion", "answer_start": 68.0}], "id": "0b06a8336d0546479be218cb5adfc0a5bLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men det skete, da Jesus kom tilbage, tog Skaren imod ham; thi de ventede alle p\u00e5 ham.", "qas": [{"question": "Hvem hilste publikum velkommen tilbage?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 18.0}], "id": "3136011a9f084dcbbe53b4bc6ad71ccebLUKc8v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og se, det kom en Mand, som hed Jairus, og han var Forstander for Synagogen; og han faldt ned for Jesu F\u00f8dder og bad ham komme ind i hans Hus;", "qas": [{"question": "Hvem var herskeren af synagogen?", "answers": [{"text": "Jairus", "answer_start": 32.0}], "id": "ab8123b93b7947a2b6c2555d1effe87dbLUKc8v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde: \u201cDer r\u00f8rte nogen ved mig; thi jeg m\u00e6rkede, at der udgik en Kraft fra mig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eNogen r\u00f8rte ved mig, for jeg ved, at magten er g\u00e5et ud fra mig?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "a0095c9f401e47beb6003687ef1742a3bLUKc8v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus h\u00f8rte det, svarede han ham: \u201cFrygt ikke; tro blot; s\u00e5 skal hun blive frelst.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fortalte ham: \u201eV\u00e6r ikke bange; bare tro, og hun vil blive helbredt.\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 7.0}], "id": "7effac0243c84a1a8f2fe2b413f81dc5bLUKc8v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han sagde til dem: \u201cMen I hvem sige I, at jeg er?\u201d Og Peter svarede og sagde: \u201cGuds Kristus.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eGuds Kristus?\u201c", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 57.0}], "id": "0094c2d62d9249d2936e338d13d8dfb9bLUKc9v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men det skete omtrent otte Dage efter denne Tale, at han tog Peter og Johannes og Jakob med sig og gik op p\u00e5 Bjerget for at bede.", "qas": [{"question": "Sammen med Johannes og Jakob, hvem tog Jesus med sig til bjerget?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 61.0}], "id": "f049615335e9473ab25067a4bb513de5bLUKc9v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og det skete, da disse skiltes fra ham, sagde Peter til Jesus: \u201cMester! det er godt, at vi ere her; og lader os g\u00f8re tre Hytter, en til dig og en til Moses og en til Elias;\u201d men han vidste ikke, hvad han sagde.", "qas": [{"question": "Som sagde til Jesus, \u201eMester, det er godt for os at v\u00e6re her. Lad os lave tre krisecentre, en til dig og en til Moses og et til Elias?\u201c", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 46.0}], "id": "7bc87bd4f8f54d109fee95991a3bee5abLUKc9v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da R\u00f8sten kom, blev Jesus funden alene. Og de tav og forkyndte i de Dage ingen noget af det, de havde set.", "qas": [{"question": "Hvem blev fundet alene efter stemmen havde talt?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 23.0}], "id": "633a8f6b07d643f99dfead63b6f20e26bLUKc9v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus svarede og sagde: \u201cO du vantro og forvendte Sl\u00e6gt! hvor l\u00e6nge skal jeg v\u00e6re hos eder og t\u00e5le eder? Bring din S\u00f8n hid!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDu vantro og pervers generation!", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "0c621538d85a48b1bbb7b72fd6bdb83abLUKc9v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men endnu medens han gik derhen, rev og sled den onde \u00c5nd i ham. Men Jesus truede den urene \u00c5nd og helbredte drengen og gav hans Fader ham tilbage.", "qas": [{"question": "Hvem helbredte drengen?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 69.0}], "id": "287a65fb65e04461b91ced8b45b03e6fbLUKc9v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men de bleve alle slagne af Forundring over Guds Majest\u00e6t. Men da alle undrede sig over alt det, han gjorde, sagde han til sine Disciple:", "qas": [{"question": "Hvis magt undrede publikum sig over?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 44.0}], "id": "c1bb21e2bc4247a2abf5836f839304f5bLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus s\u00e5 deres Hjertes Tanke, tog, han et Barn og stillede det hos sig.", "qas": [{"question": "Hvem tog et barn og fik ham til at st\u00e5 ved hans side?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 7.0}], "id": "e080b6b8d58344858e3f630304aca014bLUKc9v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til ham: \u201cForbyder ham det ikke; thi den, som ikke er imod eder, er for eder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eStop ham ikke, thi hvem er ikke imod dig, er for dig?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "0a9f5ac5c5644c0281de79101c742d25bLUKc9v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men det skete, da hans Optagelses Dage vare ved at fuldkommes, da f\u00e6stede han sit Ansigt p\u00e5 at drage til Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor gik Jesus hen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 105.0}], "id": "f4cc460c6e50495ea3e6f7d2234e0a93bLUKc9v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus sagde til ham: \u201cR\u00e6ve have Huler, og Himmelens Fugle Reder; men Menneskes\u00f8nnen har ikke det, hvortil han kan h\u00e6lde sit Hoved.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eR\u00e6ve have huler, og Fuglene p\u00e5 Himmelen har Reder, men Menneskes\u00f8nnen har intet Sted at l\u00e6gge sit Hoved?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "999a1c6348a249c0b71f74b2e438a328bLUKc9v58/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han sagde til en anden: \u201cF\u00f8lg mig!\u201d Men denne sagde: \u201cHerre! tilsted mig f\u00f8rst at g\u00e5 hen at begrave min Fader.\u201d", "qas": [{"question": "Som sagde til en anden: \u201eF\u00f8lg mig.\u201c", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 4.0}], "id": "b2d7ef7e3d204fcf84827ed3b654ab1fbLUKc9v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han sagde til ham: \u201cLad de d\u00f8de begrave deres d\u00f8de; men g\u00e5 du hen og forkynd Guds Rige!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eLad de d\u00f8de begrave deres egne d\u00f8de, men som for dig, g\u00e5 hen og forkynde Guds Rige?\u201c", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 4.0}], "id": "f0eee3601d4440ca9885bae70c4f4454bLUKc9v60/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til ham: \u201cIngen, som l\u00e6gger sin H\u00e5nd p\u00e5 Ploven og ser tilbage, er vel skikket for Guds Rige.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eIngen, der l\u00e6gger sin h\u00e5nd p\u00e5 ploven og ser tilbage, er egnet til Guds Rige?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "63b8684404984b5c89a0937bec5f4ac7bLUKc9v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men jeg siger eder, det skal g\u00e5 Sodoma t\u00e5leligere p\u00e5 hin Dag end den By.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil v\u00e6re mere t\u00e5lelig p\u00e5 den dag end den by?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 32.0}], "id": "88336fad7a9647f3b92dfd3498e9bdcdbLUKc10v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han sagde til dem: \u201cJeg s\u00e5 Satan falde ned fra Himmelen som et Lyn.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 han falde som lyn fra himlen?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 31.0}], "id": "cf9122f155cd4e2cacc269291aad3114bLUKc10v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han vilde g\u00f8re sig selv retf\u00e6rdig og sagde til Jesus: \u201cHvem er da min N\u00e6ste?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte eksperten?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 51.0}], "id": "aef01be7c0c84d83a18ab081b0fc8d2bbLUKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus svarede og sagde: \u201cEt Menneske gik ned fra Jerusalem til Jeriko, og han faldt iblandt R\u00f8vere, som b\u00e5de kl\u00e6dte ham af og sloge ham og gik bort og lod ham ligge halvd\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eEn mand gik ned fra Jerusalem og faldt i r\u00f8vernes H\u00e6nder?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "86acbf26e3244e3896fbaa92cae066c8bLUKc10v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus svarede og sagde: \u201cEt Menneske gik ned fra Jerusalem til Jeriko, og han faldt iblandt R\u00f8vere, som b\u00e5de kl\u00e6dte ham af og sloge ham og gik bort og lod ham ligge halvd\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvor var manden p\u00e5 vej ned fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 53.0}], "id": "9cef6336d88c4c55a1cbc0f56f0a1812bLUKc10v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Liges\u00e5 ogs\u00e5 en Levit; da han kom til Stedet, gik han hen og s\u00e5 ham og gik forbi.", "qas": [{"question": "Hvem gik forbi p\u00e5 den anden side af vejen?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 15.0}], "id": "72cb2b46b12e4b08bbd159f580c106d2bLUKc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han sagde: \u201cHan, som \u00f8vede Barmhjertighed imod ham.\u201d Og Jesus sagde til ham: \u201cG\u00e5 bort, og g\u00f8r du liges\u00e5!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til eksperten i religi\u00f8s lov: \u201eG\u00e5 hen og g\u00f8r det samme?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 60.0}], "id": "00a28e166a8d4dbf91a48dd3fb60492bbLUKc10v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men det skete, medens de vare p\u00e5 Vandring, gik han ind i en Landsby; og en Kvinde ved Navn Martha modtog ham i sit Hus.", "qas": [{"question": "Hvem kom ind i en landsby?", "answers": [{"text": "Martha", "answer_start": 91.0}], "id": "81e596487c6542f6a1709f1187d80226bLUKc10v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Martha havde travlt med megen Opvartning; og hun kom hen og sagde: \u201cHerre! bryder du dig ikke om, at min S\u00f8ster har ladet mig opvarte ene? Sig hende dog, at hun skal hj\u00e6lpe mig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem blev distraheret af alt det arbejde, hun skulle g\u00f8re?", "answers": [{"text": "Martha", "answer_start": 4.0}], "id": "f9d501f065c64f519bc06cec50a0f87cbLUKc10v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Gud sagde til ham: Du D\u00e5re! i denne Nat kr\u00e6ves din Sj\u00e6l af dig; men hvem skal det h\u00f8re til. som du har beredt?", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eDu fjols!", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "5ec4a12d9a8a43b2849bb7c9a4322355bLUKc12v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Giver Agt p\u00e5 Ravnene, at de hverken s\u00e5 eller h\u00f8ste og de have ikke Forr\u00e5dskammer eller Lade, og Gud f\u00f8der dem; hvor langt mere v\u00e6rd end Fuglene ere dog I?", "qas": [{"question": "Hvem fodrer ravnene?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 96.0}], "id": "0f422587a00c4a298bd4eabe12fcbb01bLUKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kl\u00e6der da Gud s\u00e5ledes det Gr\u00e6s p\u00e5 Marken, som i Dag st\u00e5r og i Morgen kastes i Ovnen, hvor meget mere eder, I lidettroende!", "qas": [{"question": "Hvem er den, der kl\u00e6der det vilde gr\u00e6s?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "9b442e4a093643eeba72b4ee288cfb9ebLUKc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Peter sagde til ham: \u201cHerre! siger du denne Lignelse til os eller ogs\u00e5 til alle?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHerre! fort\u00e6ller du denne Lignelse for os eller for alle?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 4.0}], "id": "221f6a25bedd46a0a9cc5513ee1f5237bLUKc12v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men p\u00e5 den samme Tid var der nogle til Stede, som fortalte ham om de Galil\u00e6ere, hvis Blod Pilatus havde blandet med deres Ofre.", "qas": [{"question": "Hvem blandede blod med galil\u00e6ernes ofre?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 90.0}], "id": "ace8c7ad95934f02aec4e351f8121990bLUKc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han lagde H\u00e6nderne p\u00e5 hende; og straks rettede hun sig op og priste Gud.", "qas": [{"question": "Hvem priste hun?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 71.0}], "id": "1865d63220f64747ae7ac36836e40f6cbLUKc13v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han gik igennem Byer og Landsbyer og l\u00e6rte og tog Vejen til Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor rejste Jesus hen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 63.0}], "id": "dad5c00efcb341f6a1bdc530919a585fbLUKc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dog b\u00f8r jeg vandre i Dag og i Morgen og den Dag derefter; thi det s\u00f8mmer sig ikke, at en Profet dr\u00e6bes uden for Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor er det umuligt, at en profet skal dr\u00e6bes?", "answers": [{"text": "uden for Jerusalem", "answer_start": 103.0}], "id": "33dc0107b27d4e88b88645af6482362cbLUKc13v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus tog til Orde og sagde til de lovkyndige og Faris\u00e6erne: \u201cEr det tilladt at helbrede p\u00e5 Sabbaten eller ej?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte eksperterne i religi\u00f8s lov og faris\u00e6erne?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "d09438b564dc435295fa39449b865b71bLUKc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han sagde til dem: \u201cI ere de, som g\u00f8re eder selv retf\u00e6rdige for Menneskene; men Gud kender eders Hjerter; thi det, som er h\u00f8jt iblandt Mennesker, er en Vederstyggelighed for Gud.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eI er dem, der retf\u00e6rdigg\u00f8r jer selv i m\u00e6nds \u00f8jne, men Gud kender jeres hjerter?\u201c", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 3.0}], "id": "16bdcd1f46354d839b9c1b0094624de5bLUKc16v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men en fattig ved Navn Lazarus var lagt ved hans Port, fuld af S\u00e5r.", "qas": [{"question": "Hvad hed den fattige mand, der var d\u00e6kket af s\u00e5r?", "answers": [{"text": "Lazarus", "answer_start": 23.0}], "id": "d64aa1515aa94675ba77f67527b3e407bLUKc16v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Abraham sagde: Barn! kom i Hu, at du har f\u00e5et dit gode i din Livstid, og Lazarus liges\u00e5 det onde; men nu tr\u00f8stes han her, og du pines.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eBarn! Husk, at du i din Liv har modtaget dine gode Ting og Lazarus ligeledes d\u00e5rlige Ting, men nu tr\u00f8stes han her, og du er i Kval?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 4.0}], "id": "3ed4996f9bce43b4a253076b673ffea9bLUKc16v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og det skete, medens han var p\u00e5 Vej til Jerusalem, at han drog midt imellem Samaria og Galil\u00e6a.", "qas": [{"question": "Hvor var Jesus p\u00e5 vej til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 40.0}], "id": "47f419cfe3b048dd86192a4a6b4b3c56bLUKc17v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Fandtes der ingen, som vendte tilbage for at give Gud \u00c6re, uden denne fremmede?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem vendte ingen tilbage og gav ros til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 50.0}], "id": "1467894e55604cd98350f5409603143abLUKc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Jesus s\u00e5, at han blev dybt bedr\u00f8vet, sagde han: \u201cHvor vanskeligt komme de, som have Rigdom, ind i Guds Rige!", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHvor sv\u00e6rt er det for de rige at komme ind i Guds rige?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 7.0}], "id": "1fd0bf406fe84461a0c25b9b74712a97bLUKc18v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Peter sagde: \u201cSe, vi have forladt vort eget og fulgt dig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eSe, vi har efterladt alt, hvad vi ejer for at f\u00f8lge dig!\u201c", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 4.0}], "id": "f1a56950aec7417794e523b8413a6ad6bLUKc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han tog de tolv til sig og sagde til dem: \u201cSe, vi drage op til Jerusalem, og alle de Ting, som ere skrevne ved Profeterne, skulle fuldbyrdes p\u00e5 Menneskes\u00f8nnen.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til de tolv, at de skulle til Jerusalem?", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 4.0}], "id": "7941ad1a18ea4823bc681724106d943dbLUKc18v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han tog de tolv til sig og sagde til dem: \u201cSe, vi drage op til Jerusalem, og alle de Ting, som ere skrevne ved Profeterne, skulle fuldbyrdes p\u00e5 Menneskes\u00f8nnen.", "qas": [{"question": "Hvor sagde Jesus, at de skulle hen?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 67.0}], "id": "b9e6ca2d9c254f00b9bfd1f96d31e042bLUKc18v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han r\u00e5bte og sagde: \u201cJesus, du Davids S\u00f8n, forbarm dig over mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem r\u00e5bte han for at forbarme sig over ham?", "answers": [{"text": "Jesus, du Davids S\u00f8n", "answer_start": 24.0}], "id": "99244753ad7246e3b670112621475c73bLUKc18v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han r\u00e5bte og sagde: \u201cJesus, du Davids S\u00f8n, forbarm dig over mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvis navn var Jesus?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 34.0}], "id": "8d2e45461f784fa39f3d16c116e915bebLUKc18v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus sagde til ham: \u201cBliv seende! din Tro har frelst dig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eModtag dit syn, din tro har helbredt dig?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "203904c0535e4cfda92500b5df403c90bLUKc18v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og se, der var en Mand, som hed Zak\u00e6us; han var Overtolder, og han var rig.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den mand, der var en chef skatteopkr\u00e6ver?", "answers": [{"text": "Zak\u00e6us", "answer_start": 32.0}], "id": "c5e417b7617742b2adeabf79d17f30debLUKc19v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han s\u00f8gte at f\u00e5 at se, hvem der var Jesus, og kunde ikke for Skaren, fordi han var lille af V\u00e6kst.", "qas": [{"question": "Hvem pr\u00f8vede den korte mand at se p\u00e5?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 39.0}], "id": "072a7853a75749c1a0b389c487993c28bLUKc19v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men medens de h\u00f8rte p\u00e5 dette, fortsatte han og sagde en Lignelse, fordi han var n\u00e6r ved Jerusalem, og de mente, at Guds Rige skulde straks komme til Syne.", "qas": [{"question": "Hvor var Jesus n\u00e6r?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 88.0}], "id": "012fe80193bb42278b9d69203d7a4298bLUKc19v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da han havde sagt dette, gik han foran og drog op til Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor gik Jesus hen efter at have sagt dette?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 57.0}], "id": "317aed0e0dab4ae6ae467714a89fdbcbbLUKc19v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han gik ind i Helligdommen og begyndte at uddrive dem, som solgte,", "qas": [{"question": "Hvem k\u00f8rte ud de mennesker, der solgte ting i tempeldomstolene?", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 3.0}], "id": "284212f9111d43a3a12f8d330718cfdfbLUKc19v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus sagde til dem: \u201cS\u00e5 siger ikke heller jeg eder, af hvad Magt jeg g\u00f8r disse Ting.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem: \u201eJeg vil heller ikke fort\u00e6lle eder, ved hvis Magt jeg g\u00f8r disse Ting?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "badfe6754d974a2b914298c649920584bLUKc20v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de skulle falde for Sv\u00e6rdets Od og f\u00f8res fangne til alle Hedningerne; og Jerusalem skal nedtr\u00e6des af Hedningerne, indtil Hedningernes Tider fuldkommes.", "qas": [{"question": "Hvilken by vil blive trampet ned af hedningerne?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 76.0}], "id": "3ec6a76721d647aaacfa57b272f15866bLUKc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes skulle ogs\u00e5 I, n\u00e5r I se disse Ting ske, sk\u00f8nne, at Guds Rige er n\u00e6r.", "qas": [{"question": "Hvis kongerige er n\u00e6r?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 59.0}], "id": "f289b15b7c0143fc8052ad426e6b4e77bLUKc21v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Satan gik ind i Judas, som kaldes Iskariot og var en af de tolv.", "qas": [{"question": "Hvem kom ind i Judas?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 4.0}], "id": "815f56d96f974358894e7c49600d8c26bLUKc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men han sagde: \u201cPeter! jeg siger dig: Hanen skal ikke gale i Dag, f\u00f8rend du tre Gange har n\u00e6gtet, at du kender mig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fortalte Jesus, at hanen ikke vil krage i dag?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 16.0}], "id": "e96c5c1052dc4efcbb4f69f076a52b4ebLUKc22v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han gik ud og gik efter sin S\u00e6dvane til Oliebjerget; men ogs\u00e5 Disciplene fulgte ham.", "qas": [{"question": "Hvor gik Jesus hen?", "answers": [{"text": "Oliebjerget", "answer_start": 43.0}], "id": "d69405d120944f2f902f4d8db76562bbbLUKc22v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Medens han endnu talte, se, da kom der en Skare; og han, som hed Judas, en af de tolv, gik foran dem og n\u00e6rmede sig til Jesus for at kysse ham.", "qas": [{"question": "Hvem kyssede Judas?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 120.0}], "id": "f1aa1729ed1c4fdc9238f92b1d317459bLUKc22v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til ham: \u201cJudas! forr\u00e5der du Menneskes\u00f8nnen med et Kys?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte Jesus, om han ville forr\u00e5de Menneskes\u00f8nnen?", "answers": [{"text": "Judas", "answer_start": 26.0}], "id": "f6b9f6d474b4445993a3010ca9c86a01bLUKc22v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus tog til Orde og sagde: \u201cLad dem g\u00f8re ogs\u00e5 dette!\u201d Og han r\u00f8rte ved hans \u00d8re og l\u00e6gte ham.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eNok af dette!\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "258e7d81916c4262845ea087cc8740e6bLUKc22v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til Ypperstepr\u00e6sterne og H\u00f8vedsm\u00e6ndene for Helligdommen og de \u00e6ldste, som vare komne til ham: \u201cI ere g\u00e5ede ud som imod en R\u00f8ver med Sv\u00e6rd og Knipler.", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Ypperstepr\u00e6sterne: Tjenestem\u00e6ndene i Helligvagten og de \u00c6ldste, som kom ud for at hente ham?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "0fb562a712f44c40bc2c92edd1effda9bLUKc22v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de grebe ham og f\u00f8rte ham bort og bragte ham ind i Ypperstepr\u00e6stens Hus; men Peter fulgte efter i Frastand.", "qas": [{"question": "Hvem fulgte Jesus p\u00e5 afstand?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 80.0}], "id": "7762c41aca7547508c51d7317b2491f5bLUKc22v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og de M\u00e6nd, som holdt Jesus, spottede ham og sloge ham;", "qas": [{"question": "Hvem begyndte de m\u00e6nd, der holdt ham under vagt, at h\u00e5ne?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 22.0}], "id": "626b8ac5d5254c60b499749acff3dcfcbLUKc22v63/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men fra nu af skal Menneskes\u00f8nnen sidde ved Guds Krafts h\u00f8jre H\u00e5nd.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem skal Menneskes\u00f8nnen sidde ved h\u00f8jre h\u00e5nd?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 44.0}], "id": "ab61d4615bcc40608208cd8c75a110a6bLUKc22v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og hele M\u00e6ngden stod op og f\u00f8rte ham for Pilatus.", "qas": [{"question": "Hvem bragte gruppen af dem Jesus f\u00f8r?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 41.0}], "id": "2ed4c379920b4526a0afbed8daff8413bLUKc23v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Pilatus sagde til Ypperstepr\u00e6sterne og til Skarerne: \u201cJeg finder ingen Skyld hos dette Menneske.\u201d", "qas": [{"question": "Som sagde til Ypperstepr\u00e6sterne og Folkem\u00e6ngden: \u201eJeg finder intet grundlag for en beskyldning mod denne mand.\u201c", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 4.0}], "id": "3ca7d78c7121477cb4e71606c9844981bLUKc23v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men de bleve ivrigere og sagde: \u201cHan opr\u00f8rer Folket, idet han l\u00e6rer over hele Jud\u00e6a fra Galil\u00e6a af, hvor han begyndte, og lige hertil.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor sagde j\u00f8derne, at Jesus tilskynder folket?", "answers": [{"text": "Jud\u00e6a", "answer_start": 78.0}], "id": "2570d3442b3f4ea6861d167e85aca6e6bLUKc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da han fik at vide, at han var fra Herodes's Omr\u00e5de, sendte han ham til Herodes, som ogs\u00e5 selv var i Jerusalem i disse Dage.", "qas": [{"question": "Hvor var Herodes?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 104.0}], "id": "c24bf004eb054e08bb4b738423a9a643bLUKc23v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Herodes s\u00e5 Jesus, blev han meget glad; thi han havde i lang Tid gerne villet se ham, fordi han h\u00f8rte om ham, og han h\u00e5bede at se et Tegn blive gjort af ham.", "qas": [{"question": "Herodes var meget glad for at se hvem?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 18.0}], "id": "a22f0344e6b940f9aad38299727100f3bLUKc23v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Herodes med sine Krigsfolk havde h\u00e5net og spottet ham, kastede han et pr\u00e6gtigt Kl\u00e6debon om ham og sendte ham til Pilatus igen.", "qas": [{"question": "Hvem sendte ham tilbage til Pilatus?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 7.0}], "id": "c68c8101d342493e85002b5bce4512f2bLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Herodes med sine Krigsfolk havde h\u00e5net og spottet ham, kastede han et pr\u00e6gtigt Kl\u00e6debon om ham og sendte ham til Pilatus igen.", "qas": [{"question": "Hvor sendte Herodes ham hen?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 120.0}], "id": "a5e730697aa946cfbddecff37a65c42bbLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Pilatus sammenkaldte Ypperstepr\u00e6sterne og R\u00e5dsherrerne og Folket", "qas": [{"question": "Hvem kaldte Ypperstepr\u00e6sterne, herskerne og folket sammen?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 4.0}], "id": "07b5e9411ea7413899155acc30e7d8b8bLUKc23v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og atter talte Pilatus til dem, da han gerne vilde l\u00f8slade Jesus.", "qas": [{"question": "Hvem \u00f8nskede at l\u00f8slade Jesus?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 15.0}], "id": "e6995437941e41e28b29270793a2bc79bLUKc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Pilatus d\u00f8mte, at deres Forlangende skulde opfyldes;", "qas": [{"question": "Hvem besluttede, at deres eftersp\u00f8rgsel skulle ydes?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 3.0}], "id": "3a3259f8ee5a459fb1b07290128cbf93bLUKc23v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og da de f\u00f8rte ham bort, toge de fat p\u00e5 en vis Simon fra Kyrene, som kom fra Marken, og lagde Korset p\u00e5 ham, for at han skulde b\u00e6re det bag efter Jesus.", "qas": [{"question": "Hvor var Simon fra?", "answers": [{"text": "Kyren", "answer_start": 57.0}], "id": "2584ee036efe4f8a828c7221df77aea0bLUKc23v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jesus sagde: \u201cFader! forlad dem; thi de vide ikke, hvad de g\u00f8re.\u201d Men de delte hans Kl\u00e6der imellem sig ved Lodkastning.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eFader, tilgiv dem, for de ved ikke, hvad de g\u00f8r?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 4.0}], "id": "b73f7ad11c6b49f783288cc8e92de168bLUKc23v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men den anden svarede og irettesatte ham og sagde: \u201cFrygter heller ikke du Gud, da du er under den samme Dom?", "qas": [{"question": "Hvem sagde den anden person, at han ikke frygtede?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 75.0}], "id": "94c6d77b39ad40a8a157d06b2b480966bLUKc23v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og Jesus r\u00e5bte med h\u00f8j R\u00f8st og sagde: \u201cFader! i dine H\u00e6nder befaler jeg min \u00c5nd;\u201d og da han havde sagt det, ud\u00e5ndede han.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eFader, i dine h\u00e6nder beg\u00e5r jeg min \u00e5nd!\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "b6a75b02875e48c898542448b0f449cfbLUKc23v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da H\u00f8vedsmanden s\u00e5 det, som skete, gav han Gud \u00c6ren og sagde: \u201cI Sandhed, dette Menneske var retf\u00e6rdigt.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem roste centurionen?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 47.0}], "id": "177c56ec525a437eb9985d03b370054bbLUKc23v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "han havde ikke samtykket i deres R\u00e5d og Gerning, han var fra Arimath\u00e6a, en j\u00f8disk By, og han forventede Guds Rige;", "qas": [{"question": "Hvor var han fra?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 104.0}], "id": "bcba5c7ec3344740920e8a942c1e5b73bLUKc23v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Kvinderne, som vare komne med ham fra Galil\u00e6a, fulgte efter og s\u00e5 Graven, og hvorledes hans Legeme blev lagt.", "qas": [{"question": "Hvor kom kvinderne, der fulgte efter Jesus, fra?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 42.0}], "id": "0afc53d90f2445bd9089936d300afe8ebLUKc23v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men en af dem, som hed Kleofas, svarede og sagde til ham: \u201cEr du alene fremmed i Jerusalem og ved ikke, hvad der er sket der i disse dage?\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken by bes\u00f8gte Cleopas?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 81.0}], "id": "44d6eb8c7a6a460e9e433ee138fcad68bLUKc24v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han sagde til dem: \u201cHvilket?\u201d Men de sagde til ham: \u201cDet med Jesus af Nazareth, som var en Profet, m\u00e6gtig i Gerning og Ord for Gud og alt Folket;", "qas": [{"question": "Hvem spurgte disciplene om?", "answers": [{"text": "Jesus af Nazaret", "answer_start": 64.0}], "id": "ee84c19cae7e4ba6bcdc0398ffc31160bLUKc24v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og at der i hans Navn skal pr\u00e6dikes Omvendelse og Syndernes Forladelse for alle Folkeslagene og begyndes fra Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor ville omvendelse for syndernes forladelse begynde?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 109.0}], "id": "f196c28a2aa24b75b6954143065f1227bLUKc24v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og efter at have tilbedt ham vendte de tilbage til Jerusalem med stor Gl\u00e6de.", "qas": [{"question": "Hvor kom folket tilbage til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 51.0}], "id": "ad29aa1d9e9c419db7ac03eca6c28f15bLUKc24v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En samaritansk Kvinde kommer for at drage Vand op. Jesus siger til hende: \u201cGiv mig noget at drikke!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til den samaritanske kvinde: \u201eGiv mig noget vand at drikke?\u201c", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 51.0}], "id": "6d2c4a6e459f4d84bd06c3266486f9adbJHNc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da han nu kom til Galil\u00e6a, toge Galil\u00e6erne imod ham, fordi de havde set alt det, som han gjorde i Jerusalem p\u00e5 H\u00f8jtiden; thi ogs\u00e5 de vare komne til H\u00f8jtiden.", "qas": [{"question": "Hvor tog galil\u00e6erne ham velkommen?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 18.0}], "id": "cb387b737a854ff3806aa8c85150b6a5bJHNc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han svarede: \u201cEn Mand, som kaldes Jesus, gjorde Dynd og smurte det p\u00e5 mine \u00d8jne og sagde til mig: G\u00e5 hen til Siloam og to dig! Da jeg s\u00e5 gik hen og toede mig, blev jeg seende.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem lavede mudder p\u00e5 hans \u00f8jne?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 34.0}], "id": "1a1dfe5e5c85402eb8df8d0eb590d487bJHNc9v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Jesus gik omkring i Helligdommen, i Salomons S\u00f8jlegang.", "qas": [{"question": "Hvem gik i tempelomr\u00e5det?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 3.0}], "id": "a35086e2e8c045748bd5f4c6c843085fbJHNc10v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men det var Kajfas, som havde givet J\u00f8derne det R\u00e5d, at det var gavnligt, at \u00e9t Menneske d\u00f8de for Folket.", "qas": [{"question": "Hvilken religion tilh\u00f8rte Kaiaphas?", "answers": [{"text": "J\u00f8der", "answer_start": 36.0}], "id": "88454c63d36e42cdbb370f6b2abaf75abJHNc18v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De f\u00f8re nu Jesus fra Kajfas til Landsh\u00f8vdingens Borg; men det var \u00e5rle. Og de gik ikke ind i Borgen, for at de ikke skulde besmittes, men kunde spise P\u00e5ske,", "qas": [{"question": "Hvem tog romerne med til guvern\u00f8rens bolig?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 11.0}], "id": "7e515c1c61aa4ae882f4ebec1c25847bbJHNc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Pilatus h\u00f8rte disse Ord, f\u00f8rte han Jesus ud og satte sig p\u00e5 Dommers\u00e6det, p\u00e5 det Sted, som kaldes Stenlagt, men p\u00e5 Hebraisk Gabbatha;", "qas": [{"question": "Hvem bragte Jesus udenfor og satte sig p\u00e5 dommers\u00e6det?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 3.0}], "id": "f6c656f657a9459bade382fa2c9fdc1bbJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da Pilatus h\u00f8rte disse Ord, f\u00f8rte han Jesus ud og satte sig p\u00e5 Dommers\u00e6det, p\u00e5 det Sted, som kaldes Stenlagt, men p\u00e5 Hebraisk Gabbatha;", "qas": [{"question": "Hvilket sprog er ordet \u201eGabbatha\u201c?", "answers": [{"text": "Hebraisk", "answer_start": 117.0}], "id": "3e4987bc9ccb45838ac58f83671dd2e1bJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da stod Peter frem med de elleve og opl\u00f8ftede sin R\u00f8st og talte til dem: \u201cI j\u00f8diske M\u00e6nd og alle I, som bo i Jerusalem! dette v\u00e6re eder vitterligt, og l\u00e5ner \u00d8re til mine Ord!", "qas": [{"question": "Som sagde til de elleve M\u00e6nd i Jud\u00e6a: \u201eI M\u00e6nd fra Jud\u00e6a og alle I, som bor i Jerusalem, kender dette og lytter opm\u00e6rksomt til, hvad jeg siger.\u201c", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 8.0}], "id": "1ba6413069ba4e9eb25f89a8e47c4e81bACTc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da stod Peter frem med de elleve og opl\u00f8ftede sin R\u00f8st og talte til dem: \u201cI j\u00f8diske M\u00e6nd og alle I, som bo i Jerusalem! dette v\u00e6re eder vitterligt, og l\u00e5ner \u00d8re til mine Ord!", "qas": [{"question": "Hvor boede Peter?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 109.0}], "id": "e0c63d68bca04c4d94131ad479b4a377bACTc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da stod Peter frem med de elleve og opl\u00f8ftede sin R\u00f8st og talte til dem: \u201cI j\u00f8diske M\u00e6nd og alle I, som bo i Jerusalem! dette v\u00e6re eder vitterligt, og l\u00e5ner \u00d8re til mine Ord!", "qas": [{"question": "Hvilken region boede Peter i?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 109.0}], "id": "b4ac77210b8e4a33bb4bcf9ec7f2716dbACTc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Paulus, Jesu Kristi Tjener, Apostel if\u00f8lge Kald, udtagen til at forkynde Guds Evangelium,", "qas": [{"question": "Fra hvem blev han kaldet til at v\u00e6re apostel?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 0.0}], "id": "0a5263ccd15d4d8e93029e7adb1383ebbROMc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "om hans S\u00f8n, f\u00f8dt af Davids S\u00e6d efter K\u00f8det,", "qas": [{"question": "Hvem var efterkommer af?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 21.0}], "id": "84024addaf744ae08d91d983071a72a2bROMc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u00f8rst takker jeg min Gud ved Jesus Kristus for eder alle, fordi eders Tro omtales i den hele Verden.", "qas": [{"question": "Hvem er den f\u00f8rste person, jeg takker for jer alle?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 29.0}], "id": "3aa9474445d84d7683db04ae57c5a3efbROMc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5ledes er jeg, hvad mig ang\u00e5r, redebon til at forkynde Evangeliet ogs\u00e5 for eder, som ere i Rom.", "qas": [{"question": "Hvor kan jeg pr\u00e6dike evangeliet for dig?", "answers": [{"text": "Rom", "answer_start": 92.0}], "id": "7e96d50020d048749eb25ee8fd073ebdbROMc1v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi jeg skammer mig ikke ved Evangeliet; thi det er en Guds Kraft til Frelse for hver den, som tror, b\u00e5de for J\u00f8de f\u00f8rst og for Gr\u00e6ker.", "qas": [{"question": "Hvis magt er evangeliet?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 55.0}], "id": "68f966af395f4fb3846b32413e29c933bROMc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi jeg skammer mig ikke ved Evangeliet; thi det er en Guds Kraft til Frelse for hver den, som tror, b\u00e5de for J\u00f8de f\u00f8rst og for Gr\u00e6ker.", "qas": [{"question": "Hvad er den f\u00f8rste religion, der tror p\u00e5 evangeliet?", "answers": [{"text": "J\u00f8de", "answer_start": 110.0}], "id": "6c07673638fa4416954a9c85facb68a5bROMc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og omskiftede den uforkr\u00e6nkelige Guds Herlighed med et Billede i Lighed med et forkr\u00e6nkeligt Menneske og Fugle og firf\u00f8ddede og krybende dyr.", "qas": [{"question": "Hvem udvekslede de herlighed for et billede, der lignede et menneske?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 33.0}], "id": "1f1006a9303245ec9b96788827e09f7dbROMc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor gav Gud dem hen i deres Hjerters Beg\u00e6ringer til Urenhed, til at van\u00e6re deres Legemer indbyrdes,", "qas": [{"question": "Hvem gav dem over til urenhed?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 11.0}], "id": "3a5200a144fb4744a8a91aa1d28dddfebROMc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "de, som ombyttede Guds Sandhed med L\u00f8gnen og dyrkede og tjente Skabningen fremfor Skaberen, som er h\u00f8jlovet i Evighed! Amen.", "qas": [{"question": "Hvem udvekslede de sandheden om en l\u00f8gn?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 18.0}], "id": "bdcb2ca2f6404cb4a4363cb7e10d52b3bROMc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor gav Gud dem hen i van\u00e6rende Lidenskaber; thi b\u00e5de deres Kvinder ombyttede den naturlige Omgang med den unaturlige,", "qas": [{"question": "Hvem gav dem over til u\u00e6rlige lidenskaber?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 11.0}], "id": "0378610e41e14b96b63b7c736d70361abROMc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vi vide jo, at Guds Dom er, stemmende med Sandhed, over dem, som \u00f8ve s\u00e5danne Ting.", "qas": [{"question": "Hvis dom er i overensstemmelse med sandheden?", "answers": [{"text": "Guds", "answer_start": 15.0}], "id": "82de57fdf04648a9ae390d80458dc88abROMc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tr\u00e6ngsel og Angst over hvert Menneskes Sj\u00e6l, som \u00f8ver det onde, b\u00e5de en J\u00f8des f\u00f8rst og en Gr\u00e6kers;", "qas": [{"question": "Hvem er den f\u00f8rste til at lide?", "answers": [{"text": "J\u00f8de", "answer_start": 72.0}], "id": "810115818c3f48618295b1b9e5435c64bROMc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "p\u00e5 den Dag, da Gud vil d\u00f8mme Menneskenes skjulte F\u00e6rd if\u00f8lge mit Evangelium ved Jesus Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem vil d\u00f8mme hemmelighederne af menneskelige hjerter?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 15.0}], "id": "b8c9ac4c94fb48049e96870f7d384786bROMc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Du, som roser dig af Loven, du van\u00e6rer Gud ved Overtr\u00e6delse af Loven!", "qas": [{"question": "Hvem van\u00e6rer du ved at bryde loven?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 39.0}], "id": "fb665f5a873c4e2089610e9392c5a579bROMc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi ikke den er J\u00f8de, som er det i det udvortes, ej heller er det Omsk\u00e6relse, som sker i det udvortes, i K\u00f8d;", "qas": [{"question": "Hvad er en person, der ikke er en udadtil?", "answers": [{"text": "J\u00f8de", "answer_start": 16.0}], "id": "7c465fff9c254666bc8f92ca5b68fd92bROMc2v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men den, som indvortes er J\u00f8de, og Hjertets Omsk\u00e6relse i \u00c5nd, ikke i Bogstav - hans Ros er ikke af Mennesker, men af Gud,", "qas": [{"question": "Hvad er nogen, der er en indad?", "answers": [{"text": "J\u00f8de", "answer_start": 26.0}], "id": "8e35036861484dff85be99e4e8c7332fbROMc2v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi hvad? om nogle vare utro, skal da deres Utroskab g\u00f8re Guds Trofasthed til intet?", "qas": [{"question": "Hvad oph\u00e6ver vantro trofasthed?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 58.0}], "id": "f8575731269949d0a574fa4a07160084bROMc3v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Det v\u00e6re langt fra! Thi hvorledes skal Gud ellers kunne d\u00f8mme Verden?", "qas": [{"question": "Hvem kunne d\u00f8mme verden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 39.0}], "id": "53fd1c7dd1ba4af4bf4f5e9c95953d56bROMc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 sandt som Gud er \u00e9n og vil retf\u00e6rdigg\u00f8re omsk\u00e5rne af Tro og uomsk\u00e5rne ved Troen.", "qas": [{"question": "Hvem er en?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 13.0}], "id": "5fdfa5d7d4454ee3b0f65225184ab541bROMc3v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvad skulle vi da sige, at vor Stamfader Abraham har vundet efter K\u00f8det*? { [*d. e. ved sine Gerninger.] }", "qas": [{"question": "Hvem er vores forfader efter k\u00f8det?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 41.0}], "id": "0537823ee5fa40ec96199e51da17888abROMc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi hvad siger Skriften? \u201cOg Abraham troede Gud, og det blev regnet ham til Retf\u00e6rdighed.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem troede p\u00e5 Gud?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 29.0}], "id": "1a10992763744bd192ec7021ee53ddbbbROMc4v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor er det af Tro, for at det skal v\u00e6re som N\u00e5de, for at Forj\u00e6ttelsen m\u00e5 st\u00e5 fast for den hele S\u00e6d, ikke alene for den af Loven, men ogs\u00e5 for den af Abrahams Tro, han, som er Fader til os alle", "qas": [{"question": "Hvem er far til os alle?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 152.0}], "id": "06d55389c08c41ba86a1aa10f90717b9bROMc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Alts\u00e5 retf\u00e6rdiggjorte af Tro have vi Fred med Gud ved vor Herre Jesus Kristus,", "qas": [{"question": "Hvem har vi fred med?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 46.0}], "id": "fe6c3b1028f9419ebf3ca9acc57fbb3bbROMc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ved hvem vi ogs\u00e5 have f\u00e5et Adgang ved Troen til denne N\u00e5de, hvori vi st\u00e5, og vi rose os af H\u00e5b om Guds Herlighed;", "qas": [{"question": "Hvem gl\u00e6der vi os over h\u00e5bet om herlighed?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 98.0}], "id": "f4b34d33c4dd49f49c5cf9ef52e6f1c3bROMc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men H\u00e5bet besk\u00e6mmer ikke; thi Guds K\u00e6rlighed er ud\u00f8st i vore Hjerter ved den Hellig\u00e5nd, som blev given os.", "qas": [{"question": "Hvis k\u00e6rlighed er udgydt i vores hjerter?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 30.0}], "id": "a4acaa64f0404418b407cf4caeafe7e8bROMc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi medens vi endnu vare kraftesl\u00f8se, d\u00f8de Kristus til den bestemte Tid for ugudelige.", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de for de ugudelige?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 43.0}], "id": "921391add8d6475abcf142efbd0fecfdbROMc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men Gud beviser sin K\u00e6rlighed over for os, ved at Kristus d\u00f8de for os, medens vi endnu vare Syndere.", "qas": [{"question": "Hvem demonstrerer sin k\u00e6rlighed til os?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "de01f3d3ffa24086a5158423711a30fabROMc5v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "for at, ligesom Synden herskede ved D\u00f8den, s\u00e5ledes ogs\u00e5 N\u00e5den skulde herske ved Retf\u00e6rdighed til et evigt Liv ved Jesus Kristus, vor Herre.", "qas": [{"question": "Hvem er vor Herre?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 114.0}], "id": "f17c9740ccfe4685a80f6c1573ea3781bROMc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eller vide I ikke, at vi, s\u00e5 mange som bleve d\u00f8bte til Kristus Jesus, bleve d\u00f8bte til hans D\u00f8d?", "qas": [{"question": "Hvem blev mange af de mennesker, der blev d\u00f8bt til, d\u00f8bt til?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 55.0}], "id": "6d065c416a9b4e93b86d0475e2900262bROMc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vi bleve alts\u00e5 begravne med ham ved D\u00e5ben til D\u00f8den, for at, ligesom Kristus blev oprejst fra de d\u00f8de ved Faderens Herlighed, s\u00e5ledes ogs\u00e5 vi skulle vandre i et nyt Levned.", "qas": [{"question": "Hvem blev opvokset fra de d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 69.0}], "id": "075417073d7c45cab7b39ba93973356dbROMc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men dersom vi ere d\u00f8de med Kristus, da tro vi, at vi ogs\u00e5 skulle leve med ham,", "qas": [{"question": "Hvem tror vi p\u00e5, at vi vil leve med?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 27.0}], "id": "1e601b56fe08417188b53f1e458799a5bROMc6v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "efterdi vi vide, at Kristus, efter at v\u00e6re oprejst fra de d\u00f8de, ikke mere d\u00f8r; D\u00f8den hersker ikke mere over ham.", "qas": [{"question": "Hvem kommer aldrig til at d\u00f8 igen?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 20.0}], "id": "881be9c26ebd4dd299c15a0ce1b85ae7bROMc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Gud ske Tak, fordi I have v\u00e6ret Syndens Tjenere, men bleve af Hjertet lydige imod den L\u00e6reform, til hvilken I bleve overgivne.", "qas": [{"question": "Hvem takkede du for at adlyde fra hjertet?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "ab48bad1d27440a1ad97fc76745ea11ebROMc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Alts\u00e5 ere ogs\u00e5 I, mine Br\u00f8dre! gjorte d\u00f8de for Loven ved Kristi Legeme*, for at I skulle blive en andens, hans, som blev oprejst fra de d\u00f8de, for at vi skulle b\u00e6re Frugt for Gud. { [*ved den D\u00f8d, Kristus led p\u00e5 sit Legeme.] }", "qas": [{"question": "Hvis lig d\u00f8de du igennem?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 196.0}], "id": "7be0fef277724253a5d5be0435a6b891bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Alts\u00e5 ere ogs\u00e5 I, mine Br\u00f8dre! gjorte d\u00f8de for Loven ved Kristi Legeme*, for at I skulle blive en andens, hans, som blev oprejst fra de d\u00f8de, for at vi skulle b\u00e6re Frugt for Gud. { [*ved den D\u00f8d, Kristus led p\u00e5 sit Legeme.] }", "qas": [{"question": "Hvem har du b\u00e6re frugt til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 174.0}], "id": "e953ca3b42cf4949b893ad0940613a06bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gud ske Tak ved Jesus Kristus, vor Herre! Alts\u00e5: jeg selv tjener med Sindet Guds Lov, men med K\u00f8det Syndens Lov.", "qas": [{"question": "Hvem er vor Herre?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 16.0}], "id": "8301eaa7f43d4fbc85293ea285717f69bROMc7v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men om Kristus er i eder, da er vel Legemet d\u00f8dt p\u00e5 Grund at Synd, men \u00c5nden er Liv p\u00e5 Grund af Retf\u00e6rdighed.", "qas": [{"question": "Hvem er i dig?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 7.0}], "id": "954eea31bfee4eba9227570030f8213ebROMc8v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c5nden selv vidner med vor \u00c5nd, at vi ere Guds B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvis b\u00f8rn er vi?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 41.0}], "id": "7090d44a089d445d83ea3cda1b06dfe9bROMc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Skabningens Forl\u00e6ngsel venter p\u00e5 Guds B\u00f8rns \u00c5benbarelse.", "qas": [{"question": "Hvis \u00e5benbaring venter skabelsen ivrigt p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 37.0}], "id": "90b6e5194f2044b0ad4db493f980e607bROMc8v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og han, som ransager Hjerterne, ved, hvad \u00c5ndens Higen er, at den efter Guds Villie g\u00e5r i Forb\u00f8n for hellige.", "qas": [{"question": "Hvis vilje g\u00e5r \u00c5nden i forb\u00f8n for de hellige?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 72.0}], "id": "b96084e0e24d43a78bbf5bb3abf54d34bROMc8v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvad skulle vi da sige til dette? Er Gud for os, hvem kan da v\u00e6re imod os?", "qas": [{"question": "Hvem er for os?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 37.0}], "id": "5f6f8c979bdc49e4a02d0d7c8426deb3bROMc8v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi jeg kunde \u00f8nske selv at v\u00e6re bandlyst fra Kristus til Bedste for mine Br\u00f8dre, mine Fr\u00e6nder efter K\u00f8det,", "qas": [{"question": "Hvem ville jeg \u00f8nske, jeg blev afsk\u00e5ret fra?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 46.0}], "id": "876810d5a0e442f490d6a399a23f3bd4bROMc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men hvad om nu Gud, sk\u00f8nt han vilde vise sin Vrede og kundg\u00f8re sin Magt, dog med stor Langmodighed t\u00e5lte Vredes-Kar, som vare beredte til Fortabelse,", "qas": [{"question": "Hvem er villig til at demonstrere sin vrede og g\u00f8re sin magt kendt?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 15.0}], "id": "38cfad6302d94f7da403df95c256a1cebROMc9v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og som Esajas forud har sagt: \u201cDersom den Herre Zebaoth ikke havde levnet os en S\u00e6d, da vare vi blevne som Sodoma og gjorte lige med Gomorra.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde Esajas, at vi ville have lignet, hvis H\u00e6rskarers Herre ikke havde forladt os efterkommere?", "answers": [{"text": "Gomorra", "answer_start": 133.0}], "id": "344f96f2d387496a8aec60b14df5efe1bROMc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvad skulle vi da sige? At Hedninger, som ikke jagede efter Retf\u00e6rdighed, fik Retf\u00e6rdighed; nemlig Retf\u00e6rdigheden af Tro;", "qas": [{"question": "Hvem forfulgte ikke retf\u00e6rdighed?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 27.0}], "id": "c2e9d9a09e4244fcb68f1ab25d235b55bROMc9v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men Israel, som jagede efter en Retf\u00e6rdigheds Lov, n\u00e5ede ikke til en s\u00e5dan Lov.", "qas": [{"question": "Hvem opn\u00e5ede ikke retf\u00e6rdighedens lov?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 4.0}], "id": "081fa95c722b41b5b84735080b580e64bROMc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "som der er skrevet: \u201cSe, jeg s\u00e6tter i Zion en Anst\u00f8dssten og en Forargelses Klippe; og den, som tror p\u00e5 ham, skal ikke blive til Skamme.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor er stenen, der vil f\u00e5 folk til at snuble og en sten, der vil f\u00e5 dem til at falde?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 38.0}], "id": "35613a10c65e4873ac44766f6e778c45bROMc9v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Kristus er Lovens Ende til Retf\u00e6rdighed for hver den, som tror.", "qas": [{"question": "Hvem er slutningen af loven?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 4.0}], "id": "f1fe5588c18a44b7a200ca01d9149c5ebROMc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dog ikke alle l\u00f8de Evangeliet; thi Esajas siger: \u201cHerre! hvem troede det, han h\u00f8rte af os?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHerre! hvem har troet p\u00e5 vores rapport?", "answers": [{"text": "Esajas", "answer_start": 35.0}], "id": "e0d6cd0525184f2abc9bc5036166b377bROMc10v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men om Israel siger han: \u201cDen hele Dag udstrakte jeg mine H\u00e6nder imod et ulydigt og genstridigt Folk.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilket land sagde han, at han holdt h\u00e6nderne ud til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 7.0}], "id": "7a8adcc13958461ba1b19e6b2da1f87cbROMc10v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg siger da: Mon Gud har forskudt sit folk? det v\u00e6re langt fra! Thi ogs\u00e5 jeg er en Israelit, af Abrahams S\u00e6d, Benjamins Stamme.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme kom Abraham fra?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 111.0}], "id": "dc69e67836a34f9aab18bb5736593c07bROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg siger da: Mon Gud har forskudt sit folk? det v\u00e6re langt fra! Thi ogs\u00e5 jeg er en Israelit, af Abrahams S\u00e6d, Benjamins Stamme.", "qas": [{"question": "Hvem har ikke afvist sit folk?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 18.0}], "id": "909039705a39419ba7bee7b6abf2dd56bROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gud har ikke forskudt sit Folk, som han forud kendte. Eller vide I ikke, hvad Skriften siger i Stykket om Elias? hvorledes han tr\u00e6der frem for Gud imod Israel, sigende:", "qas": [{"question": "Elias b\u00f8nfalder Gud mod hvilken nation?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 152.0}], "id": "35348fb84c7f40979235781d8b5bfe46bROMc11v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "som der er skrevet: \u201cGud gav dem en Sl\u00f8vheds \u00c5nd, \u00d8jne til ikke at se med, \u00d8ren til ikke at h\u00f8re med indtil den Dag i Dag.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem gav dem en \u00e5nd af dumhed?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 21.0}], "id": "a61e44a2f81e4be6b8f640e257379d80bROMc11v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og David siger: \u201cDeres Bord vorde til Snare og til F\u00e6lde og til Anst\u00f8d og til Geng\u00e6ldelse for dem;", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eLad deres bord blive en snare og f\u00e6lde, en anst\u00f8dssten og en geng\u00e6ldelse for dem;\u201c", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 3.0}], "id": "ea3c8679345e4222a1e1e1aa5f9e9790bROMc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men dersom deres Fald er Verdens Rigdom, og deres Tab er Hedningers Rigdom, hvor meget mere skal deres Fylde v\u00e6re det!", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe mennesker vil blive nydt af tabet af j\u00f8derne?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 57.0}], "id": "42af890fe47049df8061151c9369d964bROMc11v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men ogs\u00e5 hine skulle indpodes, dersom de ikke blive i Vantroen; thi Gud er m\u00e6gtig til atter at indpode dem.", "qas": [{"question": "Hvem er i stand til at pode dem i?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 68.0}], "id": "d48e14db82074d2ebd75076b28fa1414bROMc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og s\u00e5 skal hele Israel frelses, som der er skrevet: \u201cFra Zion skal Befrieren komme, han skal afvende Ugudeligheder fra Jakob;", "qas": [{"question": "Hvor kommer befrieren fra?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 57.0}], "id": "5b2d28da672e4975a77d85d613789d9dbROMc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Gud har indesluttet alle under Ulydighed, for at han kunde forbarme sig over alle.", "qas": [{"question": "Hvem har sendt alle mennesker til ulydighed?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "fe301174237940b5a8023d688bec6acabROMc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og skikker eder ikke lige med denne Verden, men vorder forvandlede ved Sindets Fornyelse, s\u00e5 I m\u00e5 sk\u00f8nne, hvad der er Guds Villie, det gode og velbehagelige og fuldkomne.", "qas": [{"question": "Hvis vil du teste og godkende?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 118.0}], "id": "61e8d685db3f49acb1ad3988b47b7513bROMc12v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi ved den N\u00e5de, som er given mig, siger jeg til enhver iblandt eder, at han ikke skal t\u00e6nke h\u00f8jere om sig selv, end han b\u00f8r t\u00e6nke, men t\u00e6nke med Bet\u00e6nksomhed, efter som Gud tildelte enhver Troens M\u00e5l.", "qas": [{"question": "Hvem har givet hver af jer et m\u00e5l for tro?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 171.0}], "id": "dba96896994b4daab73acca305fa9262bROMc12v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5ledes ere vi mange \u00e9t Legeme i Kristus, men hver for sig hverandres Lemmer.", "qas": [{"question": "Hvem er den ene krop i?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 33.0}], "id": "2e9a6357f5fe488e91a9c2cde3bb7c69bROMc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men if\u00f8rer eder den Herre Jesus Kristus, og drager ikke Omsorg for K\u00f8det, s\u00e5 Beg\u00e6ringer v\u00e6kkes!", "qas": [{"question": "Hvem er Herren?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 26.0}], "id": "cd3128646ca04291b702b8a6e9fedb6cbROMc13v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dertil er jo Kristus d\u00f8d og bleven levende, at han skal herske b\u00e5de over d\u00f8de og levende.", "qas": [{"question": "Hvem var de d\u00f8des Herre og de levende?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 13.0}], "id": "0328b69e5fcf449e8db7792b45fcf11fbROMc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men du, hvorfor d\u00f8mmer du din Broder? eller du, hvorfor ringeagter du din Broder? Vi skulle jo alle fremstilles for Guds Domstol.", "qas": [{"question": "Hvem vil d\u00f8mme os alle?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 116.0}], "id": "1d1a4be73f82400cb9b45701b875ba3cbROMc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi der er skrevet: \u201cS\u00e5 sandt jeg lever, siger Herren, for mig skal hvert Kn\u00e6 b\u00f8je sig, og hver Tunge skal bekende Gud.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem vil hver tunge give ros til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 115.0}], "id": "711be47e9eb542b4a801dabc679ac501bROMc14v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Alts\u00e5 skal hver af os g\u00f8re Gud Regnskab for sig selv.", "qas": [{"question": "Hvem vil hver af os give en redeg\u00f8relse for sig selv til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 27.0}], "id": "b9cdf44ec1bf4abbaabb5851809904e0bROMc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg ved og er vis p\u00e5 i den Herre Jesus, at intet er urent i sig selv; dog, for den, som agter noget for urent, for ham er det urent.", "qas": [{"question": "Hvem er Herren?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 33.0}], "id": "b7b11553c00d4a4b81c65d93a32bbb3cbROMc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nedbryd ikke Guds V\u00e6rk for Mads Skyld! Vel er alt rent, men det er ondt for det Menneske, som spiser med Anst\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvis arbejde skal du ikke \u00f8del\u00e6gge?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 13.0}], "id": "1080e9c5b21d4ef3a56610ddb49c3551bROMc14v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi ogs\u00e5 Kristus var ikke sig selv til Behag; men, som der er skrevet: \u201cDeres Forh\u00e5nelser, som h\u00e5ne dig, ere faldne p\u00e5 mig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem har ikke behage sig selv?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 9.0}], "id": "61d5b318848049489315bd8aac97a2babROMc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor tager eder af hverandre, ligesom ogs\u00e5 Kristus har taget sig af os, til Guds \u00c6re.", "qas": [{"question": "Hvis herlighed modtog Kristus dig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 78.0}], "id": "24f97c893c25473d983434c8288d064abROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor tager eder af hverandre, ligesom ogs\u00e5 Kristus har taget sig af os, til Guds \u00c6re.", "qas": [{"question": "Hvem har ogs\u00e5 modtaget dig?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 45.0}], "id": "3d48e54eceaa4126b685f2a7f734d5febROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg siger nemlig, at Kristus er bleven Tjener for omsk\u00e5rne for Guds Sanddruheds Skyld for at stadf\u00e6ste Forj\u00e6ttelserne til F\u00e6drene;", "qas": [{"question": "Hvem er blevet en tjener af de omsk\u00e5rne?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 21.0}], "id": "f2a8244133f94c15b45d1ac5c0d2d5cebROMc15v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og atter siger Esajas: \u201cKomme skal Isajs Rodskud og han, der rejser sig for at herske over Hedninger; p\u00e5 ham skulle Hedninger h\u00e5be.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eIsajs rod vil komme, og den, der rejser sig for at herske over hedningerne, i ham vil hedningerne h\u00e5be?\u201c", "answers": [{"text": "Esajas", "answer_start": 15.0}], "id": "05fd4dc623de417da80f1bbba587ea2ebROMc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes har jeg min Ros i Kristus Jesus af min Tjeneste for Gud.", "qas": [{"question": "Hvem kan jeg prale i?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 26.0}], "id": "9f2edf2addb142ab872caf9bcb135715bROMc15v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ved Tegns og Undergerningers Kraft, ved Guds \u00c5nds Kraft, s\u00e5 at jeg fra Jerusalem og trindt omkring indtil Illyrien har til fulde forkyndt Kristi Evangelium;", "qas": [{"question": "Hvis magt er \u00c5nden i?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 40.0}], "id": "5d23b4dd0223462599a4742b7eaec8b0bROMc15v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men nu rejser jeg til Jerusalem i Tjeneste for de hellige.", "qas": [{"question": "Hvor skal jeg g\u00e5 til minister for de hellige?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 22.0}], "id": "96e49744f39b4166a8b5da5e4dc35f6fbROMc15v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De have nemlig fundet Gl\u00e6de deri, og de ere deres Skyldnere. Thi ere Hedningerne blevne delagtige i hines \u00e5ndelige Goder, da ere de ogs\u00e5 skyldige at tjene dem med de timelige.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe mennesker er forpligtet til at tjene dem i materielle ting?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 69.0}], "id": "7dd71156073045e3b5f15c4265a3db11bROMc15v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "N\u00e5r jeg da har fuldbragt dette og beseglet denne Frugt for dem, vil jeg derfra drage om ad eder til Spanien.", "qas": [{"question": "Hvor skal jeg g\u00e5, n\u00e5r jeg har leveret dus\u00f8ren?", "answers": [{"text": "Spanien", "answer_start": 100.0}], "id": "35bbebff7ef947298750f3be9ab73aaebROMc15v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men jeg formaner eder, Br\u00f8dre! ved vor Herre Jesus Kristus og ved \u00c5ndens K\u00e6rlighed til med mig at stride i eders B\u00f8nner for mig til Gud,", "qas": [{"question": "Hvem er vor Herre?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 45.0}], "id": "876ba140918c4ac9af3f9d582138cd70bROMc15v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "for at jeg kan komme til eder med Gl\u00e6de, ved Guds Villie, og vederkv\u00e6ges med eder.", "qas": [{"question": "Hvis vil jeg komme til dig med gl\u00e6de og blive forfrisket i dit selskab?", "answers": [{"text": "Guds", "answer_start": 45.0}], "id": "5887dd1830c84a8c9c11513c278c9d9bbROMc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og hilser Menigheden i deres Hus! Hilser Ep\u00e6netus, min elskede, som er Asiens F\u00f8rstegr\u00f8de for Kristus.", "qas": [{"question": "Hvor var Epenetus den f\u00f8rste omvendte til Kristus?", "answers": [{"text": "Asien", "answer_start": 71.0}], "id": "edf7877f5c33475dadf25eb03ec3bf96bROMc16v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hilser Andronikus og Junias, mine Fr\u00e6nder og mine medfangne, som jo ere navnkundige iblandt Apostlene og tilmed have v\u00e6ret i Kristus f\u00f8r mig.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den anden fange?", "answers": [{"text": "Junia", "answer_start": 21.0}], "id": "87ac5c4a376b43c982fa587fd80ce6b7bROMc16v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Timotheus, min Medarbejder, og Lukius og Jason og Sosipater, mine Fr\u00e6nder, hilse eder.", "qas": [{"question": "Hvem hilser dig?", "answers": [{"text": "Sosipater", "answer_start": 50.0}], "id": "118e8ac7c39f46569047a0a65d9249debROMc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Paulus, Jesu Kristi kaldede Apostel ved Guds Villie, og Broderen Sosthenes", "qas": [{"question": "Hvem kaldte Paulus til at v\u00e6re Kristi Jesu apostel?", "answers": [{"text": "Sosthenes", "answer_start": 65.0}], "id": "b24e10584e404da6855df3c6272a76a0b1COc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Paulus, Jesu Kristi kaldede Apostel ved Guds Villie, og Broderen Sosthenes", "qas": [{"question": "Fra hvem blev han kaldet til at v\u00e6re Kristi Jesu apostel?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 0.0}], "id": "373dcc71a2614188baf52bc5d1f53634b1COc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Trofast er Gud, ved hvem I bleve kaldede til Samfund med hans S\u00f8n, Jesus Kristus, vor Herre.", "qas": [{"question": "Hvem er trofast?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 11.0}], "id": "091ee761b7974533acb4bf00a6eb62c0b1COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvor er der en viis? hvor er der en skriftklog? hvor er der en Ordk\u00e6mper al denne verden? har Gud ikke gjort Verdens Visdom til D\u00e5rskab?", "qas": [{"question": "Hvem gjorde verdens visdom t\u00e5belig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 94.0}], "id": "4dcbc55a462d45399e331216db35b4d3b1COc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "eftersom b\u00e5de J\u00f8der kr\u00e6ve Tegn, og Gr\u00e6kere s\u00f8ge Visdom,", "qas": [{"question": "Hvem kr\u00e6ver mirakul\u00f8se tegn?", "answers": [{"text": "J\u00f8der", "answer_start": 14.0}], "id": "aae56b2f7c0e4382b94c7e373457f604b1COc1v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "vi derimod pr\u00e6dike Kristus som korsf\u00e6stet, for J\u00f8der en Forargelse og for Hedninger en D\u00e5rskab,", "qas": [{"question": "Hvad er korsf\u00e6stet?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 19.0}], "id": "f0d1eb83fdf943f6bac05d81679f3fb4b1COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men for selve de kaldede b\u00e5de J\u00f8der og Gr\u00e6kere, Kristus som Guds Kraft og Guds Visdom.", "qas": [{"question": "Hvem er Guds kraft?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 48.0}], "id": "64e1f5b2141c4e39aa7129760a293434b1COc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og det for Verden u\u00e6dle og det ringeagtede, det, som intet var, udvalgte Gud for at g\u00f8re det, som var noget, til intet,", "qas": [{"question": "Hvem valgte, hvad der er lavt og foragtet i verden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 73.0}], "id": "77e583665ce54e019ed85500326b82f4b1COc1v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og jeg, Br\u00f8dre! da jeg kom til eder, kom jeg ikke og forkyndte eder Gud Vidnesbyrd med Storm\u00e6gtighed i Tale eller i Visdom;", "qas": [{"question": "Hvem har jeg proklamere vidnesbyrd om?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 68.0}], "id": "b7322125f46c4222ac35d8d88b28b7a7b1COc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "thi jeg agtede ikke at vide noget iblandt eder uden Jesus Kristus og han* korsf\u00e6stet; { [*d. e. og det som korsf\u00e6stet, K. 1, 23.] }", "qas": [{"question": "Hvem ville jeg v\u00e6re bekymret for?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 52.0}], "id": "3318bdf041834e13a0b570f42186bd9eb1COc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "for at eders Tro ikke skulde bero p\u00e5 Menneskers Visdom, men p\u00e5 Guds Kraft.", "qas": [{"question": "Din tro ville v\u00e6re baseret p\u00e5 hvilken magt?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 63.0}], "id": "b8a09440ae1a47cf9ee4b4d6cb7a3a35b1COc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi hvem har kendt Herrens Sind, s\u00e5 han skulde kunne undervise ham? Men vi have Kristi Sind.", "qas": [{"question": "Hvis sind har vi?", "answers": [{"text": "Kristi", "answer_start": 80.0}], "id": "74bc816364a148fd82d3c756f1a6fa39b1COc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg plantede, Apollos vandede, men Gud gav V\u00e6kst.", "qas": [{"question": "Hvem fik planten til at vokse?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 35.0}], "id": "e23c0c254b104fd68e3ebd8563336673b1COc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 er da hverken den noget, som planter, ikke heller den, som vander, men Gud, som giver V\u00e6kst.", "qas": [{"question": "Hvem for\u00e5rsager v\u00e6ksten?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 74.0}], "id": "bcfeb5120a4b4cd190296c827dcad81ab1COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Efter den Guds N\u00e5de, som blev given mig, har jeg som en viis Bygmester lagt Grundvold, men en anden bygger derp\u00e5. Men enhver se til, hvorledes han bygger derp\u00e5!", "qas": [{"question": "Hvem gav mig n\u00e5de at bygge videre p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "af1f251d42c743ceb39447e9c514c8f0b1COc3v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "thi anden Grundvold kan ingen l\u00e6gge end den, som er lagt, hvilken er Jesus Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem er fundamentet, der bliver lagt?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 69.0}], "id": "007695b3d5ad40a69e69388bab3c97adb1COc3v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men I ere Kristi, og Kristus er Guds.", "qas": [{"question": "Hvem tilh\u00f8rer Kristus?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 32.0}], "id": "6fb950477ea642bdb4d8c2afdf726348b1COc3v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor har jeg sendt Timotheus til eder, som er mit elskede og trofaste Barn i Herren, og han skal minde eder om mine Veje i Kristus, s\u00e5ledes som jeg l\u00e6rer alle Vegne i enhver Menighed.", "qas": [{"question": "Hvem sendte jeg til dig?", "answers": [{"text": "Timotheus", "answer_start": 21.0}], "id": "61d8581667cc4902a9433a0513ff42f8b1COc4v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Udrenser den gamle Surdejg, for at I kunne v\u00e6re en ny Dejg, ligesom I jo ere usyrede; thi ogs\u00e5 vort P\u00e5skelam er slagtet, nemlig Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem er p\u00e5skelammet?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 128.0}], "id": "4ccb0a250a5d48e7916423ddc23fc4c7b1COc5v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men dem udenfor skal Gud d\u00f8mme. Bortskaffer den onde fra eder selv!", "qas": [{"question": "Hvem vil d\u00f8mme dem udenfor?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 21.0}], "id": "16ef79d66e224c629fe7ba975d8f11b6b1COc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Gud har b\u00e5de oprejst Herren og skal oprejse os ved sin Kraft.", "qas": [{"question": "Hvem opfostrede Herren?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 3.0}], "id": "aaa92e1bfb8f4d31b604a9a1f537ddeeb1COc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi I bleve k\u00f8bte dyrt; \u00e6rer derfor Gud i eders Legeme!", "qas": [{"question": "Hvem forherliger du med din krop?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 36.0}], "id": "ab5899147258422d85fb267ccab47116b1COc6v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg \u00f8nsker dog, at alle Mennesker m\u00e5tte v\u00e6re, som jeg selv er; men hver har sin egen N\u00e5degave fra Gud, den ene s\u00e5, den anden s\u00e5.", "qas": [{"question": "Hvem giver hver person en gave?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 98.0}], "id": "7ca55e2f05734e68b714c0968d76230cb1COc7v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men skiller den vantro sig, s\u00e5 lad ham skille sig; ingen Broder eller S\u00f8ster er tr\u00e6lbunden i s\u00e5danne Tilf\u00e6lde; men Gud har kaldet os til Fred.", "qas": [{"question": "Hvem har kaldt dig i fred?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 115.0}], "id": "3d6a7c8b2d074ef2ad66f0ed27d9379fb1COc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kun vandre enhver s\u00e5ledes, som Herren har tildelt ham, som Gud har kaldet ham; og s\u00e5ledes forordner jeg i alle Menighederne.", "qas": [{"question": "Hvem har kaldt hver person til at leve?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 59.0}], "id": "a630217490cf42b0ae548355f8a83ccbb1COc7v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men lykkeligere er hun, om hun forbliver s\u00e5ledes, som hun er, efter min Mening; men ogs\u00e5 jeg mener at have Guds \u00c5nd.", "qas": [{"question": "Hvis \u00c5nd har jeg?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 107.0}], "id": "642d510d21d74336bcc4bed233038891b1COc7v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 er der for os dog kun \u00e9n Gud, Faderen, af hvem alle Ting ere, og vi til ham, og \u00e9n Herre, Jesus Kristus, ved hvem alle Ting ere, og vi ved ham.", "qas": [{"question": "Hvem er Herren over alle ting?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 93.0}], "id": "bc79a9ca4c2d459ba079a584e126e2f8b1COc8v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Mad skal ikke bestemme vor Stilling over for Gud; hverken have vi Fortrin, om vi spise, eller st\u00e5 tilbage, om vi ikke spise.", "qas": [{"question": "Hvad bringer mad os ikke t\u00e6ttere p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 49.0}], "id": "dcb3b0b14c8042eaa6f59af62978d862b1COc8v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Den skr\u00f8belige g\u00e5r jo til Grunde ved din Kundskab, Broderen, for hvis Skyld Kristus er d\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de for dig?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 76.0}], "id": "9e8df446e3554c82ac480ff56bb7f107b1COc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Er jeg ikke fri? er jeg ikke Apostel? har jeg ikke set Jesus, vor Herre? er I ikke min Gerning i Herren?", "qas": [{"question": "Hvem er vor Herre?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 55.0}], "id": "d8c66f40dbb44281a024c78af98e7d23b1COc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi i Mose Lov er der skrevet: \u201cDu m\u00e5 ikke binde Munden til p\u00e5 en Okse, som t\u00e6rsker.\u201d Er det Okserne, Gud bekymrer sig om,", "qas": [{"question": "Hvem er ikke bekymret for okser?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 102.0}], "id": "d4eefa1a851146679420909471453deab1COc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Der er ikke kommet andre end menneskelige Fristelser over eder, og trofast er Gud, som ikke vil tillade, at I fristes over Evne, men som sammen med Fristelsen vil skabe ogs\u00e5 Udgangen af den, for at I m\u00e5 kunne udholde den.", "qas": [{"question": "Hvem er tro mod dig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 78.0}], "id": "e13c12b2affa47cba418c0ffd33050feb1COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men jeg vil, at I skulle vide, at Kristus er enhver Mands Hoved; men Manden er Kvindens Hoved; men Gud er Kristi Hoved.", "qas": [{"question": "Hvem er Kristi hoved?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 99.0}], "id": "dc53c304f3744e4096cef93438857097b1COc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi ligesom Legemet er \u00e9t og har mange Lemmer, men alle Legemets Lemmer, sk\u00f8nt de ere mange, dog ere \u00e9t Legeme, s\u00e5ledes ogs\u00e5 Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem er et lig?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 125.0}], "id": "b2094b9043c543bc96babfed68e1e51eb1COc12v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men I ere Kristi Legeme, og Lemmer enhver is\u00e6r.", "qas": [{"question": "Hvis lig er du nu medlem af?", "answers": [{"text": "Kristi", "answer_start": 10.0}], "id": "b531a5079edc4fada28341b295cac2bfb1COc12v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi den; som taler i Tunger, taler ikke for Mennesker, men for Gud; thi ingen forst\u00e5r det, men han taler Hemmeligheder i \u00c5nden.", "qas": [{"question": "Hvem taler den person, der taler i en tunge til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 63.0}], "id": "ab6197ee032348e99f51cc37c3941c23b1COc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg overleverede eder nemlig som noget af det f\u00f8rste, hvad jeg ogs\u00e5 har modtaget: at Kristus d\u00f8de for vore Synder, efter Skrifterne;", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de for vore synder i henhold til skrifterne?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 85.0}], "id": "d398b3ac4e864d8b9642b80a0e573ff0b1COc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men n\u00e5r der pr\u00e6dikes, at Kristus er oprejst fra de d\u00f8de, hvorledes sige da nogle iblandt eder, at der ikke er d\u00f8des Opstandelse?", "qas": [{"question": "Hvem pr\u00e6dikes som opvokset fra de d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 25.0}], "id": "6b6795e726ee47828760307d33a01bc0b1COc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Have vi alene i dette Liv sat vort H\u00e5b til Kristus, da ere vi de ynkv\u00e6rdigste af alle Mennesker.", "qas": [{"question": "Hvem har vi h\u00e5b i?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 43.0}], "id": "c3f9568754b44cf8bdf65856e0c4b84cb1COc15v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men nu er Kristus oprejst fra de d\u00f8de, som F\u00f8rstegr\u00f8de af de hensovede.", "qas": [{"question": "Hvem er opvokset fra de d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 10.0}], "id": "92026b0ac30443cb834bda0a08be4b68b1COc15v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi ligesom alle d\u00f8 i Adam, s\u00e5ledes skulle ogs\u00e5 alle levendeg\u00f8res i Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem vil g\u00f8re os alle i live?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 68.0}], "id": "170f54e9e86b4bed9e60f15a1543224cb1COc15v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg d\u00f8r daglig, s\u00e5 sandt jeg har eder, Br\u00f8dre, at rose mig af i Kristus Jesus, vor Herre.", "qas": [{"question": "Hvem er min Herre?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 64.0}], "id": "5707f78fbd8c4cdbb5ad2fe9a902d7a7b1COc15v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men n\u00e5r jeg kommer, vil jeg sende, hvem I m\u00e5tte finde skikkede dertil, med Breve for at bringe eders Gave til Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvor vil du sende din gave til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 110.0}], "id": "6c2e97d618c24ed295b29c187c66cbddb1COc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Menighederne i Asien hilse eder. Akvila og Priska hilse eder meget i Herren tillige med Menigheden i deres Hus.", "qas": [{"question": "Hvilken provins sender hilsner til dig?", "answers": [{"text": "Asien", "answer_start": 15.0}], "id": "7bccea78d68f4a1fa729e68d39c1760fb1COc16v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hilsenen med min, Paulus's egen H\u00e5nd.", "qas": [{"question": "Hvem sender denne hilsen?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 18.0}], "id": "11eec28f8e504bb2a331811c4e3594e0b1COc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi vi ville ikke, Br\u00f8dre! at I skulle v\u00e6re uvidende om den Tr\u00e6ngsel, som kom over os i Asien, at vi bleve overv\u00e6ttes besv\u00e6rede, over Evne, s\u00e5 at vi endog mistvivlede om Livet.", "qas": [{"question": "Hvor lider vi af en tung byrde?", "answers": [{"text": "Asien", "answer_start": 88.0}], "id": "eceeed031a0d4c648372ce6064d5ccf5b2COc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja, selv have vi hos os selv f\u00e5et det Svar: \u201cD\u00f8den\u201d, for at vi ikke skulde forlade os p\u00e5 os selv, men p\u00e5 Gud, som oprejser de d\u00f8de,", "qas": [{"question": "Hvem oprejste de d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 105.0}], "id": "de7e011a2202489985fcb26e6995be8ab2COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5 sandt Gud er trofast, er vor Tale til eder ikke Ja og Nej.", "qas": [{"question": "Hvem er trofast?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 9.0}], "id": "7d7dbe0613be442391e8de256034809bb2COc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Guds S\u00f8n, Kristus Jesus, som blev pr\u00e6diket iblandt eder ved os, ved mig og Silvanus og Timotheus, han blev ikke Ja og Nej, men Ja er vorden i ham.", "qas": [{"question": "Hvem var Silvanus med?", "answers": [{"text": "Timotheus", "answer_start": 91.0}], "id": "e64010d31fa74351b1fb3534a433bee0b2COc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Guds S\u00f8n, Kristus Jesus, som blev pr\u00e6diket iblandt eder ved os, ved mig og Silvanus og Timotheus, han blev ikke Ja og Nej, men Ja er vorden i ham.", "qas": [{"question": "Sammen med Timothy, hvem var iblandt jer?", "answers": [{"text": "Silvanus", "answer_start": 79.0}], "id": "52f0cbc887e54809a52f704ad4b3181eb2COc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men den, som holder os med eder fast til Kristus og salvede os, er Gud,", "qas": [{"question": "Hvem er den, der etablerer os med dig i Kristus?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 67.0}], "id": "1bb135901f234cd68c072d921c54f49ab2COc1v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men jeg kalder Gud til Vidne over min Sj\u00e6l p\u00e5, at det var for at sk\u00e5ne eder, at jeg ikke igen kom til Korinth.", "qas": [{"question": "Hvor kom jeg ikke igen?", "answers": [{"text": "Korinth", "answer_start": 102.0}], "id": "0f8c9a1ba2b84aad81f1cddee4cccc6ab2COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men jeg kalder Gud til Vidne over min Sj\u00e6l p\u00e5, at det var for at sk\u00e5ne eder, at jeg ikke igen kom til Korinth.", "qas": [{"question": "Hvem er mit vidne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 15.0}], "id": "ded228cb23da408394ff82398aecca34b2COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men hvem I tilgive noget, ham tilgiver ogs\u00e5 jeg; thi ogs\u00e5 hvad jeg selv har tilgivet, om jeg har tilgivet noget, det har jeg gjort for eders Skyld, for Kristi \u00c5syn,", "qas": [{"question": "Hvem tilgav jeg dig i n\u00e6rv\u00e6relse af?", "answers": [{"text": "Kristi", "answer_start": 152.0}], "id": "7766aa042db64e988921d496488ec0feb2COc2v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da havde jeg ingen Ro i min \u00c5nd, fordi jeg ikke fandt Titus, min Broder; men jeg tog Afsked med dem og drog til Makedonien.", "qas": [{"question": "Hvor gik jeg hen efter at have sagt farvel til min bror Titus?", "answers": [{"text": "Makedonien", "answer_start": 112.0}], "id": "eed93e021bf94feeb19e802287a0cd61b2COc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi en Kristi Vellugt ere vi for Gud, iblandt dem, som frelses, og iblandt dem, som fortabes,", "qas": [{"question": "Hvem er Kristi s\u00f8de duft til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 33.0}], "id": "2742094730e64ad68ffaeee91870bfc5b2COc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men en s\u00e5dan Tillid have vi til Gud ved Kristus,", "qas": [{"question": "Hvem tror vi p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 32.0}], "id": "11cae04c5754469ba7c8f13312ce4a1db2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ikke at vi af os selv ere dygtige til at udt\u00e6nke noget som ud af os selv; men vor Dygtighed er af Gud,", "qas": [{"question": "Hvem er ansvarlig for vores tilstr\u00e6kkelighed?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 98.0}], "id": "3fbd5a7d2b3f414fb8f94b54c0406ee0b2COc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men n\u00e5r D\u00f8dens Tjeneste, med Bogstaver indristet i Sten, fremtr\u00e5dte i Herlighed, s\u00e5 at Israels B\u00f8rn ikke kunde f\u00e6ste \u00d8jet p\u00e5 Moses's Ansigt p\u00e5 Grund af hans Ansigts Herlighed, som dog forsvandt,", "qas": [{"question": "Hvem holdt israelitterne ikke \u00f8jnene p\u00e5 grund af hans ansigts herlighed?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 125.0}], "id": "f9daefe8f165493694e5ca10f407a323b2COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men n\u00e5r D\u00f8dens Tjeneste, med Bogstaver indristet i Sten, fremtr\u00e5dte i Herlighed, s\u00e5 at Israels B\u00f8rn ikke kunde f\u00e6ste \u00d8jet p\u00e5 Moses's Ansigt p\u00e5 Grund af hans Ansigts Herlighed, som dog forsvandt,", "qas": [{"question": "Hvad folk ikke kunne holde \u00f8je med Moses p\u00e5 grund af sin herlighed?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 87.0}], "id": "1b8b9b96acf6425594d423a791155e6ab2COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og g\u00f8re ikke som Moses, der lagde et D\u00e6kke over sit Ansigt, for at Israels B\u00f8rn ikke skulde f\u00e6ste \u00d8jet p\u00e5, at det, der forsvandt, fik Ende.", "qas": [{"question": "Hvem plejede at s\u00e6tte et sl\u00f8r over hans ansigt for at holde israelitterne i at stirre p\u00e5 resultatet af den herlighed, der blev gjort ineffektiv?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 17.0}], "id": "4707d4bdf1694be7b238ad796bf3fb68b2COc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men deres Tanker bleve forh\u00e6rdede; thi indtil den Dag i Dag forbliver det samme D\u00e6kke over Opl\u00e6sningen af den gamle Pagt uden at tages bort; thi i Kristus er det, at det svinder.", "qas": [{"question": "Hvem fjernede sl\u00f8ret, der var i den gamle pagt?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 147.0}], "id": "7f2f8ef2810e474c8e63aefef7af014fb2COc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi ikke os selv pr\u00e6dike vi, men Kristus Jesus som Herre, os derimod som eders Tjenere for Jesu Skyld.", "qas": [{"question": "Hvem er Herren?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 33.0}], "id": "2ee9cf99c3864934bfd66954b5ba4246b2COc4v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men den, som har sat os i Stand just til dette, er Gud, som gav os \u00c5ndens Pant.", "qas": [{"question": "Hvem gav os \u00c5nden som en udbetaling?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 51.0}], "id": "58af0011e8074cb0aefdb524ef5798eab2COc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes vide vi fra nu af ikke af nogen efter K\u00f8det*; om vi ogs\u00e5 have kendt Kristus efter K\u00f8det, g\u00f8re vi det dog ikke mere nu. { [*efter det udvortes.] }", "qas": [{"question": "Hvem kender vi ikke l\u00e6ngere fra et menneskeligt synspunkt?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 76.0}], "id": "0545a0715b1c4bcb81c2cdbe5667cc4db2COc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men som Medarbejdere formane vi ogs\u00e5 til, at I ikke forg\u00e6ves m\u00e5 have modtaget Guds N\u00e5de;", "qas": [{"question": "Hvis n\u00e5de opfordrer vi dig til ikke at modtage forg\u00e6ves?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 78.0}], "id": "3d8a15398e6347bd83fbe138515fc35fb2COc6v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor, efterdi vi have disse Forj\u00e6ttelser, I elskede! s\u00e5 lader os rense os selv fra al K\u00f8dets og \u00c5ndens Besmittelse, s\u00e5 vi gennemf\u00f8re Hellighed i Guds Frygt!", "qas": [{"question": "Hvem \u00e6rer vi?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 147.0}], "id": "6eb039960db64e90879da209e3a9e612b2COc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi den Bedr\u00f8velse, der er efter Guds Sind, virker Omvendelse til Frelse, som ikke fortrydes; men Verdens Bedr\u00f8velse virker D\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvem havde til hensigt sorg som en m\u00e5de at frelse?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 33.0}], "id": "f0c5860d17674771ac665e68e5908d60b2COc7v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor ere vi blevne tr\u00f8stede. Men til vor Tr\u00f8st kom end yderligere Gl\u00e6den over Titus's Gl\u00e6de, fordi hans \u00c5nd har f\u00e5et Vederkv\u00e6gelse fra eder alle.", "qas": [{"question": "Hvis \u00e5nd er blevet forfrisket af jer alle?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 80.0}], "id": "240267d68e1749bf89f3bf2252e4f50db2COc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi i hvad jeg end har rost mig af eder for ham, er jeg ikke bleven til Skamme; men ligesom vi i alle Ting have talt Sandhed til eder, s\u00e5ledes er ogs\u00e5 vor Ros for Titus bleven Sandhed.", "qas": [{"question": "Hvem pralede vi med dig?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 163.0}], "id": "199039552ebb4327b2c3f4eb9b7d4d85b2COc7v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men vi kundg\u00f8re eder, Br\u00f8dre! den Guds N\u00e5de, som er given i Makedoniens Menigheder,", "qas": [{"question": "Hvilket land er kirken?", "answers": [{"text": "Makedonien", "answer_start": 60.0}], "id": "7e9351e99bc34b429d8e4266e4ba7d9fb2COc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men vi kundg\u00f8re eder, Br\u00f8dre! den Guds N\u00e5de, som er given i Makedoniens Menigheder,", "qas": [{"question": "Hvis n\u00e5de er givet til kirker Makedonien?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 34.0}], "id": "8173a7d0c37f49a3bb02a217f36583f2b2COc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Enhver give, efter som han har sat sig for i sit Hjerte, ikke fortr\u00e6deligt eller af Tvang; thi Gud elsker en glad Giver.", "qas": [{"question": "Hvem elsker en munter giver?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 95.0}], "id": "ffee9186d3724f38b32d9d5f8d3c488bb2COc9v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Gud er m\u00e6gtig til at lade al N\u00e5de rigeligt tilflyde eder, for at I i alting altid kunne have til fuld Tilfredshed og have rigeligt til al god Gerning,", "qas": [{"question": "Hvem er i stand til at g\u00f8re al n\u00e5de overl\u00f8b til dig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "cb540e626e3a466aa5f991b5290fa852b2COc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men jeg selv, Paulus, formaner eder ved Kristi Sagtmodighed og Mildhed, jeg, som, \u201cn\u00e5r I se derp\u00e5, er ydmyg iblandt eder, men frav\u00e6rende er modig over for eder\u201d,", "qas": [{"question": "Hvem appellerer til dig personligt af Kristi mildhed?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 14.0}], "id": "00fecf5e8b124034be20881ae7aef685b2COc10v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vi derimod ville ikke rose os ud i det um\u00e5lelige, men efter M\u00e5let af den Gr\u00e6nselinie, som Gud har tildelt os som M\u00e5l, at n\u00e5 ogs\u00e5 til eder.", "qas": [{"question": "Hvem har udpeget os til at v\u00e6re leder?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 90.0}], "id": "53fbc6d06db8407f97877ff09d7cb260b2COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi jeg er nidk\u00e6r for eder med Guds Nidk\u00e6rhed; jeg har jo trolovet eder med \u00e9n Mand for at fremstille en ren Jomfru for Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem lovede jeg dig at pr\u00e6sentere dig som en ren jomfru for?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 120.0}], "id": "b94a5404d6414d67b7cb7056adc769b8b2COc11v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "thi min Trang afhjalp Br\u00f8drene, da de kom fra Makedonien, og i alt har jeg holdt og vil jeg holde mig uden Tynge for eder.", "qas": [{"question": "Hvor kom mine br\u00f8dre fra?", "answers": [{"text": "Makedonien", "answer_start": 46.0}], "id": "0e7ccdf147f44b9abc5346a05bb786b7b2COc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og det er intet Under; thi Satan selv p\u00e5tager sig Skikkelse af en Lysets Engel.", "qas": [{"question": "Hvem forkl\u00e6der sig som en lysets engel?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 27.0}], "id": "c338d5c527754c2dba65e2198925193ab2COc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ransager eder selv, om I ere i Troen; pr\u00f8ver eder selv! Eller erkende I ikke om eder selv, at Jesus Kristus er i eder? ellers ere I udygtige.", "qas": [{"question": "Hvem er i dig?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 94.0}], "id": "750551580eb44181afb24d8bcf73bb00b2COc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men vi bede til Gud om, at I intet ondt m\u00e5 g\u00f8re; ikke for at vi m\u00e5 vise os dygtige, men for at I m\u00e5 g\u00f8re det gode, vi derimod st\u00e5 som udygtige.", "qas": [{"question": "Hvem beder vi til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 16.0}], "id": "1eb231c2530c400c942006ad0e2c55c5b2COc13v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "N\u00e5de v\u00e6re med eder og Fred fra Gud Fader og vor Herre Jesus Kristus,", "qas": [{"question": "Hvem er vor Herre?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 54.0}], "id": "48bec9c852e042978e5f4fbaea8cfe7ebGALc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "thi heller ikke jeg har modtaget det eller er bleven undervist derom af noget Menneske, men ved \u00c5benbarelse at Jesus Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem gav mig \u00e5benbaringen af sandheden?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 111.0}], "id": "3624d7957dd242bc9fbb9607c16085c7bGALc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "drog heller ikke op til Jerusalem, til dem, som f\u00f8r mig vare Apostle, men jeg drog bort til Arabien og vendte atter tilbage til Damaskus.", "qas": [{"question": "Hvor kom jeg tilbage til?", "answers": [{"text": "Damaskus", "answer_start": 128.0}], "id": "7a82c4a7197349fcad8b5ca17e79a073bGALc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Senere, tre \u00c5r efter, drog jeg op til Jerusalem for at blive kendt med Kefas og blev hos ham i femten Dage.", "qas": [{"question": "Hvor gik jeg for at bes\u00f8ge Cephas?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 38.0}], "id": "275c3e00067641bda40d44807c9e0d85bGALc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og de priste Gud for mig.", "qas": [{"question": "Hvem forherligede de?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 13.0}], "id": "bb70388a64e74ff1a7829a30eaa8a4fbbGALc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men jeg drog op if\u00f8lge en \u00c5benbaring og forelagde dem, men s\u00e6rskilt de ansete, det Evangelium, som jeg pr\u00e6diker iblandt Hedningerne, - om jeg vel l\u00f8ber eller har l\u00f8bet forg\u00e6ves.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe pr\u00e6dikede jeg for?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 120.0}], "id": "42c63ad0a9024ce992f5bb182bbe8f89bGALc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men end ikke min Ledsager, Titus, som var en Gr\u00e6ker, blev tvungen til at omsk\u00e6res,", "qas": [{"question": "Hvem var tvunget til at blive omsk\u00e5ret?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 27.0}], "id": "eb8d6ae3eca04219b62477f0fd0f838ebGALc2v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men tv\u00e6rtimod, da de s\u00e5, at jeg har f\u00e5et Evangeliet til de uomsk\u00e5rne betroet, ligesom Peter til de omsk\u00e5rne,", "qas": [{"question": "Hvem blev betroet evangeliet til de omsk\u00e5rne?", "answers": [{"text": "Peter", "answer_start": 86.0}], "id": "6ae86cd596c6455bb62d9cda1213737cbGALc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og da de l\u00e6rte den mig givne N\u00e5de at kende, gave Jakob og Kefas og Johannes, som ans\u00e5s for at v\u00e6re S\u00f8jler, mig og Barnabas Samfundsh\u00e5nd for at vi skulde g\u00e5 til Hedningerne og de til de omsk\u00e5rne;", "qas": [{"question": "Barnabas og Cephas indvilligede i at g\u00e5 til hvilken gruppe?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 160.0}], "id": "cd728126755644e9b5ad9ff858b40236bGALc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og da de l\u00e6rte den mig givne N\u00e5de at kende, gave Jakob og Kefas og Johannes, som ans\u00e5s for at v\u00e6re S\u00f8jler, mig og Barnabas Samfundsh\u00e5nd for at vi skulde g\u00e5 til Hedningerne og de til de omsk\u00e5rne;", "qas": [{"question": "Sammen med James og John, hvem anerkendte den n\u00e5de, der var blevet givet til mig?", "answers": [{"text": "Kefas", "answer_start": 58.0}], "id": "0f53f8c9af9647fa95ceee7b7d460483bGALc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Kefas kom til Antiokia, tr\u00e5dte jeg op imod ham for hans \u00e5bne \u00d8jne, thi domf\u00e6ldt var han.", "qas": [{"question": "Hvor kom Cephas fra?", "answers": [{"text": "Antiokia", "answer_start": 21.0}], "id": "51c3d900615549fbbcdcb6815a8177d4bGALc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Kefas kom til Antiokia, tr\u00e5dte jeg op imod ham for hans \u00e5bne \u00d8jne, thi domf\u00e6ldt var han.", "qas": [{"question": "Hvem kom til Antioch?", "answers": [{"text": "Kefas", "answer_start": 7.0}], "id": "5af0cd0fe168463da1bb4c2f4745687cbGALc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og med ham hyklede ogs\u00e5 de \u00f8vrige J\u00f8der, s\u00e5 at endog Barnabas blev dragen med af deres Hykleri.", "qas": [{"question": "Hvem blev f\u00f8rt p\u00e5 afveje af j\u00f8dernes hykleri?", "answers": [{"text": "Barnabas", "answer_start": 53.0}], "id": "e9c96922aafe4d8887de29044d234048bGALc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men da vi vide, at et Menneske ikke bliver retf\u00e6rdiggjort af Lovens Gerninger, men kun ved Tro p\u00e5 Jesus Kristus, s\u00e5 have ogs\u00e5 vi troet p\u00e5 Kristus Jesus, for at vi m\u00e5tte blive retf\u00e6rdiggjorte al Tro p\u00e5 Kristus og ikke af Lovens Gerninger; thi af Lovens Gerninger skal intet K\u00f8d* blive retf\u00e6rdiggjort. { [*intet Menneske.] }", "qas": [{"question": "Hvis trofasthed er den eneste, der kan retf\u00e6rdigg\u00f8res?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 98.0}], "id": "80e8f2c67393408abecec5860f2f1086bGALc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men da vi vide, at et Menneske ikke bliver retf\u00e6rdiggjort af Lovens Gerninger, men kun ved Tro p\u00e5 Jesus Kristus, s\u00e5 have ogs\u00e5 vi troet p\u00e5 Kristus Jesus, for at vi m\u00e5tte blive retf\u00e6rdiggjorte al Tro p\u00e5 Kristus og ikke af Lovens Gerninger; thi af Lovens Gerninger skal intet K\u00f8d* blive retf\u00e6rdiggjort. { [*intet Menneske.] }", "qas": [{"question": "Hvem tror vi p\u00e5?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 138.0}], "id": "250c2b9fc5f5410398fc10e7fa454f05bGALc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg oph\u00e6ver ikke Guds N\u00e5de; thi er der Retf\u00e6rdighed ved Loven, da er jo Kristus d\u00f8d forg\u00e6ves.", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de for ingenting?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 72.0}], "id": "8af20dad476f497d8f666440f28ac507bGALc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg oph\u00e6ver ikke Guds N\u00e5de; thi er der Retf\u00e6rdighed ved Loven, da er jo Kristus d\u00f8d forg\u00e6ves.", "qas": [{"question": "Hvis n\u00e5de s\u00e6tter jeg ikke til side?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 17.0}], "id": "74a8f7af125b4bdc8d5a4031bce47e44bGALc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O, I uforstandige Galatere! hvem har fortryllet eder, I, hvem Jesus Kristus blev malet for \u00d8je som korsf\u00e6stet?", "qas": [{"question": "Hvem blev portr\u00e6tteret som korsf\u00e6stet?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 62.0}], "id": "9f0e44a2873e4923b9af8812de4d8795bGALc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mon da han, som meddeler eder \u00c5nden og virker kraftige Gerninger iblandt eder, g\u00f8r dette ved Lovens Gerninger eller ved, at I h\u00f8re i Tro?", "qas": [{"question": "Hvem giver dig \u00c5nden og arbejder mirakler iblandt jer?", "answers": [{"text": "han", "answer_start": 7.0}], "id": "1b6a091c78b84b5e917bdac5cbaf61b0bGALc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ligesom jo \u201cAbraham troede Gud, og det blev regnet ham til Retf\u00e6rdighed\u201d.", "qas": [{"question": "Hvad troede Abraham p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 27.0}], "id": "e66ec306cdb34c09946dec1ad047e8d3bGALc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Erkender alts\u00e5, at de, som ere af Tro, disse ere Abrahams B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8nner er de troende?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 49.0}], "id": "2bc20d1e7eb04308a36951742c6e3674bGALc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men da Skriften foruds\u00e5, at det er af Tro, at Gud retf\u00e6rdigg\u00f8r Hedningerne, forkyndte den forud Abraham det Evangelium: \u201cI dig skulle alle Folkeslagene velsignes\u201d,", "qas": [{"question": "Hvem forkyndte skriften evangeliet for?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 96.0}], "id": "5d2eec0601a142bcafc33b9569586fd0bGALc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kristus har l\u00f8sk\u00f8bt os fra Lovens Forbandelse, idet han blev en Forbandelse for os (thi der er skrevet: \u201cForbandet er hver den, som h\u00e6nger p\u00e5 et Tr\u00e6\u201d),", "qas": [{"question": "Hvem frelste os fra lovens forbandelse?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 0.0}], "id": "e79e2e4791c04555a555ed62195a1426bGALc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "for at Abrahams Velsignelse m\u00e5tte komme til Hedningerne i Kristus Jesus, for at vi kunde f\u00e5 \u00c5ndens Forj\u00e6ttelse ved Troen.", "qas": [{"question": "Hvis velsignelse gav Jesus til hedningerne?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 7.0}], "id": "ef4d1219101a420280f96658578223b6bGALc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi f\u00e5s Arven ved Lov, da f\u00e5s den ikke mere ved Forj\u00e6ttelse; men til Abraham har Gud sk\u00e6nket den ved Forj\u00e6ttelse.", "qas": [{"question": "Hvem gav Gud arven til?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 69.0}], "id": "924eb7ad9519464d89a54e95bb2421cebGALc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Her er ikke J\u00f8de eller Gr\u00e6ker; her er ikke Tr\u00e6l eller fri; her er ikke Mand og Kvinde; thi alle ere I \u00e9n i Kristus Jesus.", "qas": [{"question": "Der er hverken gr\u00e6sk eller hvilken religion?", "answers": [{"text": "J\u00f8de", "answer_start": 12.0}], "id": "cb940b9164164335806a4f84f6ac8e14bGALc3v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men fordi I ere S\u00f8nner, har Gud udsendt i vore Hjerter sin S\u00f8ns \u00c5nd, som r\u00e5ber: Abba, Fader!", "qas": [{"question": "Hvem sendte sin S\u00f8ns \u00c5nd ind i vores hjerter?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 28.0}], "id": "ad8407f4215f4aecacbb26c54354d1afbGALc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Der er jo skrevet, at Abraham havde to S\u00f8nner, en med Tjenestekvinden og en med den frie Kvinde.", "qas": [{"question": "Hvem havde to s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 22.0}], "id": "1b3c6c965ada42d987245599536ba428bGALc4v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dette har en billedlig Betydning. Thi disse Kvinder ere tvende Pagter, den ene fra Sinai Bjerg, som f\u00f8der til Tr\u00e6ldom: denne er Hagar.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den kvinde, der er fra Sinai-bjerget, der b\u00e6rer b\u00f8rn til slaveri?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 128.0}], "id": "527b94703534444eb4e5c12405aa50fcbGALc4v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi \u201cHagar\u201d er Sinai Bjerg i Arabien, men svarer til det nuv\u00e6rende Jerusalem; thi det er i Tr\u00e6ldom med sine B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvem repr\u00e6senterer Mount Sinai i Arabien?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 5.0}], "id": "805fc6667ece407bae957766deb0a328bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi \u201cHagar\u201d er Sinai Bjerg i Arabien, men svarer til det nuv\u00e6rende Jerusalem; thi det er i Tr\u00e6ldom med sine B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvor ligger Mount Sinai?", "answers": [{"text": "Arabien", "answer_start": 29.0}], "id": "e73a6fd5c8cc45d4b0349fb3ce12babdbGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi \u201cHagar\u201d er Sinai Bjerg i Arabien, men svarer til det nuv\u00e6rende Jerusalem; thi det er i Tr\u00e6ldom med sine B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvilket bjerg er Hagar repr\u00e6senteret i Arabien?", "answers": [{"text": "Sinai", "answer_start": 15.0}], "id": "f344d221ef28446e9b3b4f580f53f0f2bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men Jerusalem heroventil er frit, og hun er vor Moder.", "qas": [{"question": "Hvad hedder byen ovenfor?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 4.0}], "id": "09a31bf4de804cdc86cd2e8ca5afb7d1bGALc4v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Til Friheden har Kristus frigjort os. S\u00e5 st\u00e5r nu fast, og lader eder ikke atter holde under Tr\u00e6ldoms \u00c5g!", "qas": [{"question": "Hvem har sat os fri?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 17.0}], "id": "414265f4b69248778e1715bc0251ca36bGALc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Se, jeg, Paulus, siger eder, at dersom I lade eder omsk\u00e6re, vil Kristus intet gavne eder.", "qas": [{"question": "Hvem vil ikke v\u00e6re til nogen fordel for dig, hvis du lader dig blive omsk\u00e5ret?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 64.0}], "id": "5bcfba64d26043ffa797db0be8fd8cdebGALc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Farer ikke vild; Gud lader sig ikke spotte; thi hvad et Menneske s\u00e5r, det skal han ogs\u00e5 h\u00f8ste.", "qas": [{"question": "Hvem vil ikke blive gjort til grin?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 17.0}], "id": "692609b7d42d4f64a2b3fa8b0da18ab7bGALc6v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Paulus og Timotheus, Kristi Jesu Tjener, til alle de hellige i Kristus Jesus, som ere i Filippi, med Tilsynsm\u00e6nd og Menighedstjenere.", "qas": [{"question": "Sammen med Paulus, hvem var slaver af Kristus Jesus?", "answers": [{"text": "Timotheus", "answer_start": 10.0}], "id": "a42d9250cbaf43f9bc70435ef21c4ed1bPHPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi Gud er mit Vidne, hvorledes jeg l\u00e6nges efter eder alle med Kristi Jesu inderlige K\u00e6rlighed.", "qas": [{"question": "Hvem er mit vidne, at jeg l\u00e6nges efter jer alle?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "6d66f0f4504f4b16a83d90d002d3b6b3bPHPc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "fyldte med Retf\u00e6rdigheds Frugt, som virkes ved Jesus Kristus, Gud til \u00c6re og Pris.", "qas": [{"question": "Hvem er kilden til retf\u00e6rdighedens frugt?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 47.0}], "id": "69127ed2cde64637bfc49f7cfae06105bPHPc1v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men hine forkynde Kristus af Egennytte, ikke \u00e6rligt, men i den Tanke at f\u00f8je Tr\u00e6ngsel til mine L\u00e6nker.", "qas": [{"question": "Hvem forkynder den tidligere fra egoistiske ambitioner?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 18.0}], "id": "6ced84bb498c4951ab7001c41b4ce536bPHPc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi jeg ved, at dette skal blive mig til Frelse ved eders B\u00f8n og Jesu Kristi \u00c5nds Hj\u00e6lp,", "qas": [{"question": "Hvis hj\u00e6lp har du?", "answers": [{"text": "Jesu Kristi \u00c5nd", "answer_start": 65.0}], "id": "8777644a7e7b4787aef279d2ef13dac5bPHPc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "efter min L\u00e6ngsel og mit H\u00e5b, at jeg i intet skal blive til Skamme, men at Kristus skal med al Frimodighed, som altid, s\u00e5 ogs\u00e5 nu, forherliges i mit Legeme, v\u00e6re sig ved Liv eller ved D\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvem er oph\u00f8jet i min krop?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 75.0}], "id": "2aad566aa9134e82a0afcd397f6dadacbPHPc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor har ogs\u00e5 Gud h\u00f8jt oph\u00f8jet ham og sk\u00e6nket ham det Navn, som er over alle Navne,", "qas": [{"question": "Hvem gav ham navnet, der er over hvert navn?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 16.0}], "id": "a1c95bc2553648c5959954ed62750f7abPHPc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "thi Gud er den, som virker i eder b\u00e5de at ville og at virke, efter sit Velbehag.", "qas": [{"question": "Hvem bringer frem i dig b\u00e5de lysten og indsatsen?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "c2a7b9b88f754af096a01b70b55ae49dbPHPc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja, han var ogs\u00e5 syg og D\u00f8den n\u00e6r; men Gud forbarmede sig over ham, ja, ikke alene over ham, men ogs\u00e5 over mig, for at jeg ikke skulde have Sorg p\u00e5 Sorg.", "qas": [{"question": "Hvem viste ham barmhjertighed?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 39.0}], "id": "aba09c37e118406c88ad9eac8b288dd5bPHPc2v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi vi ere Omsk\u00e6relsen, vi, som tjene i Guds \u00c5nd og rose os i Kristus Jesus og ikke forlade os p\u00e5 K\u00f8det*, { [*udvortes Fortrin.] }", "qas": [{"question": "Hvem skal vi juble ind?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 62.0}], "id": "f991d8b595fc4cdf8e687ee351d06438bPHPc3v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg er omsk\u00e5ren p\u00e5 den ottende Dag, af Israels Sl\u00e6gt, Benjamins Stamme, en Hebr\u00e6er af Hebr\u00e6ere, over for Loven en Faris\u00e6er,", "qas": [{"question": "Hvad var mit erhverv?", "answers": [{"text": "Faris\u00e6er", "answer_start": 114.0}], "id": "6e10204a9b40492993573a3ef5bdf4f1bPHPc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ja sandelig, jeg agter endog alt for at v\u00e6re Tab imod det langt h\u00f8jere, at kende Kristus Jesus, min Herre, for hvis Skyld jeg har lidt Tab p\u00e5 alt og agter det for Skarn, for at jeg kan vinde Kristus", "qas": [{"question": "Hvem er min Herre?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 81.0}], "id": "5ca5dc5ae1e948b9ae51327f5d777796bPHPc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lader da os, s\u00e5 mange som ere fuldkomne, have dette Sindelag; og er der noget, hvori I ere anderledes sindede, da skal Gud \u00e5benbare eder ogs\u00e5 dette.", "qas": [{"question": "Hvem vil afsl\u00f8re for dig fejlen p\u00e5 dine m\u00e5der?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 119.0}], "id": "440ec63566aa44fcadbbf7f260317044bPHPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thi vort Borgerskab er i Himlene, hvorfra vi ogs\u00e5 forvente som Frelser den Herre Jesus Kristus,", "qas": [{"question": "Hvem er Himmelens Herre?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 81.0}], "id": "ddd7b9a219a64a50b2a5a02f0b174c2fbPHPc3v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "V\u00e6rer ikke bekymrede for noget, men lader i alle Ting eders Beg\u00e6ringer komme frem for Gud i P\u00e5kaldelse og B\u00f8n med Taksigelse;", "qas": [{"question": "Hvem fort\u00e6ller du dine anmodninger til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 86.0}], "id": "4154711e21994c4f90013fa7d362e1acbPHPc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "og Guds Fred, som overg\u00e5r al Forstand, skal bevare eders Hjerter og eders Tanker i Kristus Jesus.", "qas": [{"question": "Hvis fred vil vogte jeres hjerter og sind?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 83.0}], "id": "2320b4548b244bc99768a8d86b4d6d13bPHPc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men I vide det ogs\u00e5 selv, Filippensere! at i Evangeliets Begyndelse, da jeg drog ud fra Makedonien, var der ingen Menighed, som havde Regning med mig over givet og modtaget, uden I alene.", "qas": [{"question": "Hvor tog jeg af sted, da jeg startede min evangeliske tjeneste?", "answers": [{"text": "Makedonien", "answer_start": 88.0}], "id": "81ae079c98f747f7a2ce663e8314d89abPHPc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu har jeg nok af alt og har Overflod; jeg har fuldt op efter ved Epafroditus at have modtaget eders Gave, en Vellugts-Duft, et velkomment Offer, velbehageligt for Gud.", "qas": [{"question": "Hvem sendte Epaphroditus mig et offer for?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 164.0}], "id": "de2fb0b81d4840929e92ca3b44f365f9bPHPc4v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men ham, vor Gud og Fader, v\u00e6re \u00c6ren i Evigheders Evigheder! Amen.", "qas": [{"question": "Hvem er vor Fader?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 13.0}], "id": "c28b85fc28cf457c89db49bbc116fed4bPHPc4v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hilser hver hellig i Kristus Jesus.", "qas": [{"question": "Hvem er alle de hellige i?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 21.0}], "id": "c9863bc3ecb848c193bfe24270cf2158bPHPc4v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i H\u00e5b om evigt Liv, hvilket Gud, som ikke lyver, har forj\u00e6ttet fra evige Tider,", "qas": [{"question": "Hvem lovede evigt liv?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 28.0}], "id": "fc50e515372c4ef4b3678f2c04bdeb54bTITc1v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "til Titus, mit \u00e6gte Barn i f\u00e6lles Tro: N\u00e5de og Fred fra Gud Fader og Kristus Jesus vor Frelser!", "qas": [{"question": "Hvem er min \u00e6gte s\u00f8n i en f\u00e6lles tro?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 4.0}], "id": "aeb24cff2f7d43c9b853edfe839e8fb1bTITc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor efterlod jeg dig p\u00e5 Kreta, for at du skulde bringe i Orden, hvad der stod tilbage, og inds\u00e6tte \u00c6ldste i hver By, som jeg p\u00e5lagde dig,", "qas": [{"question": "Hvor efterlod jeg dig?", "answers": [{"text": "Kreta", "answer_start": 27.0}], "id": "abf76ac0d2a5464485857cde1ad6e135bTITc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "at v\u00e6re sindige, kyske, huslige, gode, deres egne M\u00e6nd undergivne, for at Guds Ord ikke skal bespottes.", "qas": [{"question": "Hvis budskab ikke miskrediteres?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 74.0}], "id": "c9392a9b29044f46b51cf0c5d58af972bTITc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "som han rigeligt ud\u00f8ste over os ved Jesus Kristus, vor Frelser,", "qas": [{"question": "Hvem var vores Frelser?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 36.0}], "id": "d764bfbd671c4feeb234156faa4e2f93bTITc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zenas den lovkyndige og Apollos skal du omhyggeligt hj\u00e6lpe p\u00e5 Vej, for at intet skal fattes dem.", "qas": [{"question": "Hvem er advokaten?", "answers": [{"text": "Zenas", "answer_start": 0.0}], "id": "27e5e49d2c654a3d9c4254b3d2f49fdabTITc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "efterdi jeg h\u00f8rer om din K\u00e6rlighed og den Tro, som du har til den Herre Jesus og til alle de hellige,", "qas": [{"question": "Hvad er Herren?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 72.0}], "id": "c871cea943b3427387562127536d9772bPHMc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "for at din Delagtighed i Troen m\u00e5 blive virksom for Kristus i Erkendelse af alt det gode, som er i eder.", "qas": [{"question": "Hvem er kilden til enhver velsignelse, som du modtager?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 52.0}], "id": "8cda111d0b074df9921c57522ccc4e57bPHMc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Derfor, endsk\u00f8nt jeg kunde med stor Frimodighed i Kristus befale dig det, som er tilb\u00f8rligt,", "qas": [{"question": "Hvem har jeg stor tillid til?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 50.0}], "id": "6d92db9913aa4a50ae694dfe39a6a68dbPHMc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s\u00e5 beder jeg dig dog hellere for K\u00e6rlighedens Skyld, s\u00e5dan som jeg er, som den gamle Paulus, og nu tilmed Kristi Jesu Fange;", "qas": [{"question": "Hvem er den person, som jeg hellere vil appellere til dig p\u00e5 grundlag af k\u00e6rlighed?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 85.0}], "id": "ffe59ae2ffc743e2bb52a5228514815bbPHMc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg, Paulus, skriver med min egen H\u00e5nd, jeg vil betale, for ikke at sige dig, at du desuden ogs\u00e5 skylder mig dig selv.", "qas": [{"question": "Hvem skrev dette brev med sin egen h\u00e5nd?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 5.0}], "id": "e5d49c8d66fe4c7a9b1c2033b0184e1fbPHMc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Den medudvalgte* i Babylon og min S\u00f8n, Markus, hilser eder. { [*nemlig Menighed. \u00c5b. 14, 8. K. 16, 19. K. 17, 5. K. 18, 2. Ap. G. 12, 12.] }", "qas": [{"question": "Hvem er min s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Mark", "answer_start": 39.0}], "id": "385d5b4d4a5d48ae8284c4fe296d04dbb1PEc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Den medudvalgte* i Babylon og min S\u00f8n, Markus, hilser eder. { [*nemlig Menighed. \u00c5b. 14, 8. K. 16, 19. K. 17, 5. K. 18, 2. Ap. G. 12, 12.] }", "qas": [{"question": "Hvor er kirken?", "answers": [{"text": "Babylon", "answer_start": 19.0}], "id": "5ac8c64d4c224814b65ab9d76d80f807b1PEc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hvad vi have set og h\u00f8rt, forkynde vi ogs\u00e5 eder, for at ogs\u00e5 I m\u00e5 have Samfund med os; men vort Samfund er med Faderen og med hans S\u00f8n Jesus Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem er Guds S\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 135.0}], "id": "f061d6f6f71e4135aea6eab56317d912b1JNc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og dette er det Budskab, som vi have h\u00f8rt af ham og forkynde eder, at Gud er Lys, og der er slet intet M\u00f8rke i ham.", "qas": [{"question": "Hvem er lyset i evangeliets budskab?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 70.0}], "id": "18d32748a22a46c5abd02b2166e4bab4b1JNc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mine B\u00f8rn! dette skriver jeg til eder, for at I ikke skulle synde. Og dersom nogen synder, have vi en Talsmand hos Faderen, Jesus Kristus, den retf\u00e6rdige,", "qas": [{"question": "Hvem er den retf\u00e6rdige?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 124.0}], "id": "49248ac4bf8b4d4aad478c431fd15848b1JNc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "men den, som holder hans Ord, i ham er sandelig Guds K\u00e6rlighed fuldkommet. Derp\u00e5 kende vi, at vi ere i ham.", "qas": [{"question": "Hvis k\u00e6rlighed er blevet perfektioneret i en person?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 48.0}], "id": "afac2bdd91c04252a945a46336b10ce6b1JNc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeg har skrevet til eder, I F\u00e6dre! fordi I kende ham, som er fra Begyndelsen. Jeg har skrevet til eder, I unge! fordi I ere st\u00e6rke, og Guds Ord bliver i eder, og I have overvundet den onde.", "qas": [{"question": "Hvis ord er bosat i dig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 135.0}], "id": "d793f0c4464349f5b0af7e78d72553d9b1JNc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I elskede! nu ere vi Guds B\u00f8rn, og det er endnu ikke \u00e5benbaret, hvad vi skulle vorde. Vi vide, at n\u00e5r det \u00e5benbares, da skulle vi vorde ham lige; thi i skulle se ham, som han er.", "qas": [{"question": "Hvem er vores far?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 21.0}], "id": "6e623ac2c31f4b57859f1202bc6a9c38b1JNc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ikke som Kain, der var af den onde og myrdede sin Broder. Og hvorfor myrdede han ham? Fordi hans Gerninger vare onde, men hans Broders retf\u00e6rdige.", "qas": [{"question": "Hvem myrdede hans bror?", "answers": [{"text": "Kain", "answer_start": 9.0}], "id": "29e9ac8a77154c6a8115b84c42d47f88b1JNc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Den, som bekender, at Jesus er Guds S\u00f8n, i ham bliver Gud, og han i Gud.", "qas": [{"question": "Hvem er Guds S\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 22.0}], "id": "354393b5bb2c41ca87b29cf922e2c877b1JNc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvem er den, som overvinder Verden, uden den, som tror, at Jesus er Guds S\u00f8n?", "qas": [{"question": "Hvem er Guds S\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 59.0}], "id": "10b3d6e6a23643319c82c47f087cdf15b1JNc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Han er den, som kom med Vand og Blod, Jesus Kristus; ikke med Vandet alene, men med Vandet og med Blodet; og det er \u00c5nden, som vidner, thi \u00c5nden er Sandheden.", "qas": [{"question": "Hvem er den, der kom med vand og blod?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 38.0}], "id": "685cf975fe354f4890fe5dd27444f37ab1JNc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Og dette er Vidnesbyrdet, at Gud har givet os evigt Liv; og dette Liv er i hans S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvem gav os evigt liv?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 29.0}], "id": "57f36e26e2a44870895e1e602971ef58b1JNc5v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men vi vide, at Guds S\u00f8n er kommen, og han har givet os Forstand til at kende den sande; og vi ere i den sande, i hans S\u00f8n Jesus Kristus. Denne er den sande Gud og evigt Liv.", "qas": [{"question": "Hvem er den sande Gud og det evige liv?", "answers": [{"text": "S\u00f8n Jesus Kristus", "answer_start": 119.0}], "id": "d39cb29554484213a6bcd87abd122526b1JNc5v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kun af Frugten fra Tr\u00e6et midt i Haven, sagde Gud, m\u00e5 I ikke spise, ja, I m\u00e5 ikke r\u00f8re derved, thi s\u00e5 skal I d\u00f8!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDu m\u00e5 ikke spise af det, og du m\u00e5 ikke r\u00f8re ved det, ellers vil du d\u00f8\u201c?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 45.0}], "id": "b812872c65eb4856bbc0b373a22aa90ebGENc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Kusj avlede Nimrod, som var den f\u00f8rste Storhersker p\u00e5 Jorden.", "qas": [{"question": "Hvem var Cushs s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Nimrod", "answer_start": 15.0}], "id": "0687bd6f19a34515904e273119834170bGENc10v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han var en v\u00e6ldig J\u00e6ger for HERRENS \u00d8jne; derfor siger man: \u201cEn v\u00e6ldig J\u00e6ger for HERRENS \u00d8jne som Nimrod.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var en m\u00e6gtig j\u00e6ger for Herren?", "answers": [{"text": "Nimrod", "answer_start": 98.0}], "id": "a0ff42bfd250421283f0ce3c67a3e4b8bGENc10v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men ogs\u00e5 Sem, alle Ebers\u00f8nnernes Fader*, Jafets \u00e6ldste Broder, f\u00f8dtes der S\u00f8nner. { [*dvs. Hebr\u00e6erne.] }", "qas": [{"question": "Hvem var Shems far?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 19.0}], "id": "5e5fd5d823c242bfa9911a48c26d7d49bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men ogs\u00e5 Sem, alle Ebers\u00f8nnernes Fader*, Jafets \u00e6ldste Broder, f\u00f8dtes der S\u00f8nner. { [*dvs. Hebr\u00e6erne.] }", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8nner blev f\u00f8dt til Shem?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 19.0}], "id": "ecbf1b99d6594d3ebf54c0fdeb6b65c8bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sems S\u00f8nner: Elam, Assur, Arpaksjad, Lud og Aram.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Sem?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 13.0}], "id": "036832c99b1e4cdd9c03c4676ddd1669bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sems S\u00f8nner: Elam, Assur, Arpaksjad, Lud og Aram.", "qas": [{"question": "Hvad hed Sems s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 13.0}], "id": "f6c299e7e4b94cafad5fcd0e88f9b0e1bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eber f\u00f8dtes der to S\u00f8nner; den ene hed Peleg*, thi p\u00e5 hans Tid adsplittedes Jordens Befolkning, og hans Broder hed Joktan. { [*betyder Spittelse.] }", "qas": [{"question": "Hvem var far til Peleg?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 0.0}], "id": "0a9d3f5a360448688ba806666f4ac5debGENc10v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ofir, Havila og Jobab. Alle disse var Joktans S\u00f8nner,", "qas": [{"question": "Hvem var far til Ophir?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 38.0}], "id": "d3d61703415b476dbfb73426fa013a8ebGENc10v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da lod Farao Abram kalde og sagde: \u201cHvad har du gjort imod mig! Hvorfor lod du mig ikke vide, at hun er din Hustru?", "qas": [{"question": "Hvem kaldte Farao til at fort\u00e6lle ham, at hun var hans kone?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 13.0}], "id": "cfef5487b7144f99bc1da6e66e2b29a5bGENc12v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Farao b\u00f8d sine M\u00e6nd f\u00f8lge ham og hans Hustru og al deres Ejendom p\u00e5 Vej;", "qas": [{"question": "Hvem gav ordrer om Abram?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 3.0}], "id": "942b37da754840dcb79122f9ec73ef13bGENc12v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da opstod der Strid mellem Abrams og Lots Hyrder; det var dengang Kana'an\u00e6erne og Perizzitterne boede i Landet.", "qas": [{"question": "Hvis hyrder var sk\u00e6nderier med Lots?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 27.0}], "id": "9811b82c1ec740e38a9acd57a08470dcbGENc13v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da opstod der Strid mellem Abrams og Lots Hyrder; det var dengang Kana'an\u00e6erne og Perizzitterne boede i Landet.", "qas": [{"question": "Hvilken anden gruppe boede i landet p\u00e5 det tidspunkt?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 66.0}], "id": "fd76e10de48149c79c3f984eb44d3afebGENc13v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dengang Amrafel var Konge i Sinear, Arjok i Ellasar, Kedorlaomer i Elam og Tid'al i Gojim.", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af Elam?", "answers": [{"text": "Kedorlaomer", "answer_start": 53.0}], "id": "ff47b6ee18d34ea6ab75469ad8a4b8dabGENc14v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "l\u00e5 de i Krig med Kong Bera af Sodoma, Kong Birsja af Gomorra, Kong Sjin'ab af Adma, Kong Sjem'eber af Zebojim og Kongen i Bela, det et Zoar.", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af?", "answers": [{"text": "Bela", "answer_start": 122.0}], "id": "21a746ad0bc940349bda5f3004ae5840bGENc14v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "med Kong Kedorlaomer af Elam, Kong Tid'al af Gojim, Kong Amrafel af Sinear og Kong Arjok af Ellasar, fire Konger mod fem.", "qas": [{"question": "Hvor var Arioch konge?", "answers": [{"text": "Ellasar", "answer_start": 92.0}], "id": "5a1499fc21cd4d47aeed57d4863aa8e5bGENc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da han nu kom tilbage fra Sejren over Kedorlaomer og de Konger, der fulgte ham, gik Sodomas Konge ham i M\u00f8de i Sjavedalen, det er Kongedalen.", "qas": [{"question": "Hvem besejrede Abram?", "answers": [{"text": "Kedorlaomer", "answer_start": 38.0}], "id": "f733943e4c71446a97948d61271fb868bGENc14v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "at jeg ikke vil tage s\u00e5 meget som en Tr\u00e5d eller en Sandalrem eller overhovedet noget som helst af din Ejendom; du skal ikke sige, at du har gjort Abram rig!", "qas": [{"question": "Hvem gjorde jeg rig?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 146.0}], "id": "9d7b73ddcba44499afa043431d46bb72bGENc14v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "P\u00e5 den Dag sluttede HERREN Pagt med Abram, idet han sagde: \u201cDit Afkom giver jeg dette Land fra \u00c6gyptens B\u00e6k til den store Flod, Eufratfloden,", "qas": [{"question": "Hvem lavede Herren en pagt med?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 36.0}], "id": "6c76d2a0d28f4319b1144242c74f29aabGENc15v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da Solen steg op over Landet og Lot var n\u00e5et til Zoar,", "qas": [{"question": "Hvor n\u00e5ede Lot?", "answers": [{"text": "Zoar", "answer_start": 49.0}], "id": "3a97d50e1245448a880ca4a3d637f19ebGENc19v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da nu Abraham sagde om sin Hustru Sara, at hun var hans S\u00f8ster, sendte Kong Abimelek af Gerar Bud og lod Sara hente til sig.", "qas": [{"question": "Hvilket kongerige regerede Abimelech?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 88.0}], "id": "719c900cd8324f6fabf331566c292ba6bGENc20v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Abimelek var imidlertid ikke kommet hende n\u00e6r; og han sagde: \u201cHerre, vil du virkelig sl\u00e5 retf\u00e6rdige Folk ihjel?", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHerre, vil du dr\u00e6be en uskyldig nation?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 0.0}], "id": "c9ea716a003e479c8557b7b923b2ea6cbGENc20v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Abimelek sagde til ham: \u201cSe, mit Land ligger \u00e5bent for dig; sl\u00e5 dig ned, hvor du lyster!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eSe, mit Land st\u00e5r foran dig; bor hvor du end vil?\u201c", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 3.0}], "id": "a09a6d84309a43afbb104ba3dc0477ecbGENc20v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og da Abimelek spurgte ham: \u201cHvad betyder de syv Lam, du der har sat til Side?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte Abraham: \u201eHvad er meningen med de syv moderf\u00e5r lam, som du har sat fra hinanden?\u201c", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 6.0}], "id": "8cb209a042f84cb38eb07c8c3510a565bGENc21v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Abraham forstod Efron og tilvejede ham den Sum, han havde n\u00e6vnet i Hetitternes P\u00e5h\u00f8r, 400 Sekel S\u00f8lv i gangbar M\u00f8nt.", "qas": [{"question": "Hvis pris indvilligede Abraham?", "answers": [{"text": "Efron", "answer_start": 19.0}], "id": "4b55e75dec9c4f81956ec19f5b16cf71bGENc23v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes gik Efrons Mark i Makpela over for Mamre i hele sin Udstr\u00e6kning tillige med Klippehulen og alle Tr\u00e6erne p\u00e5 Marken", "qas": [{"question": "Hvis felt sikrede Abraham sig?", "answers": [{"text": "Efron", "answer_start": 12.0}], "id": "15c280cd8dc141faa0e14a89b55dc79fbGENc23v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes gik Efrons Mark i Makpela over for Mamre i hele sin Udstr\u00e6kning tillige med Klippehulen og alle Tr\u00e6erne p\u00e5 Marken", "qas": [{"question": "Hvad var Abrahams felt ved siden af?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 43.0}], "id": "6532c844400848fcb5e61bc94ef64f30bGENc23v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Rebekka havde en Broder ved Navn Laban; han l\u00f8b ud til Manden ved Kilden;", "qas": [{"question": "Hvem havde en bror ved navn Laban?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 4.0}], "id": "eda5ec716cc14f25935c7c960e256167bGENc24v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 fremtog Tr\u00e6llen S\u00f8lv og Guldsmykker og Kl\u00e6der og gav Rebekka dem, og til hendes Broder og Moder uddelte han Gaver.", "qas": [{"question": "Hvem gav han guld, s\u00f8lv smykker og t\u00f8j til?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 59.0}], "id": "bc8f12ac480444908fa8c7a38513b414bGENc24v53/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og de kaldte p\u00e5 Rebekka og; spurgte hende: \u201cVil du drage med denne Mand?\u201d Hun svarede: \u201cJa. jeg vil!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem ringede familien og spurgte?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 16.0}], "id": "1a5350360d8f4df18398537491d4d1f6bGENc24v58/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og hun f\u00f8dte ham Zimran, Joksjan, Medan, Midjan, Jisjbak og Sjua.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den mand, hun bar?", "answers": [{"text": "Zimran", "answer_start": 17.0}], "id": "bcba2986d9bd45cd832c7507367bda17bGENc25v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Isak var fyrretyve \u00c5r gammel, da han tog Rebekka, en Datter af Aram\u00e6eren Betuel fra Paddan-Aram og S\u00f8ster til Aram\u00e6eren Laban, til Hustru.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den familie, som Isaac giftede sig med?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 41.0}], "id": "10b0b7f32a174a3c9b5abc85af99557fbGENc25v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esau svarede: \u201cJeg er jo lige ved at omkomme; hvad bryder jeg mig om min F\u00f8rstef\u00f8dselsret!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg er ved at d\u00f8! Hvilken nytte er f\u00f8dselsretten til mig?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 0.0}], "id": "40f1bb287a6d4e4d8cf9e805308f1e49bGENc25v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 blev Isak boende i Gerar.", "qas": [{"question": "Hvor bosatte Isak sig?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 22.0}], "id": "31ba321e88df453db834611711006b9ebGENc26v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da nu M\u00e6ndene der p\u00e5 Stedet forh\u00f8rte sig om hans Hustru, sagde han: \u201cDet er min S\u00f8ster!\u201d Thi han turde ikke sige, at hun var hans Hustru, af Frygt for at M\u00e6ndene der p\u00e5 Stedet skulde sl\u00e5 ham ihjel for Rebekkas Skyld; thi hun var meget smuk.", "qas": [{"question": "Hvem troede han, at m\u00e6ndene p\u00e5 stedet ville dr\u00e6be ham for at f\u00e5?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 201.0}], "id": "f2fb34747c10441d862f17cf17b6e87fbGENc26v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 b\u00f8d Abimelek alt Folket: \u201cHver den, der r\u00f8rer denne Mand eller hans Hustru, skal lide D\u00f8den.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fortalte folket, at enhver, der r\u00f8rte ved en mand eller hans kone, vil blive dr\u00e6bt?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 7.0}], "id": "df4cb180f1b046a8b13f6b87801de575bGENc26v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og han havde Sm\u00e5kv\u00e6g og Hornkv\u00e6g og Tr\u00e6lle i M\u00e6ngde. Derover blev Filisterne skinsyge p\u00e5 ham.", "qas": [{"question": "Hvem blev jaloux p\u00e5 ham?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 66.0}], "id": "dac0296389b7489499b6b30b67389bfdbGENc26v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "men Gerars Hyrder yppede Kiv med Isaks og sagde: \u201cDette Vand tilh\u00f8rer os!\u201d Derfor kaldte han Br\u00f8nden Esek*, thi der stredes de med ham. { [*dvs. Strid.] }", "qas": [{"question": "Hvor bestridte Esek's hyrder med Isak?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 4.0}], "id": "e876939d2c004c629612d1c2a7f160acbGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Imidlertid kom Abimelek til ham fra Gerar med sin Ven Ahuzzat og sin H\u00e6rf\u00f8rer Pikol.", "qas": [{"question": "Hvor kom Abimelech fra?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 36.0}], "id": "22e542be0af14aa8a80bd0b009d048eebGENc26v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og han kendte ham ikke, fordi hans H\u00e6nder var h\u00e5rede som hans Broder Esaus. S\u00e5 velsignede han ham.", "qas": [{"question": "Hvad hed Jacobs brors navn?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 69.0}], "id": "e06556c7c5ab4a01afa13c4796c64fa7bGENc27v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "adlyd nu mig min S\u00f8n: Flygt til min Broder Laban i Karan,", "qas": [{"question": "Hvem er min bror?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 43.0}], "id": "29142750b11149a99e6db4cc343ffca6bGENc27v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gud den Alm\u00e6gtige velsigne dig og g\u00f8re dig frugtbar og give dig et talrigt Afkom, s\u00e5 du bliver til Stammer i Hobetal.", "qas": [{"question": "Hvem er den suver\u00e6ne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 0.0}], "id": "9e90f3dcad534f0698cf357a77b58608bGENc28v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu havde Laban to D\u00f8tre; den \u00e6ldste hed Lea, den yngste Rakel;", "qas": [{"question": "Hvem havde to d\u00f8tre?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 9.0}], "id": "436d00a1717e48f5866df030834895b1bGENc29v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban svarede: \u201cJeg giver hende hellere til dig end til en fremmed; bliv kun hos mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg vil hellere give hende til dig end til en anden mand. Bliv hos mig.\u201c", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "c48ed3cf1a084a1290d36876ee1248d1bGENc29v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 indb\u00f8d Laban alle M\u00e6ndene p\u00e5 Stedet til G\u00e6stebud.", "qas": [{"question": "Hvem inviterede stedets folk til en fest?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 10.0}], "id": "71945a0427c447c0b45639f3d309cd88bGENc29v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban svarede: \u201cDet er ikke Skik og Brug her til Lands at give den yngste bort f\u00f8r den \u00e6ldste;", "qas": [{"question": "Hvem sagde, at det ikke var s\u00e6dvanligt for os at give en datter f\u00f8r den f\u00f8rstef\u00f8dte?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "cbe9fdbcd282416e89ff32c7de13d94bbGENc29v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban svarede: \u201cVel, lad det blive, som du siger!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDet vil v\u00e6re som du siger?\u201c", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "fbb5817ed3814adabeab8e70127ab0e4bGENc30v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Jakob h\u00f8rte Labans S\u00f8nner sige: \u201cJakob har taget al vor Faders Ejendom, og deraf har han skabt sig al den Velstand.\u201d", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8nner klagede sig over Jacob?", "answers": [{"text": "Labans", "answer_start": 16.0}], "id": "1ea842263c694b5390cb9dcd721853acbGENc31v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Laban: \u201cDenne Dysse skal i Dag v\u00e6re Vidne mellem os to!\u201d Derfor kaldte han den Gal'ed", "qas": [{"question": "Hvem sagde, at bunken af sten var vidne til vores aftale?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 9.0}], "id": "54a56bcc8b44429f9d94cef429f472eabGENc31v48/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Laban sagde til Jakob: \u201cSe denne Stendysse og se denne Stenst\u00f8tte, som jeg har rejst mellem mig og dig!", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Jakob: \u201eHer er denne bunke sten og denne S\u00f8jle, jeg har sat op mellem mig og dig?\u201c", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 3.0}], "id": "16530c3d2e2a470f982b6b128b10fe09bGENc31v51/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "frels mig fra min Broder Esaus H\u00e5nd, thi jeg frygter for, at han skal komme og sl\u00e5 mig, b\u00e5de Moder og B\u00f8rn!", "qas": [{"question": "Hvem er min bror?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 25.0}], "id": "594441bdff8549fe8d3147fb2d51aa06bGENc32v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og han blev der om Natten. Af hvad han havde, udtog han s\u00e5 en Gave til sin Broder Esau,", "qas": [{"question": "Hvem sendte Jacob en gave til?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 82.0}], "id": "1d137d2ec54048128a94ce1fac03b280bGENc32v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Esau l\u00f8b ham i M\u00f8de og omfavnede ham, faldt ham om Halsen og kyssede ham, og de gr\u00e6d;", "qas": [{"question": "Hvem l\u00f8b for at m\u00f8de ham?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 4.0}], "id": "e91da11347cd44b0ba65dcd4ba4a7f5abGENc33v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde Esau: \u201cLad os nu bryde op og drage af Sted, og jeg vil drage foran dig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eLad os v\u00e6re p\u00e5 vej!", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 12.0}], "id": "bb7f53c3c0504adca1013dcd7af0bca7bGENc33v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 drog Esau samme Dag tilbage til Se'ir.", "qas": [{"question": "Hvem kom tilbage til Seir?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 8.0}], "id": "6669a5b6b15a4e22a1dc9059d50bf407bGENc33v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sikems Fader Hamor gik nu til Jakob for at tale med ham.", "qas": [{"question": "Hvis far talte med Jacob om Dinah?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 13.0}], "id": "fcec93a70bea47e2b50ca9f3849c4007bGENc34v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Jakob sagde til Simeon og Levi: \u201cI styrter mig i Ulykke ved at l\u00e6gge mig for Had hos Landets Indbyggere, Kana'an\u00e6erne og Perizzitterne; thi jeg r\u00e5der kun over f\u00e5 Folk; samler de sig mod mig og sl\u00e5r mig, s\u00e5 er det ude med mig og mit Hus!\u201d", "qas": [{"question": "Sammen med Perizzites, hvilken gruppe mennesker angreb Jacob?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 109.0}], "id": "583c72892cd646f297a525f8fa553e37bGENc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dette er Esaus, det er Edoms, Sl\u00e6gtsbog.", "qas": [{"question": "Hvad er et andet navn til Edom?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 9.0}], "id": "9c5488be99d3485aa1b1fe8c10ad9c29bGENc36v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada f\u00f8dte Esau Elifaz, Basemat f\u00f8dte Reuel,", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8dte Basemath?", "answers": [{"text": "Reuel", "answer_start": 37.0}], "id": "3575b3fa0c5840bb99cda2ca4c4a05bebGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada f\u00f8dte Esau Elifaz, Basemat f\u00f8dte Reuel,", "qas": [{"question": "Hvilken region bar Reuel?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 10.0}], "id": "b1a9aab0d5994987a81736f3c994e670bGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada f\u00f8dte Esau Elifaz, Basemat f\u00f8dte Reuel,", "qas": [{"question": "Til hvilken by gik Eliphaz?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 10.0}], "id": "0ef83251736546338b387f54c4c82584bGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Oholibama f\u00f8dte Je'usj, Jalam og Kora. Det var Esaus S\u00f8nner, der f\u00f8dtes ham i Kana'ans Land.", "qas": [{"question": "Sammen med Jeush og Kora, hvem var s\u00f8n af Esau?", "answers": [{"text": "Jalam", "answer_start": 27.0}], "id": "700b2305ae594eeebdbbae38409a42c8bGENc36v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dette er Esaus Sl\u00e6gtebog, han, som var Stamfader til Edomitterne i Se'irs Bjerge.", "qas": [{"question": "Hvem er Edomiternes far?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 9.0}], "id": "d2486c47182c45c2ad085a7e127a0172bGENc36v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elifaz' S\u00f8nner var Teman, Omar, Zefo, Gatam og Kenaz.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Teman?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 0.0}], "id": "8614089fc103487191e53e77a2edd0fdbGENc36v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Timna, som var Esaus S\u00f8n Elifaz' Medhustru, f\u00f8dte ham Amalek. Det var Esaus Hustru Adas S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvad havde Timna til Eliphaz?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 54.0}], "id": "9963ec70e47544e3aa65a740a587b3c4bGENc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Timna, som var Esaus S\u00f8n Elifaz' Medhustru, f\u00f8dte ham Amalek. Det var Esaus Hustru Adas S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvem var konkubine af Esaus s\u00f8n Elifaz?", "answers": [{"text": "Timna", "answer_start": 0.0}], "id": "5112dd0649324c08afcc26ce859622a2bGENc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var S\u00f8nner af Esaus Hustru Oholibama, Datter af Zibons S\u00f8n Ana; hun f\u00f8dte for Esau: Je'usj, Jalam og Kora.", "qas": [{"question": "Sammen med Jeush og Kora, hvad hed Esaus s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jalam", "answer_start": 101.0}], "id": "cb443f3284214562bdce44497ed7a1e0bGENc36v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Esaus S\u00f8nners Stammeh\u00f8vdinger: Elifaz', Esaus f\u00f8rstef\u00f8dtes, S\u00f8nner: H\u00f8vdingerne Teman, Omar, Zefo, Kenaz,", "qas": [{"question": "Hvem var Esaus f\u00f8rstef\u00f8dte?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 44.0}], "id": "0a2a2300416240e29bf644c117686a70bGENc36v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kora, Gatam og Amalek. Det var de fra Elifaz stammende H\u00f8vdinger i Edoms Land; det var Adas S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvor blev h\u00f8vdingerne nedstammer fra?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 38.0}], "id": "d80fdbcbb11a4a68972a39eb0e4e411bbGENc36v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kora, Gatam og Amalek. Det var de fra Elifaz stammende H\u00f8vdinger i Edoms Land; det var Adas S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvem var h\u00f8vdingerne nedstammer fra?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 38.0}], "id": "e56729f96be64efabce3f619c2818233bGENc36v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Det var Esaus S\u00f8nner, og det var deres Stammeh\u00f8vdinger; det var Edom.", "qas": [{"question": "Hvem var far til det egyptiske folk?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 8.0}], "id": "bb92f8903c2341b5a3b3aa6fb6f0779abGENc36v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Det var Esaus S\u00f8nner, og det var deres Stammeh\u00f8vdinger; det var Edom.", "qas": [{"question": "Hvad var det andet navn for Esau?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 64.0}], "id": "374ffd2138ac40c084ca8bce876bfb9bbGENc36v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Horitternes Stammeh\u00f8vdinger: H\u00f8vdingerne Lotan, Sjobal, Zib'on, Ana,", "qas": [{"question": "Hvad hed Horiternes chef?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 54.0}], "id": "22892ffb58804e9f9f2f4b6287aa4af4bGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende var Horitternes Stammeh\u00f8vdinger: H\u00f8vdingerne Lotan, Sjobal, Zib'on, Ana,", "qas": [{"question": "Hvem var chefen for horiterne?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 54.0}], "id": "da8959b0041048cd834418c20c2f3c4fbGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bela, Beors S\u00f8n, herskede i Edom; hans By hed Dinhaba.", "qas": [{"question": "Hvor regerede Bela?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 28.0}], "id": "cf844f2bf04645ccbd2b4358f2517fdcbGENc36v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da Hadad d\u00f8de, blev Samla fra Masreka Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 3.0}], "id": "471f8ddcca884fccb4d81ee8d75ebd7abGENc36v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Magdiel og Iram. Det var Edoms Stammeh\u00f8vdinger efter deres Boliger i det Land, de fik i Eje. Det var Esau, Edoms Fader.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Edomitterne?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 101.0}], "id": "689e7bc86198421b912d57d83d3079d4bGENc36v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 satte de sig til at holde M\u00e5ltid. Og da de s\u00e5 op, fik de \u00d8je p\u00e5 en Karavane af Ismaelitter, der kom fra Gilead, og deres Kameler var bel\u00e6ssede med Tragakantgummi, Mastiksbalsam og Cistusharpiks, som de var p\u00e5 Vej til \u00c6gypten med.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe mennesker var i campingvognen?", "answers": [{"text": "Ismaelitter", "answer_start": 85.0}], "id": "33aacfb016a94c2abff87b8dc4cf6183bGENc37v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Lad os hellere s\u00e6lge ham til Ismaelitterne og ikke l\u00e6gge H\u00e5nd p\u00e5 ham; han er jo dog vor Broder, vort K\u00f8d og Blod!\u201d Og hans Br\u00f8dre gik ind p\u00e5 Forslaget.", "qas": [{"question": "Hvem indvilligede hans br\u00f8dre i at s\u00e6lge ham til?", "answers": [{"text": "Ismaelitter", "answer_start": 29.0}], "id": "75b2f45abe7a43cd9428f8b1a4159791bGENc37v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hun blev frugtsommelig og f\u00f8dte en S\u00f8n, som hun gav Navnet Er;", "qas": [{"question": "Hvad kaldte Juda sin s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Er", "answer_start": 59.0}], "id": "3a07e97c19304034aefab258018e4917bGENc38v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Onan, som vidste, at Afkommet ikke vilde blive hans, lod, hver Gang han gik ind til sin Svigerinde, sin S\u00e6d spildes p\u00e5 Jorden for ikke at skaffe sin Broder Afkom.", "qas": [{"question": "Hvem vidste, at hans brors barn ikke ville blive betragtet som hans?", "answers": [{"text": "Onan", "answer_start": 4.0}], "id": "0bc009b89c234ac78d0deee763ff264bbGENc38v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Farao vrededes p\u00e5 sine to Hofm\u00e6nd, Overmundsk\u00e6nken og Overbageren,", "qas": [{"question": "Hvem var vred p\u00e5 cupbearer og bager?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 3.0}], "id": "13904aff9bda4bafb5aedb04e6d01470bGENc40v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "om tre Dage skal Farao l\u00f8fte dit Hoved og h\u00e6nge dig op p\u00e5 en P\u00e6l, og Fuglene skal \u00e6de K\u00f8det af din Krop!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem vil halshugge dig og spidde dig p\u00e5 en p\u00e6l?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 17.0}], "id": "da64c2aaa6c54b7f9022331e29134cecbGENc40v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tre Dage efter, da det var Faraos F\u00f8dselsdag, gjorde han et G\u00e6stebud for alle sine Tjenere, og da l\u00f8ftede han Overmundsk\u00e6nkens og Overbagerens, Hoveder iblandt sine Tjenere.", "qas": [{"question": "Hvis f\u00f8dselsdag var det?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 27.0}], "id": "e69fdaa0a2a641728a9fb110b638045cbGENc40v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To \u00c5r senere h\u00e6ndte det, at Farao havde en dr\u00f8m. Han dr\u00f8mte, at han stod ved Nilen;", "qas": [{"question": "Hvem havde en dr\u00f8m i slutningen af to \u00e5r?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 28.0}], "id": "0fffa082f2984e0f8148efceaac95ec9bGENc41v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og de golde Aks slugte de syv tykke og fulde Aks. S\u00e5 v\u00e5gnede Farao, og se, det var en Dr\u00f8m.", "qas": [{"question": "Hvem v\u00e5gnede op og inds\u00e5, at det var en dr\u00f8m?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 61.0}], "id": "fb98b23b9562422e89ca47c4c3c3c3ccbGENc41v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men om Morgenen var hans Sind uroligt; og han sendte Bud efter alle \u00c6gyptens Tegnsudl\u00e6ggere og Vism\u00e6nd og fortalte dem sin Dr\u00f8m, men ingen kunde tyde den for Farao.", "qas": [{"question": "Hvem fortalte Egyptens guddommelige pr\u00e6ster sine dr\u00f8mme?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 158.0}], "id": "3c4522948ec041e7bc600f03d17ab671bGENc41v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Overmundsk\u00e6nken til Farao: \u201cJeg m\u00e5 i Dag minde om mine Synder.", "qas": [{"question": "Hvem sagde chefen til?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 29.0}], "id": "9c1559c60d6542cb980b38c1576f41c9bGENc41v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men nu skulde Farao udse sig en indsigtsfuld og klog Mand og s\u00e6tte ham over \u00c6gypten,", "qas": [{"question": "Hvem skal kigge efter en klog og kr\u00e6sne mand?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 14.0}], "id": "88acd62103204979bbe7774ad0bd7f17bGENc41v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Farao skulde tage og inds\u00e6tte Tilsynsm\u00e6nd over Landet og opkr\u00e6ve Femtedelen af \u00c6gyptens Afgr\u00f8de i Overflodens syv \u00c5r;", "qas": [{"question": "Hvem skal udpege embedsm\u00e6nd over hele landet til at indsamle en femtedel af produktionen af jorden i l\u00f8bet af de syv \u00e5rs overflod?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 3.0}], "id": "f91114d1425041fbaa8af4d0f29cc91bbGENc41v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rubens S\u00f8nner Hanok, Pallu. Hezron og Karmi;", "qas": [{"question": "Sammen med Hanok, Hezron og Carmi, som var s\u00f8n af Ruben?", "answers": [{"text": "Pallu", "answer_start": 21.0}], "id": "5340edc2c3984d49ab1f1b463f041026bGENc46v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Asers S\u00f8nner Jimna, Jisjva, Jisjvi og Beri'a, og deres S\u00f8ster Sera; og Beri'as S\u00f8nner Heber og Malkiel;", "qas": [{"question": "Heber og hvilken anden s\u00f8n af Asher var s\u00f8nner af?", "answers": [{"text": "Malkiel", "answer_start": 95.0}], "id": "7d548a85614c43bf8f66624157bbcc49bGENc46v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Josef fik B\u00f8rn i \u00c6gypten med Asenat, en Datter af Potifera, Pr\u00e6sten i On: Manasse og Efraim;", "qas": [{"question": "Hvad hed datteren af Potiphera?", "answers": [{"text": "Asenat", "answer_start": 32.0}], "id": "653dd986ad0e45f8b7d4018e60e8b5d9bGENc46v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dans S\u00f8n Husjim;", "qas": [{"question": "Hvem er Hushims far?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "06219fcaef684489846169da8aee29b7bGENc46v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Farao spurgte Jakob: \u201cHvor mange er dine Leve\u00e5r?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Jakob: \u201eHvor l\u00e6nge har du levet?\u201c", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 0.0}], "id": "00eac42803a3444fbc4e9f6dc43e2ff4bGENc47v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu skal dine to S\u00f8nner, der er f\u00f8dt dig i \u00c6gypten f\u00f8r mit komme til dig her i \u00c6gypten, v\u00e6re mine, Efraim og Manasse skal v\u00e6re mine s\u00e5 godt som Ruben og Simeon;", "qas": [{"question": "Hvem er s\u00f8n af Manasse?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 98.0}], "id": "41828505d716472b8aedae94ff2fa8b9bGENc48v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dig giver jeg ud over dine Br\u00f8dre en H\u00f8jderyg*, som jeg har fravristet Amoritterne med mit Sv\u00e6rd og min Bue!\u201d { [*Det hebr. Ord indeholder en Hentydning til Sikem. (1 Mos. 33, 18.)] }", "qas": [{"question": "Fra hvem tog jeg bjergskr\u00e5ningen?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 71.0}], "id": "e7718e0876fc41928b6b8c5ef917ec29bGENc48v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan d\u00f8mmer* sit Folk s\u00e5 godt som nogen Israels Stamme. { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Dan.] }", "qas": [{"question": "Dan vil d\u00f8mme sit folk som en af de stammer af hvad?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 39.0}], "id": "240f5dd1922f4b12904530a1bded19dcbGENc49v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Farao: \u201cDrag kun op og jord din Fader, som han har ladet dig sv\u00e6rge.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eG\u00e5 hen og begrave din far, ligesom han fik dig til at sv\u00e6rge at g\u00f8re?\u201c", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 9.0}], "id": "556dfd31ac2e4475a3f4cba570e3a523bGENc50v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Israelitterne var frugtbare og formerede sig, og de blev mange og overm\u00e5de talrige, s\u00e5 at Landet blev fuldt af dem.", "qas": [{"question": "Hvem var frugtbar, steg kraftigt, multipliceret og blev ekstremt st\u00e6rk?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 4.0}], "id": "a6bba5b89d3647da8d41c902dae30ec6bEXOc1v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da udstedte Farao den Befaling til hele sit Folk: \u201cAlle Drengeb\u00f8rn, der f\u00f8des, skal I kaste i Nilen, men Pigeb\u00f8rnene skal I lade leve!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem befalede hele sit folk at kaste deres s\u00f8nner i floden?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 12.0}], "id": "42958a22dbf548b0b75f5eac75687e23bEXOc1v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes gik der lang Tid hen, og imidlertid d\u00f8de \u00c6gypterkongen. Men Israelitterne st\u00f8nnede og klagede under deres Tr\u00e6ldom, og deres Skrig over Tr\u00e6ldommen n\u00e5ede op til Gud.", "qas": [{"question": "Hvem st\u00f8nnede p\u00e5 grund af slavearbejdet?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 68.0}], "id": "e8700dd8b80541468235c22f930dc23fbEXOc2v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moses vogtede nu Sm\u00e5kv\u00e6get for sin Svigerfader Jetro, Pr\u00e6sten i Midjan, og drev engang Sm\u00e5kv\u00e6get hen hinsides \u00d8rkenen og kom til Guds Bjerg Horeb.", "qas": [{"question": "Hvad hed Guds bjerg?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 140.0}], "id": "2dd5ff607e2e4451a90b0ac909e365dfbEXOc3v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De vil h\u00f8re p\u00e5 dig, og du skal sammen med Israels \u00c6ldste g\u00e5 til \u00c6gypterkongen, og I skal sige til ham: HERREN, Hebr\u00e6ernes Gud, har m\u00f8dt os, tillad os derfor at drage tre Dagsrejser ud i \u00d8rkenen og ofre til HERREN vor Gud!", "qas": [{"question": "Hvem er Israels Herre?", "answers": [{"text": "Hebr\u00e6ernes Gud", "answer_start": 111.0}], "id": "e437b8fc42f546ec856ead367fb1e9edbEXOc3v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Samme Dag udstedte Farao f\u00f8lgende Befaling til Fogederne over Folket og dets Opsynsm\u00e6nd:", "qas": [{"question": "Hvem befalede slavemestrene og form\u00e6ndene?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 19.0}], "id": "2903785c3d60420281c088163f132556bEXOc5v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da gik Folkets Fogeder og Opsynsm\u00e6nd ud og sagde til Folket: \u201cS\u00e5ledes siger Farao: Jeg vil ikke mere give eder Halm;", "qas": [{"question": "Som sagde: \u201eJeg giver dig ikke halm.\u201c", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 76.0}], "id": "080d20cd55ec47109b4220c3f475622cbEXOc5v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da gik Israelitternes Opsynsm\u00e6nd hen og r\u00e5bte til Farao: \u201cHvorfor handler du s\u00e5ledes med dine Tr\u00e6lle?", "qas": [{"question": "Hvem r\u00e5bte de israelitiske form\u00e6nd til?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 50.0}], "id": "148220a2600c4693b8ee9a209fd43a6dbEXOc5v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "For Abraham, Isak og Jakob \u00e5benbarede jeg mig som Gud den Alm\u00e6gtige, men under mit Navn HERREN gav jeg mig ikke til Kende for dem.", "qas": [{"question": "Hvad syntes jeg for Abraham, Isak og Jakob som?", "answers": [{"text": "Gud den Alm\u00e6gtige", "answer_start": 50.0}], "id": "98cc8b4d46c1404f898cb460ce28cf89bEXOc6v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Meraris S\u00f8nner var Mali og Musji. Det er Levis Sl\u00e6gter efter deres Nedstamning.", "qas": [{"question": "Mahli og Mushi var s\u00f8nner af hvem?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 0.0}], "id": "9e84bc1121504ebca0df7f47d88a11c5bEXOc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jizhars S\u00f8nner var Kora, Nefeg og Zikri.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Korah?", "answers": [{"text": "izhar", "answer_start": 1.0}], "id": "9a08ba17d7384e86a43cbf7d0c713622bEXOc6v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men jeg vil forh\u00e6rde Faraos Hjerte og derefter g\u00f8re mange Tegn og Undere i \u00c6gypten.", "qas": [{"question": "Hvis hjerte vil jeg h\u00e6rde?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 21.0}], "id": "4e1e524eb0df4a9ba3b6f39435f1ec68bEXOc7v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Farao lod som Modtr\u00e6k Vism\u00e6ndene og Besv\u00e6rgerne kalde, og de, \u00c6gyptens Koglere, gjorde ogs\u00e5 det samme ved Hj\u00e6lp af deres hemmelige Kunster;", "qas": [{"question": "Hvem indkaldte vise m\u00e6nd og troldm\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 4.0}], "id": "e5f62d92a96742fbbaedfeb621eba6adbEXOc7v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men de \u00c6gyptiske Koglere gjorde det samme ved Hj\u00e6lp af deres hemmelige Kunster, og Faraos Hjerte blev forh\u00e6rdet, s\u00e5 han ikke h\u00f8rte p\u00e5 dem, s\u00e5ledes som HERREN havde sagt.", "qas": [{"question": "Hvem n\u00e6gtede at lytte til Moses og Aaron?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 83.0}], "id": "f83786097675468da7b2d83e842a0a77bEXOc7v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Farao sagde: \u201cJeg vil lade eder rejse hen og ofre til HERREN eders Gud i \u00d8rkenen; kun m\u00e5 I ikke rejse for langt bort; men g\u00e5 i Forb\u00f8n for mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eJeg vil l\u00f8slade dig, s\u00e5 du kan ofre til Herren din Gud i \u00f8rkenen. Kun du m\u00e5 ikke g\u00e5 meget langt.\u201c", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 0.0}], "id": "ed0ab559039e47278861342d4948c78dbEXOc8v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Farao forh\u00e6rdede ogs\u00e5 denne Gang sit Hjerte og lod ikke Folket rejse.", "qas": [{"question": "Hvem frigav ikke folket?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 4.0}], "id": "f6c43d8481c24b9e99454e0a8401c747bEXOc8v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men da Farao s\u00e5, at Regnen, Haglen og Tordenen var h\u00f8rt op, fremturede han i sin Synd, og han og hans Tjenere forh\u00e6rdede deres Hjerte.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 slutningen af regnen og hagl?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 7.0}], "id": "47f1add11e244a6493aff24279ad39cbbEXOc9v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "s\u00e5 skal I svare: Det er P\u00e5skeoffer for HERREN, fordi han gik Israelitternes Huse forbi i \u00c6gypten, dengang han slog \u00c6gypterne, men lod vore Huse ur\u00f8rte!\u201d Da b\u00f8jede Folket sig og tilbad.", "qas": [{"question": "Hvem gik Herren forbi i Egypten?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 61.0}], "id": "dee0bd36543a41e78498cc39d0c17702bEXOc12v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d Israelitterne op fra Ra'meses til Sukkot, henved 600.000 Mand til Fods foruden Kvinder og B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvem rejste fra Ramses til Sukkoth?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 8.0}], "id": "828f33490e39402bb9c630f53143d789bEXOc12v37/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Den Tid, Israelitterne havde boet i \u00c6gypten, udgjorde 430 \u00c5r.", "qas": [{"question": "Hvem boede i 430 \u00e5r i Egypten?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 9.0}], "id": "2f711808a90c440caaca09773a510dc4bEXOc12v40/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cDu skal hellige mig alt det f\u00f8rstef\u00f8dte, alt, hvad der \u00e5bner Moders Liv hos Israelitterne b\u00e5de af Mennesker og Kv\u00e6g; det skal tilh\u00f8re mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er de f\u00f8rste afkom af hver livmoder blandt?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 77.0}], "id": "766b86560c4543f4adb9eb028af86483bEXOc13v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og n\u00e5r HERREN f\u00f8rer dig til Kana'an\u00e6ernes Land, s\u00e5ledes som han tilsvor dig og dine F\u00e6dre, og giver dig det,", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8rte Herren dig ind i landet?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 28.0}], "id": "9ba6f3e5da4c41698163b2f3b3c3f796bEXOc13v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og \u00c6gypterne, alle Faraos Heste og Vogne og hans Ryttere og \u00f8vrige Krigsfolk, satte efter dem og indhentede dem, da de havde sl\u00e5et Lejr ved Havet, ved Pi-Hakirot over for Ba'al-Zefon.", "qas": [{"question": "Hvis ryttere og h\u00e6r overhalede dem?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 19.0}], "id": "b307f1bdd2484dfb9592903f1cd03bb1bEXOc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da forf\u00e6rdedes Edoms H\u00f8vdinger, Moabs Fyrster grebes af R\u00e6dsel, Kana'ans Beboere tabte alle Modet.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme vil v\u00e6re r\u00e6dselsslagen?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 15.0}], "id": "eadf2455e4a64c5bb4afc2d179e63bd7bEXOc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Israelitterne gjorde nu s\u00e5ledes, og de samlede, nogle mere og andre mindre;", "qas": [{"question": "Hvem samledes?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 0.0}], "id": "a4c7e83437d345908a17fecec0569ca7bEXOc16v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Israelitterne spiste Manna i fyrretyve \u00c5r, indtil de kom til beboede Egne; de spiste Manna, indtil de kom til Gr\u00e6nsen af Kana'ans Land.", "qas": [{"question": "Hvem spiste manna i fyrre \u00e5r?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 3.0}], "id": "b696749662e74f9a879424f224ea8339bEXOc16v35/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I den tredje M\u00e5ned* efter Israelitternes Udvandring af \u00c6gypten, p\u00e5 denne Dag n\u00e5ede de Sinaj \u00d8rken. { [*oprindelig var der vel n\u00e6vnet en Dato.] }", "qas": [{"question": "Hvem gik ud af Egypten?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 26.0}], "id": "ce397c27904e4289ae3f147a8c025336bEXOc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gud m\u00e5 du ikke spotte, og dit Folks \u00d8vrighed m\u00e5 du ikke forbande.", "qas": [{"question": "Hvem g\u00f8r du ikke blasfeme?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 0.0}], "id": "8e28afa6c358410ea21f53064f9eeb6fbEXOc22v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ja, min Engel skal drage foran dig og f\u00f8re dig til Amoritterne, Hetitterne, Perizzitterne, Kana'an\u00e6erne, Hivvitterne og Jebusitterne, og jeg vil udrydde dem.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den gruppe, jeg vil \u00f8del\u00e6gge?", "answers": [{"text": "Jebusitter", "answer_start": 120.0}], "id": "ddc7739fb13244ca8de9ddb6be0cb231bEXOc23v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da skrev Moses alle HERRENS Ord op; og tidligt n\u00e6ste Morgen rejste han ved Foden af Bjerget et Alter og tolv Stenst\u00f8tter svarende til Israels tolv Stammer.", "qas": [{"question": "Hvilke stammer var de tolv st\u00e5ende sten if\u00f8lge?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 134.0}], "id": "d2da6d63cb3c4fe1b0dbd98db1e8e7fcbEXOc24v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men han lagde ikke H\u00e5nd p\u00e5 Israelitternes ypperste M\u00e6nd. De skuede Gud, og de spiste og drak.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 israelitterne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 67.0}], "id": "79128ec8963b465190cd7a397455b7f9bEXOc24v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "N\u00e5r du holder Mandtal over Israelitterne, skal enhver, som m\u00f8nstres, ved M\u00f8nstringen give HERREN Sonepenge for sit Liv, at ingen Ulykke skal ramme dem i Anledning af M\u00f8nstringen.", "qas": [{"question": "Hvem er de mennesker, du tager en folket\u00e6lling af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 27.0}], "id": "c5001e6e647b4df79d4d67ea886f76dcbEXOc30v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og se, jeg har givet ham Oholiab, Ahisamaks S\u00f8n, af Dans Stamme til Medhj\u00e6lper, og alle kunstforstandige M\u00e6nds Hjerte har jeg udrustet med Kunstsnilde, for at de kan udf\u00f8re alt, hvad jeg har p\u00e5lagt dig,", "qas": [{"question": "Hvad hedder Ahisamachs s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 25.0}], "id": "86dd479fd9f04092b55c1ff112864113bEXOc31v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Du skal tale til Israelitterne og sige: Fremfor alt skal I holde mine Sabbater, thi Sabbaten er et Tegn mellem mig og eder fra Sl\u00e6gt til Sl\u00e6gt, for at I skal kende, at jeg HERREN er den, der helliger eder.", "qas": [{"question": "Hvem bad Herren om at holde sabbatter?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 17.0}], "id": "6a21d1da564f4bf086bf35ae1cb2aaf0bEXOc31v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Israelitterne skal holde Sabbaten, s\u00e5 at de fejrer Sabbaten fra Sl\u00e6gt til Sl\u00e6gt som en evig gyldig Pagt:", "qas": [{"question": "Hvem skal holde sabbatten?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 0.0}], "id": "3ad305d6137d43d19292dfed0502fce5bEXOc31v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og tillige har han givet b\u00e5de ham og Oholiab, Ahisamaks S\u00f8n, af Dans Stamme Gaver til at l\u00e6re fra sig.", "qas": [{"question": "Hvem er Oholiabs far?", "answers": [{"text": "Ahisamak", "answer_start": 46.0}], "id": "ea7fd2444794494c8b1d5ffe9e4e0b81bEXOc35v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derfor skal Bezal'el og Oholiab og alle andre kunstforstandige M\u00e6nd, hvem HERREN har givet Kunstsnilde og Kl\u00f8gt, s\u00e5 de forst\u00e5r sig p\u00e5 Arbejdet, udf\u00f8re alt Arbejdet ved Helligdommens Opf\u00f8relse i Overensstemmelse med alt, hvad HERREN har p\u00e5budt.", "qas": [{"question": "Sammen med Bezalel, hvem er en dygtig person i tjeneste for helligdommen?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 24.0}], "id": "70052087409f4d02b0d3e33770ae0515bEXOc36v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 tilkaldte Moses Bezal'el og Oholiab og alle de kunstforstandige M\u00e6nd, hvem HERREN havde givet Kunstsnilde, alle dem, som i deres Hjerte f\u00f8lte sig tilskyndet til at give sig i Lag med Udf\u00f8relsen af Arbejdet.", "qas": [{"question": "Sammen med Bezalel, hvem indkaldte Moses?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 34.0}], "id": "b2f819551d1d4853a80e68220b40546fbEXOc36v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sammen med Oholiab, Ahisamaks S\u00f8n, af Dans Stamme, som udf\u00f8rte Udsk\u00e6ringsarbejdet, Kunstv\u00e6vningen og den brogede V\u00e6vning af violet og r\u00f8dt Purpur, Karmoisin og Byssus.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme var Oholiab fra?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 38.0}], "id": "fb79d22de5164b02b006fe18dadfc1a5bEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sammen med Oholiab, Ahisamaks S\u00f8n, af Dans Stamme, som udf\u00f8rte Udsk\u00e6ringsarbejdet, Kunstv\u00e6vningen og den brogede V\u00e6vning af violet og r\u00f8dt Purpur, Karmoisin og Byssus.", "qas": [{"question": "Hvem var Oholiabs far?", "answers": [{"text": "Ahisamak", "answer_start": 20.0}], "id": "b0864f785b5240fab4bff73036b47f20bEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "N\u00f8jagtigt som HERREN havde p\u00e5lagt Moses, udf\u00f8rte Israelitterne hele Arbejdet.", "qas": [{"question": "Hvem gjorde alt Arbejdet efter alt, hvad Herren havde p\u00e5lagt Moses?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 49.0}], "id": "a4a5248e855047d4b2ac4e8c5d2d7066bEXOc39v42/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men under hele deres Vandring br\u00f8d Israelitterne op, n\u00e5r Skyen l\u00f8ftede sig fra Boligen;", "qas": [{"question": "Hvem ville tage ud p\u00e5 alle deres rejser?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 35.0}], "id": "6c4af1e41f474bafa5aa820232eac6fbbEXOc40v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og den salvede Pr\u00e6st skal tage noget af Tyrens Blod og bringe det ind i \u00c5benbaringsteltet,", "qas": [{"question": "Hvor skal ypperstepr\u00e6sten bringe noget af tyrens blod?", "answers": [{"text": "telt", "answer_start": 83.0}], "id": "1e8866b7cf9c417a911932b2c4d4dd03bLEVc4v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tal til Israelitterne og sig: Af alle Dyr p\u00e5 Jorden m\u00e5 du spise f\u00f8lgende:", "qas": [{"question": "Hvem bad du om at spise dette v\u00e6sen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "d73c417dfbb5476eb3452c59554ae03dbLEVc11v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tal til Israelitterne og sig til dem: N\u00e5r en Mand f\u00e5r Fl\u00e5d fra sin Blusel, da er dette hans Fl\u00e5d urent.", "qas": [{"question": "Hvem talte du til og fortalte dem, at en mands udledning fra hans krop er urent?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "681c211691b045c398bd8227c80f285ebLEVc15v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I m\u00e5 ikke vanhellige mit hellige Navn, for at jeg m\u00e5 blive helliget blandt Israelitterne. Jeg er HERREN, som helliger eder,", "qas": [{"question": "Hvem vil jeg blive helliget midt i?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 75.0}], "id": "58dfcc1beb4c4ad9a83396a972aa86debLEVc22v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og du skal tale til Israelitterne og sige: N\u00e5r nogen bespotter sin Gud, skal han undg\u00e6lde for sin Synd;", "qas": [{"question": "Hvem skal du fort\u00e6lle, om en mand forbander sin Gud?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 20.0}], "id": "c3e1e470a45d42a892439fbbf2a8c500bLEVc24v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Simeon Sjelumiel, Zurisjaddajs S\u00f8n;", "qas": [{"question": "Hvor blev Shelumiel f\u00f8dt?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 3.0}], "id": "61da8546bfcd415b9f86fa3e8d56b581bNUMc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Juda Nahasjon, Amminadabs S\u00f8n;", "qas": [{"question": "Hvem var Nahshons far?", "answers": [{"text": "Amminadab", "answer_start": 18.0}], "id": "25ab81fe5f4142e09f172e3f9d54d141bNUMc1v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Zebulon Eliab, Helons S\u00f8n;", "qas": [{"question": "Hvem var Eliabs far?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 18.0}], "id": "b27c689cd0124ecd8fc890356e741be5bNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Zebulon Eliab, Helons S\u00f8n;", "qas": [{"question": "Hvor blev Eliab f\u00f8dt?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 18.0}], "id": "d29dacfc19d14466820c6d5b713ba611bNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Josefs S\u00f8nner: Af Efraim Elisjama, Ammihuds S\u00f8n, af Manasse Gamliel, Pedazurs S\u00f8n;", "qas": [{"question": "Fra hvem kom Elishama?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 21.0}], "id": "bfb5874e970a485088d97c647882f086bNUMc1v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og af Naftali Ahira, Enans S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvem er Ahiras far?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 21.0}], "id": "444e87b88a924ea38578a7061ad234acbNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og af Naftali Ahira, Enans S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Enans s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ahira", "answer_start": 14.0}], "id": "2c11ccb1ae5947b18e88ebc4356485f9bNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "de, som m\u00f8nstredes af Dans Stamme, udgjorde 62.700.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme var 62.700 fra?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 22.0}], "id": "dcc81368fbfb4ba4a0720a187e889b6bbNUMc1v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Israelitterne skal lejre sig hver i sin Lejrafdeling og under sit Felttegn, H\u00e6rafdeling for H\u00e6rafdeling,", "qas": [{"question": "Hvem skal lejre i henhold til deres divisioner?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 0.0}], "id": "46a8abadc17a42c698b70de480c11000bNUMc1v52/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ved Siden af ham skal Asers Stamme lejre sig med Pag'iel, Okrans S\u00f8n, som \u00d8verste over Aseritterne;", "qas": [{"question": "Hvem er Pagiels far?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 58.0}], "id": "97bff0f4aec343eab12e63880640b3cdbNUMc2v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kehats S\u00f8nner efter deres Sl\u00e6gter var: Amram, Jizhar, Hebron og Uzziel;", "qas": [{"question": "Hvem var far til Amram?", "answers": [{"text": "izhar", "answer_start": 47.0}], "id": "6d31471c2a214097aaf56a368f3ce2a6bNUMc3v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Meraris S\u00f8nner efter deres Sl\u00e6gter var: Mali og Musji. Det var Levitternes Sl\u00e6gter efter deres F\u00e6drenehuse.", "qas": [{"question": "Mahli og Mushi var s\u00f8nner af hvilken familie?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 0.0}], "id": "9c1a0c3b578142148c4a13fd0d8611cebNUMc3v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Fra Kehat nedstammede Amramitternes, Jizharitternes, Hebronitternes og Uzzielitternes Sl\u00e6gter; det var Kehatitternes Sl\u00e6gter.", "qas": [{"question": "Amramitternes familie var en efterkommer af hvilken familie?", "answers": [{"text": "izharitter", "answer_start": 38.0}], "id": "06efc75530e74dc786e5886bcfa79151bNUMc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Fra Kehat nedstammede Amramitternes, Jizharitternes, Hebronitternes og Uzzielitternes Sl\u00e6gter; det var Kehatitternes Sl\u00e6gter.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 familien, der kom fra Kohath?", "answers": [{"text": "Amramitter", "answer_start": 22.0}], "id": "4b5175b2ec6546f0990c99b37d297181bNUMc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og til Takoffer to Stykker Hornkv\u00e6g, fem V\u00e6ddere, fem Bukke og fem \u00e5rgamle Lam. Det var Nahasjons, Amminadabs S\u00f8ns, Offergave.", "qas": [{"question": "Hvem var Nahshons far?", "answers": [{"text": "Amminadab", "answer_start": 99.0}], "id": "885ebcba76f84a6a84dbf83173fb51c7bNUMc7v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og til Takoffer to Stykker Hornkv\u00e6g, fem V\u00e6dre, fem Bukke og fem \u00e5rgamle Lam. Det var Elisjamas, Ammihuds S\u00f8ns, Offergave.", "qas": [{"question": "Hvem var Elishamas far?", "answers": [{"text": "Ammihud", "answer_start": 97.0}], "id": "3380a7e5725c41679bf2803f72ed887cbNUMc7v53/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Israelitterne skal fejre P\u00e5sken til den fastsatte Tid,", "qas": [{"question": "Hvem skal observere p\u00e5sken p\u00e5 det fastsatte tidspunkt?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 0.0}], "id": "7d72b44d3a1e4ca193301674ed720431bNUMc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Issakaritternes Stammes H\u00e6r f\u00f8rtes af Netanel, Zuars S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Nathanel var s\u00f8n af hvem?", "answers": [{"text": "Zuar", "answer_start": 47.0}], "id": "1b07e0b308424ab19297e6e5c9d566d0bNUMc10v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Zebulonitternes Stammes H\u00e6r af Eliab, Helons S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvem var Elions far?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 41.0}], "id": "9f32c5a5caad4ea1b9737b68c46888debNUMc10v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Naftalitternes Stammes H\u00e6r af Ahira, Enans S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvem var Ahiras far?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 40.0}], "id": "07e75e8b7840458a9e2c41f4015ff3a0bNUMc10v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Deres Navne var f\u00f8lgende: Af Rubens Stamme Sjammua, Zakkurs S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Reuben?", "answers": [{"text": "Zakkur", "answer_start": 52.0}], "id": "b5ce95473d7f4ea681fbc4d3af803453bNUMc13v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 begav de sig op i Sydlandet og kom til Hebron; der boede Ahiman, Sjesjaj og Talmaj, Anaks Efterkommere. Men Hebron var grundlagt syv \u00c5r f\u00f8r Zoan i \u00c6gypten.", "qas": [{"question": "Hebron blev bygget syv \u00e5r f\u00f8r hvad egyptisk by?", "answers": [{"text": "Zoan", "answer_start": 143.0}], "id": "d71e528d724e40819396ab4636672fecbNUMc13v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 begav de sig op i Sydlandet og kom til Hebron; der boede Ahiman, Sjesjaj og Talmaj, Anaks Efterkommere. Men Hebron var grundlagt syv \u00c5r f\u00f8r Zoan i \u00c6gypten.", "qas": [{"question": "Hvem var Ahiman, Sjesjaj og Talmai, efterkommere af?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 87.0}], "id": "d6f5583eca12405cb39e21c5dd7a97a9bNUMc13v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "men st\u00e6rkt er Folket, som bor i Landet, og Byerne er bef\u00e6stede og meget store; ja, vi s\u00e5 ogs\u00e5 Efterkommere af Anak der.", "qas": [{"question": "Hvis efterkommere var der?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 110.0}], "id": "9ba085ece39f4cbe95cb8078fedb8e61bNUMc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amalek bor i Sydlandet, Hetitterne, Jebusitterne og Amoritterne i Bjerglandet og Kana'an\u00e6erne ved Havet og langs Jordan.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe mennesker bor i Negev?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 0.0}], "id": "b6538606fd4d4efd8edcc6b794c8e96dbNUMc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Amalekitterne og Kana'an\u00e6erne bor i Lavlandet. Vend derfor om i Morgen, bryd op og drag ud i \u00d8rkenen ad det r\u00f8de Hav til!\u201d", "qas": [{"question": "Sammen med amalekiterne, hvilken gruppe boede i dalene?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 21.0}], "id": "99bae3ee3a144902b99c320e53199626bNUMc14v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da steg Amalekitterne og Kana'an\u00e6erne, der boede der i Bjerglandet, ned og slog dem og adsplittede dem lige til Horma.", "qas": [{"question": "Sammen med amalekiterne, der angreb amalekiterne?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 25.0}], "id": "dd58392c678e4431b9ea9c2e42121580bNUMc14v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tal til Israelitterne og sig til dem: N\u00e5r I kommer til det Land, jeg vil give eder at bo i,", "qas": [{"question": "Hvem talte du med?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "a27669ccdfda43b4a8a6c1c64ca5319ebNUMc15v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tal til Israelitterne og sig til dem: N\u00e5r I kommer til det Land, jeg f\u00f8rer eder til,", "qas": [{"question": "Hvem talte du med?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "4227d12b36a745dd8214ccd10f836ae9bNUMc15v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tal til Israelitterne og sig til dem, at de Sl\u00e6gt efter Sl\u00e6gt skal s\u00e6tte Kvaster p\u00e5 Fligene af deres Kl\u00e6der, og at de p\u00e5 hver enkelt Kvast skal s\u00e6tte en violet Purpursnor.", "qas": [{"question": "Hvem har du bedt om at lave kvaster til sig selv?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "bac079b66f6c4b3cbf2e4343a75f14c9bNUMc15v38/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Kora, en S\u00f8n af Jizhar, en S\u00f8n af Levis S\u00f8n Kehat, og Datan og Abiram, S\u00f8nner af Eliab, en S\u00f8n af Rubens S\u00f8n Pallu, gjorde Opr\u00f8r.", "qas": [{"question": "Dathan og Abiram var s\u00f8nner af hvem?", "answers": [{"text": "Eliab", "answer_start": 85.0}], "id": "680004b55d914535b78aace741c103e5bNUMc16v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men I skal tage Vare p\u00e5, hvad der er at varetage ved Helligdommen og Alteret, for at der ikke atter skal komme Vrede over Israelitterne.", "qas": [{"question": "Hvem vil ikke blive viklet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 122.0}], "id": "5c7ad0a820df424a9c90a2e72c8ebcfabNUMc18v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Fremdeles skal f\u00f8lgende tilfalde dig som Offerydelse af deres Gaver: Alle Gaver fra Israelitterne, hvormed der udf\u00f8res Svingning, giver jeg dig tillige med dine S\u00f8nner og D\u00f8tre som en evig gyldig Rettighed; enhver, som er ren i dit Hus, m\u00e5 spise deraf.", "qas": [{"question": "Hvis gave rejste du?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 84.0}], "id": "01106d8c05cf4dd3b06837e74cb14342bNUMc18v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sendte HERREN Giftslanger blandt Folket, og de bed Folket s\u00e5 en M\u00e6ngde af Israel d\u00f8de.", "qas": [{"question": "Hvem sendte giftige slanger blandt folket?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 10.0}], "id": "3a863b8170c0403fb89cb898b8d9b4e6bNUMc21v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d Israelitterne op og slog Lejr i Obot;", "qas": [{"question": "Hvem rejste p\u00e5 og slog lejr i Oboth?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 8.0}], "id": "1b143fbebdb148a9910ab0a6d5b5786bbNUMc21v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Israel slog ham med Sv\u00e6rdet og underlagde sig hans Land fra Arnon til Jabbok, til Ammonitternes Land; thi Ja'zer ligger ved Ammonitternes Gr\u00e6nse;", "qas": [{"question": "Fra hvilket land tog israelitterne sit land i besiddelse?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 64.0}], "id": "0dfbebc78c2d47968004f08b0cfc2f46bNUMc21v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Israel indtog alle disse Byer, og Israel bosatte sig i alle Amoritternes Byer, i Hesjbon og alle tilh\u00f8rende Sm\u00e5byer.", "qas": [{"question": "Israel bosatte sig i alle byer af hvilke mennesker?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 63.0}], "id": "d868507a61c546469d422360f9e74e42bNUMc21v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi Hesjbon var Amoritterkongen Sihons By; han havde angrebet Moabs forrige konge og frataget ham hele hans Land indtil Arnon.", "qas": [{"question": "Hvor overtog Sihon hele sit Land?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 120.0}], "id": "8193c4a56a9043c2a26c69dce5eb4f54bNUMc21v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ve dig, Moab! Det er ude med dig, Kemosj's Folk! Han* gjorde sine S\u00f8nner til Flygtninge og sine D\u00f8tre til Krigsfanger for Sihon, Amoritternes Konge. { [*dvs. Kemosj, Moabs Gud.] }", "qas": [{"question": "Hvem er konge af amoritterne?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 122.0}], "id": "e5b1fc45038241138ce538c19fcb59bbbNUMc21v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ve dig, Moab! Det er ude med dig, Kemosj's Folk! Han* gjorde sine S\u00f8nner til Flygtninge og sine D\u00f8tre til Krigsfanger for Sihon, Amoritternes Konge. { [*dvs. Kemosj, Moabs Gud.] }", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe tilh\u00f8rte Moabs d\u00f8tre?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 129.0}], "id": "38572a3cccd7465e8993548e1e0c8851bNUMc21v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og vi sk\u00f8d dem ned, Hesjbon er tabt indtil Dibon; vi lagde dem \u00f8de til Nofa, som ligger ved Medeba.", "qas": [{"question": "Hvor n\u00e5r Nophah?", "answers": [{"text": "Medeba", "answer_start": 92.0}], "id": "2da6525854a94a6ba0e8571a54c6cbcfbNUMc21v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og vi sk\u00f8d dem ned, Hesjbon er tabt indtil Dibon; vi lagde dem \u00f8de til Nofa, som ligger ved Medeba.", "qas": [{"question": "Heshbon er omkommet s\u00e5 langt som hvad?", "answers": [{"text": "Dibon", "answer_start": 43.0}], "id": "84d574c836ec4170973d70daf8d39542bNUMc21v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 bosatte Israel sig i Amoritternes Land.", "qas": [{"question": "Israelitterne levede i landet af hvilke mennesker?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 24.0}], "id": "8045990bf5624f4b9996a45447a669ddbNUMc21v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 bosatte Israel sig i Amoritternes Land.", "qas": [{"question": "Hvem boede i amoriternes land?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 11.0}], "id": "e95aec1d18a0454e8c4af34131fecc9abNUMc21v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derefter br\u00f8d Israelitterne op derfra og slog Lejer p\u00e5 Moabs Sletter hinsides Jordan over for Jeriko.", "qas": [{"question": "Hvem slog lejr p\u00e5 Moabs sletter?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 14.0}], "id": "303ce564e56e4796aef3b7df056509cfbNUMc22v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "N\u00e6ste Morgen stod Bileam op og sagde til Balaks H\u00f8vdinger: \u201cVend tilbage til eders Land, thi HERREN v\u00e6grer sig ved at give mig Tilladelse til at f\u00f8lge med eder!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Balaks Fyrster: \u201eG\u00e5 til dit Land, thi Herren har n\u00e6gtet mig at g\u00e5 med dig?\u201c", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 18.0}], "id": "879c44c182654b538a6879c269fa6bccbNUMc22v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da nu \u00c6selet s\u00e5 HERRENS Engel st\u00e5 p\u00e5 Vejen med draget Sv\u00e6rd i H\u00e5nden, veg det ud fra Vejen og gik ind p\u00e5 Marken; men Bileam slog \u00c6selet for at tvinge det tilbage p\u00e5 Vejen.", "qas": [{"question": "Hvem slog \u00e6slet?", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 117.0}], "id": "141dfaf5b0334a658a995e9cbd3caf92bNUMc22v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Bileam til HERRENS Engel: \u201cJeg har syndet, jeg vidste jo ikke, at det var dig, der tr\u00e5dte i Vejen for mig. Men hvis det er dig imod, vil jeg atter vende tilbage.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til Herrens Engel: \u201eJeg har syndet, thi jeg vidste ikke, at du stod imod mig p\u00e5 Vejen?\u201c", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 9.0}], "id": "ae87eb010c3e4bb9b916dfdd0a3ca8b1bNUMc22v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da Balak nu h\u00f8rte, at Bileam var undervejs, gik han ham i M\u00f8de til Ar Moab ved den Gr\u00e6nse, Arnon danner, den yderste Gr\u00e6nse.", "qas": [{"question": "Hvad var gr\u00e6nsen til Moab?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 91.0}], "id": "9ba2ae74c8ce4a579ae48f5f7ec72267bNUMc22v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bileam sagde til Balak: \u201cSe, nu er jeg kommet til dig; men mon det st\u00e5r i min Magt at sige noget? Det Ord, Gud l\u00e6gger mig i Munden, m\u00e5 jeg tale!\u201d", "qas": [{"question": "Som sagde til Balak: \u201eSe, jeg er kommet til dig. Er jeg i stand til at tale lige hvad som helst?", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 0.0}], "id": "2a54a370014d437999daa9b210b725fbbNUMc22v38/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da fulgte Bileam med Balak, og de kom til Kirjat-Huzot.", "qas": [{"question": "Hvem tog Bileam med?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 21.0}], "id": "1270da3fbaf24783828c02b1ce88f8e1bNUMc22v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "N\u00e6ste Morgen tog Balak Bileam med sig og f\u00f8rte ham op til Bamot Ba'al, hvorfra han kunde \u00f8jne den yderste Del af Folket.", "qas": [{"question": "Hvor bragte Balak Bileam med?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 64.0}], "id": "332b96e727a84467ae571f0c424a400cbNUMc22v41/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "N\u00e6ste Morgen tog Balak Bileam med sig og f\u00f8rte ham op til Bamot Ba'al, hvorfra han kunde \u00f8jne den yderste Del af Folket.", "qas": [{"question": "Hvem tog Bileam med til Bamoth Baal?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 17.0}], "id": "c450fe59b6da4c44a9ad5eab9f0fd53cbNUMc22v41/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende er de af Levitterne, der m\u00f8nstredes, Sl\u00e6gt for Sl\u00e6gt: Fra Gerson stammer Gersonitternes Sl\u00e6gt, fra Kehat Kehatitternes Sl\u00e6gt og fra Merari Meraritternes Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Hvad hedder kohathitternes familie?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 18.0}], "id": "f9d16df7363749e088827129cd7f1fdbbNUMc26v57/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Nadab og Abihu omkom, da de frembar fremmed Ild for HERRENS \u00c5syn.", "qas": [{"question": "Nadab og hvilken anden person d\u00f8de, da de tilb\u00f8d m\u00e6rkelig ild til Herren?", "answers": [{"text": "Abihu", "answer_start": 13.0}], "id": "bcaddf6e2e6d4d38a1e968d2d9c5988fbNUMc26v61/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Nadab og Abihu omkom, da de frembar fremmed Ild for HERRENS \u00c5syn.", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de, da han tilb\u00f8d Herren m\u00e6rkelig ild?", "answers": [{"text": "Nadab og Abihu", "answer_start": 4.0}], "id": "c501efaa11004a529ecd9693f30228aabNUMc26v61/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Israelitterne bortf\u00f8rte Midjanitternes kvinder og B\u00f8rn som Krigsfanger, og alt deres Kv\u00e6g alle deres Hjorde og alt deres Gods tog de med som Bytte;", "qas": [{"question": "Hvem tog fangenskab de Midjanske kvinder?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 3.0}], "id": "4351da4d6adf4599906bdcfed4d6889dbNUMc31v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Moses, Pr\u00e6sten Eleazar og alle Menighedens \u00d8verste gik dem i M\u00f8de uden for Lejren,", "qas": [{"question": "Hvem var pr\u00e6sten, som Moses m\u00f8dte med?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 19.0}], "id": "035a52dcaa5447e496f30e417f9a4a04bNUMc31v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Det var jo dem, der efter Bileams R\u00e5d blev \u00c5rsag til, at Israelitterne var trol\u00f8se mod HERREN i den Sag med Peor, s\u00e5 at Plagen ramte HERRENS Menighed.", "qas": [{"question": "Hvis r\u00e5d fik israelitterne til at handle forr\u00e6derisk mod Herren?", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 26.0}], "id": "1bdd98f1ebd94ef4ad4b1e2c22068c1abNUMc31v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "det skal du tage af den Halvdel, som tilfalder dem, og give Pr\u00e6sten Eleazar det som Offerydelse til HERREN.", "qas": [{"question": "Hvem er pr\u00e6sten?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 68.0}], "id": "fcce0262d025433293104776889bf32cbNUMc31v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derfor kom Gaditterne og Rubenitterne og sagde til Moses og Pr\u00e6sten Eleazar og Menighedens \u00d8verste:", "qas": [{"question": "Hvem henvendte sig til Moses?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 68.0}], "id": "083828e0d3dc4b3c89a28e336367176abNUMc32v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 byggede Gaditterne Dibon, Atarot, Aroer.", "qas": [{"question": "Hvilken by genopbyggede Gadites?", "answers": [{"text": "Dibon", "answer_start": 22.0}], "id": "df2c3f17876e46199a8af256c9e567f5bNUMc32v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Simeonitternes Stamme Sjemuel, Ammihuds S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvem er Shemuels far?", "answers": [{"text": "Ammihud", "answer_start": 34.0}], "id": "e98dd58535974c51aef07238d8cbe99bbNUMc34v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og af Efraimitternes Stamme \u00e9n \u00d8verste, Kemuel, Sjiftans S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvilken stamme var Kemuel leder af?", "answers": [{"text": "Efraimitter", "answer_start": 6.0}], "id": "7ffb53c2b5cd4af68c957ec03dce0660bNUMc34v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Issakaritternes Stamme \u00e9n \u00d8verste, Paltiel, Azzans S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvem var Paltiels far?", "answers": [{"text": "Azzan", "answer_start": 47.0}], "id": "fdb20f9aeefe4577bab9164bef3afc61bNUMc34v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "de indgik \u00c6gteskab med M\u00e6nd, som h\u00f8rte til Josefs S\u00f8n Manasses S\u00f8nners Sl\u00e6gter, s\u00e5 at deres Arvelod vedblev at tilh\u00f8re deres f\u00e6drene Sl\u00e6gts Stamme.", "qas": [{"question": "Hvem var efterkommere af Josef?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 54.0}], "id": "6011769775804438b86ff14616459480bNUMc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "elleve Dagsrejser fra Horeb, regnet over Se'irs Bjerge til Kadesj-Barnea.", "qas": [{"question": "Hvor er udgangspunktet for rejsen fra?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 22.0}], "id": "3bcee54c9bbd480f80c3e269b3af66dfbDEUc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "efter at han havde sl\u00e5et Amoritterkongen Sihon, der boede i Hesjbon, og Kong Og af Basan, der boede i Asjtarot og Edre'i.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe var kong Sihon en del af?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 25.0}], "id": "a29ddf3d8ea146b8b478a450689c3e37bDEUc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I knurrede i eders Telte og sagde: \u201cAf Had til os f\u00f8rte HERREN os ud af \u00c6gypten for at give os i Amoritternes H\u00e5nd og lade os g\u00e5 til Grunde!", "qas": [{"question": "Hvem sendte Herren for at tilintetg\u00f8re os?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 97.0}], "id": "bb90bb5528c6410fb4fc7c141b0447babDEUc1v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men byd Folket og sig: N\u00e5r I nu drager igennem eders Br\u00f8dres, Esaus S\u00f8nners, Landem\u00e6rker, de, som bor i Se'ir, og de bliver bange for eder, s\u00e5 skal I tage eder vel i Vare", "qas": [{"question": "Hvem er efterkommere af?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 62.0}], "id": "490b7218a7e5492a879502ab105af5d1bDEUc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 drog vi fra Elat og Ezjongeber ad Arabavejen gennem vore Br\u00f8dres, Esaus S\u00f8nners Land, de, som bor i Se'ir; s\u00e5 drejede vi af og drog videre ad Vejen til Moabs \u00d8rken.", "qas": [{"question": "Hvem var efterkommere af?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 72.0}], "id": "401586f535654e788cb371a65ea13802bDEUc2v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "(I Se'ir boede derimod fordum Horitterne, som Esaus S\u00f8nner drev bort og udryddede foran sig, hvorefter de bosatte sig der i deres Sted, ligesom Israel gjorde ved sit Ejendomsland, som HERREN gav dem).", "qas": [{"question": "Hvem var efterkommer af?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 46.0}], "id": "bea1d896601645e095e2ba4918d0166ebDEUc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "(ligesom han gjorde for Esaus S\u00f8nner, der bor i Se'ir, for hvem han udryddede Horitterne, s\u00e5 de drev dem bort og bosatte sig der i deres Sted, og de bor der den Dag i dag.)", "qas": [{"question": "Hvem \u00f8delagde han horiterne foran dem?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 24.0}], "id": "ea30d91723f84b7c864f9e9755abdac6bDEUc2v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "s\u00e5ledes som Esaus S\u00f8nner, der bor i Se'ir, og Moabitterne, der bor i Ar, tillod mig, indtil jeg kommer over Jordan ind i det Land, HERREN vor Gud vil give os!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem boede i Ar?", "answers": [{"text": "Moabitterne", "answer_start": 46.0}], "id": "3d0a9b340e36424f9cd0b5754301c89cbDEUc2v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde HERREN til mig: \u201cFrygt ikke for ham, thi jeg giver ham i din H\u00e5nd tillige med hele hans Folk og Land, og du skal g\u00f8re ved ham, som du gjorde ved Sihon, Amoritterkongen i Hesjbon.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken stamme tilh\u00f8rte kong Sihon?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 161.0}], "id": "d0d08c2da8114170a0e7996b68f631b2bDEUc3v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 gav HERREN vor Gud ogs\u00e5 kong Og af Basan og alle hans Krigere i vor H\u00e5nd, og vi slog ham, s\u00e5 ikke en eneste undslap.", "qas": [{"question": "Der var konge af Bashan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 32.0}], "id": "144cdd0cdc5f461d91b67cbe86f054aabDEUc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes tog vi dengang dette Land i Besiddelse. Landet fra Aroer, der ligger ved Arnonfloden, og Halvdelen af Gileads Bjerge med Byerne der gav jeg Rubenitterne og Gaditterne;", "qas": [{"question": "Sammen med Reubenitterne, hvilken stamme besatte landet?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 164.0}], "id": "6101b36945614dbf857524d9f998f59cbDEUc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Manasses S\u00f8n Ja'ir erobrede hele Landskabet Argob indtil Gesjuritternes og Ma'akatitternes Egne og kaldte dem Ja'irs Teltbyer efter sig selv, som de hedder endnu den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvilken region tog Jair?", "answers": [{"text": "Argob", "answer_start": 44.0}], "id": "ab925f83e131453db8493d7df855b756bDEUc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Makir gav jeg Gilead;", "qas": [{"question": "Hvem gav jeg Gilead til?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 3.0}], "id": "7efe6cc377fc429c84872acc8fbb31c2bDEUc3v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Rubenitterne og Gaditterne gav jeg Landet fra Gilead til Arnonfloden med Dalens Midtlinie som Gr\u00e6nse og til Jabbokfloden, Ammonitternes Gr\u00e6nse,", "qas": [{"question": "Sammen med Reubenitterne, hvem var territoriet tildelt?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 19.0}], "id": "ba2a92bf6ebf4d9da1590a400cbc4668bDEUc3v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eftersom I ikke s\u00e5 nogen Skikkelse, dengang HERREN talede til eder p\u00e5 Horeb ud fra Ilden, s\u00e5 vogt eder nu omhyggeligt for", "qas": [{"question": "Hvor talte Herren til dig?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 70.0}], "id": "6b2396dee0b04fc4a8675d9cd7bf134fbDEUc4v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "hinsides Jordan i Dalen lige for Bet-Peor i det Land, der havde tilh\u00f8rt Amoritterkongen Sihon, som boede i Hesjbon, og som Moses og Israelitterne havde sl\u00e5et, da de drog bort fra \u00c6gypten.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme var kong Sihon en del af?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 72.0}], "id": "4c8a6a0797a649fe9d86be98e7e8d75bbDEUc4v46/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De havde erobret hans og Kong Og af Basans Land, de to Amoritterkonger hinsides Jordan, p\u00e5 den \u00f8stre Side,", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af Basan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 30.0}], "id": "3101771cfb8b4a47b930ea03fbf64ff3bDEUc4v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vogt dig vel for at glemme Levitten, s\u00e5 l\u00e6nge du lever i dit Land!", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe mennesker er du omhyggelig med ikke at overse?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 27.0}], "id": "489e1a4ccee54b128b74498f89f67fedbDEUc12v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Levitten inden dine Porte m\u00e5 du ikke glemme; thi han har ikke Arvelod og Del som du.", "qas": [{"question": "Hvem er folk i dine landsbyer, som du ikke m\u00e5 ignorere?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 3.0}], "id": "e34bc9733017448a9d658b72a7a0db46bDEUc14v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og du skal v\u00e6re glad for HERREN din Guds \u00c5syn p\u00e5 det Sted, HERREN din Gud udv\u00e6lger til Bolig for sit Navn, sammen med din S\u00f8n og Datter, din Tr\u00e6l og Tr\u00e6lkvinde, Levitten inden dine Porte, den fremmede, den faderl\u00f8se og Enken, som bor hos dig.", "qas": [{"question": "Hvem hedder folkene i jeres landsbyer?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 161.0}], "id": "1100b9d79d74433985310b8405dd12c5bDEUc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "fordi de ikke kom eder i M\u00f8de med Br\u00f8d eller Vand undervejs, da I drog bort fra \u00c6gypten, og fordi han lejede Bileam, Beors S\u00f8n, fra Petor i Aram-Naharajim, imod dig til at forbande dig;", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Bileam?", "answers": [{"text": "Beor", "answer_start": 117.0}], "id": "7609e43acdfc4df2a961caee277eca5cbDEUc23v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "men HERREN din Gud vilde ikke h\u00f8re p\u00e5 Bileam, og HERREN din Gud forvandlede Forbandelsen til Velsignelse, fordi HERREN din Gud elskede dig.", "qas": [{"question": "Hvem n\u00e6gtede Herren din Gud at lytte til?", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 38.0}], "id": "0a7749249def4109874ddeda5b46696fbDEUc23v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og han blev Konge i Jesjurun, da Folkets H\u00f8vdinger kom sammen, og Israels Stammer forsamled sig.", "qas": [{"question": "Hvem var stammerne af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 66.0}], "id": "9a12120107dd48ffa671961c2125b915bDEUc33v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Rubenitterne, Gaditterne og Manasses halve Stamme drog v\u00e6bnet over i Spidsen for Israelitterne, som Moses havde sagt til dem;", "qas": [{"question": "Hvilken stamme krydsede over bev\u00e6bnet til kamp?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 31.0}], "id": "8a77f1ed968f49548e2c84314386aca3bJOSc4v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og han sagde til Israelitterne: \u201cN\u00e5r eders B\u00f8rn i Fremtiden sp\u00f8rger deres F\u00e6dre: Hvad betyder disse Sten?", "qas": [{"question": "Hvem fortalte han det?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 17.0}], "id": "fd1514f11c464c88990006b211d9f5fdbJOSc4v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "selv samme Dag h\u00f8rte Mannaen op, da de nu spiste af Landets Afgr\u00f8de; Israelitterne fik ikke Manna mer, men spiste det \u00c5r af H\u00f8sten i Kana'ans Land.", "qas": [{"question": "Hvem spiste aldrig manna igen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 69.0}], "id": "14e12d5e57294ba2a38a09a9c3307ba6bJOSc5v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derfor kan Israelitterne ikke holde Stand over for deres Fjender, men m\u00e5 flygte for dem; thi de er hjemfaldne til Band! Jeg vil ikke mere v\u00e6re med eder, hvis I ikke bortrydder Bandet af eders Midte.", "qas": [{"question": "Hvem kan ikke st\u00e5 foran deres fjender?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 11.0}], "id": "572ca35e615f40ed9209cac909df920ebJOSc7v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Israelitterne br\u00f8d op og kom den tredje Dag til deres Byer, det var Gibeon, Kefira, Be'erot og Kirjat-Jearim.", "qas": [{"question": "Hvem gik p\u00e5 vej til Gibeon?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 3.0}], "id": "e9fea4febffd457ebd514212210565ffbJOSc9v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da samledes fem Amoritterkonger, Kongerne i Jerusalem, Hebron, Jarmut, Lakisj og Eglon, og de drog op med hele deres H\u00e6r og slog Lejr uden for Gibeon og angreb det.", "qas": [{"question": "Hvem k\u00e6mpede de amoritske konger?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 143.0}], "id": "9aafebe08b2b42e0a7fb549972c836dcbJOSc10v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "vendte hele Folket uskadt tilbage til Josua i Lejren ved Makkeda, uden at nogen havde vovet s\u00e5 meget som at knurre imod Israelitterne.", "qas": [{"question": "Hvem truede ingen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 120.0}], "id": "c915d83f797d4d9ba97fed8ad9c6af5dbJOSc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "til Kana'an\u00e6erne i \u00d8st og Vest, Amoritterne, Hivvitterne, Perizzitterne og Jebusitterne i Bjergene og Hetitterne ved Foden af Hermon i Mizpas Land;", "qas": [{"question": "Sammen med Amoritter, Hetitter og Jebusiter, hvilken gruppe kom fra bjerglandet?", "answers": [{"text": "Perizzitter", "answer_start": 58.0}], "id": "6061e3922d2e442e882d354d7fb12b67bJOSc11v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og de huggede hver levende Sj\u00e6l i den ned med Sv\u00e6rdet og lagde Band p\u00e5 dem, s\u00e5 ikke en levende Sj\u00e6l blev tilbage; og Hazor stak han i Brand.", "qas": [{"question": "Hvem blev br\u00e6ndt?", "answers": [{"text": "Hazor", "answer_start": 117.0}], "id": "790bc9013c4546f9a9976070753f6174bJOSc11v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kv\u00e6get og alt det andet, der r\u00f8vedes fra disse Byer, beholdt Israelitterne som Bytte; men alle Menneskene huggede de ned med Sv\u00e6rdet til sidste Mand uden at lade en eneste levende Sj\u00e6l blive tilbage.", "qas": [{"question": "Hvem plyndrede byernes varer?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 61.0}], "id": "c07ac80c7e454753aed870b08ecb9513bJOSc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende to Konger i Landet blev overvundet af Israelitterne og deres Land taget i Besiddelse af dem, Landet \u00f8sten for Jordan fra Arnonfloden til Hermonbjerget og hele Arabalavningens \u00f8stre Del:", "qas": [{"question": "Hvem besejrede kongerne i landet?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 47.0}], "id": "646d9e5fc190448a951f475080be963fbJOSc12v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Landet fra Hesjbon til Ramat-Mizpe og Betonim, og fra Mahanajim til Lodebars Landem\u00e6rke;", "qas": [{"question": "Sammen med Ramath Mizpah, hvad var navnet p\u00e5 kongernes territorium?", "answers": [{"text": "Betonim", "answer_start": 41.0}], "id": "98744f19bfac492a9501b6f75c08bd1cbJOSc13v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Det var Gaditternes Arvelod efter deres Sl\u00e6gter: de n\u00e6vnte Byer med Landsbyer.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme havde jord tildelt dem?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 8.0}], "id": "49dddc8a9076498abe1fc4b4c9313d03bJOSc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Moses gav Manasses halve Stamme Land, Sl\u00e6gt for Sl\u00e6gt;", "qas": [{"question": "Hvilken stamme tildelte Moses land til?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 13.0}], "id": "2c80811c474a42d3828b82df8f4d3563bJOSc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og deres Landomr\u00e5de strakte sig fra Mahanajim over hele Basan, hele Kong Og af Basans Rige og alle Ja'irs Teltbyer, som ligger i Basan, tresindstyve Byer,", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af Basan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 73.0}], "id": "97f5177f0e704de387c2dd8fd5a6f4a0bJOSc13v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ma'arat, Bet-Anon og Eltekon; tilsammen seks Byer med Landsbyer. Tekoa, Efrata, det er Betlehem, Peor, Etam, Kulon, Tatam, Sores, Kerem, Gallim, Beter og Menoho; tilsammen elleve Byer med Landsbyer.", "qas": [{"question": "Hvad hedder byen med de fleste byer?", "answers": [{"text": "Eltekon", "answer_start": 21.0}], "id": "25fdcd63fcad49efb5231f967d1c0d63bJOSc15v59/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Akko, Afek, Rehob; tilsammen to og tyve Byer med Landsbyer.", "qas": [{"question": "Hvad hed den anden by i regionen?", "answers": [{"text": "Rehob", "answer_start": 12.0}], "id": "5650d01d1dae403c9112407a02cb90babJOSc19v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Efter HERRENS P\u00e5bud gav de ham den By, han udbad sig, Timnat-Sera i Efraims Bjerge; og han bef\u00e6stede Byen og bosatte sig der.", "qas": [{"question": "Hvor var Timnath Serah placeret?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 68.0}], "id": "b0759530018544959bd6731b91aeb2f3bJOSc19v50/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Loddet faldt f\u00f8rst for Kehatitternes Sl\u00e6gter, s\u00e5ledes at Pr\u00e6sten Arons S\u00f8nner blandt Levitterne ved Lodkastningen fik tretten Byer af Judas, Simeonitternes og Benjamins Stammer,", "qas": [{"question": "Hvilken stamme blev det f\u00f8rste parti givet til?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 85.0}], "id": "aa78265e385f4df5a801b656d08d7986bJOSc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Loddet faldt f\u00f8rst for Kehatitternes Sl\u00e6gter, s\u00e5ledes at Pr\u00e6sten Arons S\u00f8nner blandt Levitterne ved Lodkastningen fik tretten Byer af Judas, Simeonitternes og Benjamins Stammer,", "qas": [{"question": "Hvilken stamme fik Leviterne sammen med Juda og Benjamin?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 141.0}], "id": "975c7366e72a48a784c4c19d8495e5f1bJOSc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "men jeg vilde ikke b\u00f8nh\u00f8re Bileam, og han m\u00e5tte velsigne eder; s\u00e5ledes friede jeg eder af hans H\u00e5nd.", "qas": [{"question": "Hvem profeterede gode ting om dig?", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 27.0}], "id": "fadb2ed1354843ebb9fb1601aaae16ddbJOSc24v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 gik I over Jordan og kom til Jeriko; og Indbyggerne i Jeriko, Amoritterne, Perizzitterne, Kana'an\u00e6erne, Hetitterne, Girgasjitterne, Hivvitterne og Jebusitterne angreb eder, men jeg gav dem i eders H\u00e5nd.", "qas": [{"question": "Sammen med amoritterne, kanaan\u00e6erne, Hetiterne, Girgashiterne, Hiviterne og Jebusiterne, hvilken anden gruppe k\u00e6mpede med dig?", "answers": [{"text": "Perizzitter", "answer_start": 81.0}], "id": "7c345fea4020478192592abff9995cb5bJOSc24v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men hvis I ikke synes om at tjene HERREN, s\u00e5 v\u00e6lg i Dag, hvem I vil tjene, de Guder, eders Forf\u00e6dre dyrkede hinsides Floden, eller Amoritternes Guder, i hvis Land I nu bor. Men jeg og mit Hus, vi vil tjene HERREN!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er guderne i hvilket land du lever?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 131.0}], "id": "8d71cb9b2e9047debd02e146879243d7bJOSc24v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Juda drog nu op, og HERREN gav Kana'an\u00e6erne og Perizzitterne i deres H\u00e5nd, s\u00e5 de slog dem i Bezek, 10.000 Mand.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe overgav Herren sammen med Kana'an\u00e6erne til Judas m\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Perizzitter", "answer_start": 47.0}], "id": "bd23850993a44ba7b18ded94b397ffd3bJDGc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og da de st\u00f8dte p\u00e5 Adonibezek i Bezek, angreb de ham og slog Kana'an\u00e6erne og Perizzitterne.", "qas": [{"question": "Sammen med Perizzites, hvilken gruppe besejrede israelitterne?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 61.0}], "id": "80afa5fcfa9e4aa3a4d493af789942eebJDGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og da de st\u00f8dte p\u00e5 Adonibezek i Bezek, angreb de ham og slog Kana'an\u00e6erne og Perizzitterne.", "qas": [{"question": "Hvem k\u00e6mpede kana'an\u00e6erne?", "answers": [{"text": "Perizzitter", "answer_start": 77.0}], "id": "49dd0bbf94e34269832d6054fe766337bJDGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Senere drog Jud\u00e6erne ned til Kamp mod Kana'an\u00e6erne i Bjergene, i Sydlandet og i Lavlandet.", "qas": [{"question": "Hvem angreb Judas m\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 38.0}], "id": "8dffadff5e24438b81475bded001c10fbJDGc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Juda drog derp\u00e5 ud med sin Broder Simeon, og de slog Kana'an\u00e6erne, som boede i Zefat, og lagde Band p\u00e5 Byen; derfor blev den kaldt Horma*. { [*se til 4 Mos. 14, 45; 21, 3.] }", "qas": [{"question": "Hvilken stamme besejrede kana'an\u00e6erne?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 34.0}], "id": "26bf0cee4078478a97e63134be88d7cdbJDGc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Indbyggerne i Bet-Sjean og dets Sm\u00e5byer og i Ta'anak og dets Sm\u00e5byer, Indbyggerne i Dor og dets Sm\u00e5byer, i Jibleam og dets Sm\u00e5byer og i Megiddo og dets Sm\u00e5byer fik Manasse ikke drevet bort; det lykkedes Kana'an\u00e6erne at blive boende i disse Egne.", "qas": [{"question": "Hvem forblev i omr\u00e5derne?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 207.0}], "id": "a1ab8e20d1f7433cbccf43addfef2cd0bJDGc1v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zebulon fik ikke Indbyggerne i Kitron og Nahalol drevet bort; men Kana'an\u00e6erne blev boende midt iblandt dem og blev Hoveriarbejdere.", "qas": [{"question": "Hvem boede blandt befolkningen i Kitron og Nahalol?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 66.0}], "id": "39e69f40ca4346028ef9c915082df8e6bJDGc1v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Aseritterne bosatte sig midt iblandt Kana'an\u00e6erne, der boede i Landet, thi de magtede ikke at drive dem bort.", "qas": [{"question": "Hvem bor Asher blandt?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 41.0}], "id": "6e7e0643d5c8453ea7300eb0ce17715ebJDGc1v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Edomitternes Landem\u00e6rke strakte sig fra Akrabbimpasset til Sela og h\u00f8jere op.", "qas": [{"question": "Hvilket omr\u00e5de var p\u00e5 gr\u00e6nsen til Scorpion Ascent?", "answers": [{"text": "Edomit", "answer_start": 0.0}], "id": "9594aa09141f4985afada9803e9b18cdbJDGc1v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da gjorde Israelitterne, hvad der var ondt i HERRENS \u00d8jne, og dyrkede Ba'alerne;", "qas": [{"question": "Hvem tilbad Baals?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 10.0}], "id": "6761ee54edc44004aaebf135a7ef7cc3bJDGc2v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Israelitterne boede blandt Kana'an\u00e6erne, Hetitterne, Amoritterne, Perizzitterne, Hivvitterne og Jebusitterne.", "qas": [{"question": "Sammen med amoritter, perizzitter, hivitter og jebusitter, hvilken gruppe mennesker levede israelitterne blandt?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 30.0}], "id": "8301f3d2afab4e68ab64d9e6662179ecbJDGc3v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han fik Ammonitterne og Amalekitterne med sig, drog ud og slog Israel og tog Palmestaden*. { [*dvs. Jeriko. Dom. 1, 16.] }", "qas": [{"question": "Sammen med Ammoniterne, hvilken gruppe dannede Eglon alliancer med?", "answers": [{"text": "Amalekitter", "answer_start": 24.0}], "id": "cbdb7bc9a56b423ca9f2a216d2b24295bJDGc3v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Israelitterne stod under Kong Eglon af Moab i atten \u00c5r.", "qas": [{"question": "Hvem var underlagt kong Eglon af Moab i 18 \u00e5r?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 3.0}], "id": "f37414a538ed46668d49d7a184b124f8bJDGc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han sagde da til Folkene i Sukkot: \u201cGiv Folkene, der f\u00f8lger mig, nogle Br\u00f8d, thi de er udmattede, og jeg er i F\u00e6rd med at forf\u00f8lge Midjanitterkongerne Zeba og Zalmunna!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem jagtede Zeba?", "answers": [{"text": "Zalmunna", "answer_start": 159.0}], "id": "e569a655f4384c3399cfea6412779678bJDGc8v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men til Zeba og Zalmunna sagde han: \u201cHvorledes var de M\u00e6nd, I ihjelslog ved Tabor?\u201d De svarede: \u201cDe lignede dig, de s\u00e5 begge ud som Konges\u00f8nner!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem bad Zeba om at beskrive de m\u00e6nd, du dr\u00e6bte i Tabor?", "answers": [{"text": "Zalmunna", "answer_start": 16.0}], "id": "96cd4e63c3284975af87a492789baab2bJDGc8v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde Gideon til dem: \u201cJeg har noget at bede eder om: Enhver af eder skal give mig de Ringe, der findes mellem hans Bytte!\u201d Hine havde nemlig Guldringe, thi de var Ismaelitter.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe af mennesker havde guld\u00f8reringe?", "answers": [{"text": "Ismaelitter", "answer_start": 170.0}], "id": "bdb1f3f54d5841f88cec37d80dfd63d2bJDGc8v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes bukkede Midjanitterne under for Israelitterne, og de rejste sig ikke mere; og Landet havde Ro i fyrretyve \u00c5r, s\u00e5 l\u00e6nge Gideon levede.", "qas": [{"question": "Hvis kamp\u00e5nd blev brudt?", "answers": [{"text": "Gideon", "answer_start": 127.0}], "id": "a443069cc2534e32942a7064a5dc2283bJDGc8v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "ja, hvis I i Dag er g\u00e5et \u00e6rligt og redeligt til V\u00e6rks mod Jerubba'al og hans Hus, s\u00e5 gid I m\u00e5 f\u00e5 Gl\u00e6de af Abimelek, og gid han m\u00e5 f\u00e5 Gl\u00e6de af eder;", "qas": [{"question": "Hvem er Jerub-Baals s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 106.0}], "id": "118beb89eb2a46719d309cd215704724bJDGc9v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De begav sig ud i Marken, plukkede Druer og pressede dem og fejrede deres Vinh\u00f8stfest. Og de gik ind i deres Guds Hus, hvor de spiste og drak og udst\u00f8dte Forbandelser over Abimelek.", "qas": [{"question": "Hvem forbandede folket?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 172.0}], "id": "66a3feb30ac7424199a0914a4b8462b2bJDGc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Alle Folkene afhuggede da ogs\u00e5 hver sit Knippe og fulgte efter Abimelek og lagde det oven p\u00e5 K\u00e6lderrummet og stak Ild p\u00e5 K\u00e6lderrummet oven over dem. S\u00e5ledes omkom ogs\u00e5 hele Bes\u00e6tningen i Sikems T\u00e5rn, henved 1.000 M\u00e6nd og Kvinder.", "qas": [{"question": "Hvem fulgte hver af hans m\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 63.0}], "id": "c3ec72658d7743b9a73bdea5d9115f78bJDGc9v49/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men da han kom til Lehi, og Filisterne hilste hans Komme med Jubelr\u00e5b, kom HERRENS \u00c5nd over ham, og Rebene om hans Arme blev som svedne Sytr\u00e5de, og hans B\u00e5nd faldt sk\u00f8rnet af hans H\u00e6nder.", "qas": [{"question": "Hvem r\u00e5bte, da de n\u00e6rmede sig ham?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 28.0}], "id": "7291b83ea0b148ffa02f958dcc95e6b9bJDGc15v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og han talte rent ud og sagde til hende: \u201cIngen Ragekniv er kommet p\u00e5 mit Hoved, thi jeg har fra Moders Liv af v\u00e6ret en Guds Nasir\u00e6er; hvis mit H\u00e5r rages af, mister jeg mine Kr\u00e6fter og bliver svag som alle andre Mennesker.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde han, han var dedikeret til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 120.0}], "id": "e19c78112521460a8384d5d6baf3b2ccbJDGc16v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde hun: \u201cFilisterne er over dig, Samson!\u201d Da v\u00e5gnede han og t\u00e6nkte: \u201cJeg skal nok slippe fra det ligesom de andre Gange og ryste det af mig!\u201d Men han vidste ikke, at HERREN var veget fra ham.", "qas": [{"question": "Hvem v\u00e5gnede Samson til?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 18.0}], "id": "d8c8db3dfdcc4fb9aab4ad3b4e1bc785bJDGc16v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da greb Filisterne ham og stak \u00d8jnene ud p\u00e5 ham; derp\u00e5 bragte de ham ned til Gaza og lagde ham i Kobberl\u00e6nker; og han m\u00e5tte dreje Kv\u00e6rnen i Fangehuset.", "qas": [{"question": "Hvem fangede ham og stukkede hans \u00f8jne ud?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 8.0}], "id": "b0dc4e1280654b238d4c300f2e18941dbJDGc16v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da spurgte Mika ham: \u201cHvorfra kommer du?\u201d Han svarede: \u201cJeg er Levit og har hjemme i Betlehem i Juda, og jeg er p\u00e5 Vandring for at sl\u00e5 mig ned som fremmed, hvor det kan tr\u00e6ffe sig.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte ham, hvor kom han fra?", "answers": [{"text": "Mika", "answer_start": 11.0}], "id": "5b2bab70a3de4adabb7925fdde95ab0abJDGc17v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 gik Levitten ind p\u00e5 at tage Ophold hos Manden, og den unge Mand var ham som en af hans egne S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvem indvilligede i at blive hos manden?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 7.0}], "id": "58fea9d1ae1e4690af139995a9dd453ebJDGc17v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da de r\u00e5bte efter Danitterne, vendte disse sig om og sagde til Mika: \u201cHvad er der i Vejen, siden du har kaldt Folk til Hj\u00e6lp?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem vendte daniterne sig om og spurgte?", "answers": [{"text": "Mika", "answer_start": 63.0}], "id": "035281d3c9b44afd97acc91a480905c9bJDGc18v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da tog Manden, Levitten, den myrdede Kvindes Mand, til Orde og sagde: \u201cJeg og min Medhustru kom til Gibea i Benjamin for at overnatte der.", "qas": [{"question": "Hvem var den myrdede kvindes mand?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 15.0}], "id": "fb00e0409eb9421ca7772f28ff204e5abJDGc20v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Udlever nu M\u00e6ndene i Gibea, de Niddinger, for at vi kan dr\u00e6be dem og skaffe Misgerningen bort fra Israel!\u201d Men Benjaminitterne vilde ikke h\u00f8re deres Br\u00f8dre Israelitternes Ord.", "qas": [{"question": "Hvem n\u00e6gtede at lytte til deres israelitiske br\u00f8dre?", "answers": [{"text": "Benjaminitter", "answer_start": 111.0}], "id": "7e32384a2b3843b1a3d500fa4712a5adbJDGc20v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da Benjaminitterne fra Byerne m\u00f8nstredes den bag, udgjorde de 25.000 v\u00e5benf\u00f8re M\u00e6nd, foruden dem af Gibeas Indbyggere, der m\u00f8nstredes, 700 uds\u00f8gte Krigere;", "qas": [{"question": "Hvem havde seks tusinde sv\u00e6rdstyrende soldater?", "answers": [{"text": "Benjaminitter", "answer_start": 3.0}], "id": "4378990247424282b9aaee27c8e03820bJDGc20v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Israelitterne rykkede Benjaminitterne p\u00e5 n\u00e6rt Hold den anden Dag.", "qas": [{"question": "Hvem marcherede israelitterne mod den n\u00e6ste dag?", "answers": [{"text": "Benjaminitter", "answer_start": 25.0}], "id": "455430a79d444ed5b4776287e0b3e68abJDGc20v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men hun sagde til dem: \u201cKald mig ikke No'omi*; kald mig Mara**, thi den Alm\u00e6gtige har voldet mig megen bitter Smerte! { [*dvs. yndig.] / [**dvs. bitter.] }", "qas": [{"question": "Hvad kaldte hun sig selv?", "answers": [{"text": "Mara", "answer_start": 56.0}], "id": "1ca51ac33358477fb607e2facfa69dd2bRUTc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "No'omi havde en Sl\u00e6gtning p\u00e5 sin Mands Side, en formuende Mand af Elimeleks Sl\u00e6gt ved Navn Boaz.", "qas": [{"question": "Boaz var fra hvilken klan?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 66.0}], "id": "b9a0de5d11094d2e89950494d1801494bRUTc2v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 gik hun hen og sankede Aks p\u00e5 Marken efter H\u00f8stfolkene; og det traf sig, at Marken tilh\u00f8rte Boaz, som var af Elimeleks Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Boaz var fra hvilken klan?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 112.0}], "id": "a3d39e0ae5164cafb3392749a08d4451bRUTc2v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ved Spisetid sagde Boaz til hende: \u201cKom herhen og spis med og dyp din Bid i Eddiken*!\u201d S\u00e5 satte hun sig hos H\u00f8stfolkene, og han rakte hende s\u00e5 meget ristet Korn, at hun kunde spise sig m\u00e6t og endda levne. { [*dvs. syrlig Vin.] }", "qas": [{"question": "Hvem sagde til hende: \u201eKom her og f\u00e5 noget mad!\u201c", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 19.0}], "id": "a483b030469d45cfbb875501edea721cbRUTc2v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da hun rejste sig for at sanke Aks, b\u00f8d Boaz sine Karle: \u201cLad hende ogs\u00e5 sanke mellem Negene og forn\u00e6rm hende ikke;", "qas": [{"question": "Hvem sagde til sine Tjenere at lade hende samle Korn blandt Bundterne?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 40.0}], "id": "3f54fb6f55224f888d480bca9a6a2973bRUTc2v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og tillige k\u00f8ber jeg mig Moabitterinden Rut, Malons Enke, til Hustru for at rejse den afd\u00f8des Navn over hans Arvelod, at den afd\u00f8des Navn ikke skal udslettes blandt hans Br\u00f8dre og fra hans Hjemstavns Port; I er Vidner i Dag!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder Ruths navn?", "answers": [{"text": "Moabit", "answer_start": 25.0}], "id": "e5309d1397e04aac85ec02a1eecacc74bRUTc4v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "lod Filisterne Pr\u00e6sterne og Sandsigerne kalde og sagde: \u201cHvad skal vi g\u00f8re med HERRENS Ark? Lad os f\u00e5 at vide, hvorledes vi skal b\u00e6re os ad, n\u00e5r vi sender den hen, hvor den har hjemme!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem kaldte pr\u00e6sterne og omen l\u00e6serne?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 4.0}], "id": "a4a8f9542da3454b8e5227a9dd67f4b7b1SAc6v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvorfor vil I forh\u00e6rde eders Hjerte, som \u00c6gypterne og Farao forh\u00e6rdede deres Hjerte? Da han viste dem sin Magt, m\u00e5tte de da ikke lade dem rejse, s\u00e5 de kunde drage af Sted?", "qas": [{"question": "Hvem sendte Egypten p\u00e5 vej?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 54.0}], "id": "6dda478ef9cb4c8fa91e57668bcccdc1b1SAc6v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da de fem Filisterfyrster havde set det, vendte de ufort\u00f8vet tilbage til Ekron.", "qas": [{"question": "Hvor kom filisterne tilbage til?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 73.0}], "id": "67149667cdf54feabeb65753752e1781b1SAc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dette er de Guldbylder, Filisterne lod f\u00f8lge med i Sonegave til HERREN: For Asdod \u00e9n, for Gaza \u00e9n, for Askalon \u00e9n, for Gat \u00e9n og for Ekron \u00e9n.", "qas": [{"question": "Hvem bragte gulds\u00e5rene?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 24.0}], "id": "3fcd1bbac15f448c98051f42c616fbafb1SAc6v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og de sendte Bud til Indbyggerne i Kirjat-Jearim og lod sige: \u201cFilisterne har sendt HERRENS Ark tilbage. Kom herned og hent den op til eder!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem returnerede Herrens Ark?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 63.0}], "id": "f59a26c25f464c0795d98aacae2ad613b1SAc6v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han havde en S\u00f8n ved Navn Saul, statelig og smuk, ingen blandt Israelitterne var smukkere end han; han var et Hoved h\u00f8jere end alt Folket.", "qas": [{"question": "Hvem var Saul s\u00f8n af?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 26.0}], "id": "3e203e3102314cd1b1411e1e8cafc02eb1SAc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men da I s\u00e5 Ammonitterkongen Nahasj rykke frem imod eder, sagde I til mig: Nej, en Konge skal herske over os uagtet HERREN eders Gud var eders Konge!", "qas": [{"question": "Hvilken stamme tilh\u00f8rte Nahash?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 12.0}], "id": "213b291f914b4ccebe65bfbfbc5c3394b1SAc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "s\u00e5 t\u00e6nkte jeg: Nu drager Filisterne ned til Gilgal imod mig, og jeg har endnu ikke vundet HERRENS Gunst; da tog jeg Mod til mig og bragte Br\u00e6ndofferet!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem kom ned p\u00e5 mig p\u00e5 Gilgal?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 25.0}], "id": "16c74615bfba48acbe8da5027b2cf4c0b1SAc13v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men der fandtes ingen Smede i hele Israels Land; thi Filisterne havde t\u00e6nkt, at Hebr\u00e6erne ellers kunde lave sig Sv\u00e6rd og Spyd;", "qas": [{"question": "Hvem blev forhindret i at lave sv\u00e6rd og spyd?", "answers": [{"text": "Hebr\u00e6erne", "answer_start": 80.0}], "id": "4bbb780f70874f1cbbcefb4781436449b1SAc13v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Filisternes Forpost rykkede frem til Mikmaspasset.", "qas": [{"question": "Hvilken garnison gik ud til passet p\u00e5 Micmash?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 0.0}], "id": "0e17518389f14144b848ee24ab8d2538b1SAc13v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da tog Edomitten Doeg, der stod blandt Sauls Folk, Ordet og sagde: \u201cJeg s\u00e5, at Isajs S\u00f8n kom til Ahimelek, Ahitubs S\u00f8n, i Nob,", "qas": [{"question": "Hvor kom Isajs S\u00f8n til Ahimelek, Ahitubs S\u00f8n?", "answers": [{"text": "Nob", "answer_start": 122.0}], "id": "8df1e1bc5538410bada85cca47101406b1SAc22v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og han r\u00e5dspurgte HERREN for ham og gav ham Rejset\u00e6ring og Filisteren Goliats Sv\u00e6rd!\u201d", "qas": [{"question": "Hvis sv\u00e6rd modtog han?", "answers": [{"text": "Filisteren Goliat", "answer_start": 59.0}], "id": "229c298fa0d7438d9ae61cf633073518b1SAc22v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og han r\u00e5dspurgte HERREN for ham og gav ham Rejset\u00e6ring og Filisteren Goliats Sv\u00e6rd!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed Goliath?", "answers": [{"text": "Filisteren Goliat", "answer_start": 59.0}], "id": "8ee2fe04ebdb450aaaa46d8294648077b1SAc22v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sendte Kongen Bud og lod Pr\u00e6sten Ahimelek, Ahitubs S\u00f8n, hente tillige med hele hans F\u00e6drenehus, Pr\u00e6sterne i Nob; og da de alle var kommet til Kongen,", "qas": [{"question": "Hvem var pr\u00e6sten i Ahitub?", "answers": [{"text": "Ahimelek", "answer_start": 36.0}], "id": "9928308c22ad4e30a4cbde97e1899b83b1SAc22v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sendte Kongen Bud og lod Pr\u00e6sten Ahimelek, Ahitubs S\u00f8n, hente tillige med hele hans F\u00e6drenehus, Pr\u00e6sterne i Nob; og da de alle var kommet til Kongen,", "qas": [{"question": "Hvor var pr\u00e6sterne i Ahitubs fars hus?", "answers": [{"text": "Nob", "answer_start": 111.0}], "id": "c8def5711b9e466889266c08e002aad4b1SAc22v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Kongen sagde: \u201cDu skal d\u00f8, Ahimelek, du og hele dit F\u00e6drenehus!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDu vil helt sikkert d\u00f8, Ahimelek?", "answers": [{"text": "Kongen", "answer_start": 4.0}], "id": "9beacea840054e2dbe728ea722609b0db1SAc22v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kun \u00e9n af Ahimeleks, Ahitubs S\u00f8ns, S\u00f8nner ved Navn Ebjatar undslap og flygtede til David.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Ahimelek?", "answers": [{"text": "Ahitub", "answer_start": 21.0}], "id": "c9a30ed44fa74060b78ff722596e62f0b1SAc22v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dengang Ebjatar, Ahimeleks S\u00f8n, flygtede til David - han drog med David ned til Ke'ila - havde han Efoden med.", "qas": [{"question": "Hvem var Abiathars far?", "answers": [{"text": "Ahimelek", "answer_start": 17.0}], "id": "f5e0728b9424448d8e44b09667bc0df4b1SAc23v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Davids Folk kom hen og sagde alt dette til Nabal fra David og biede s\u00e5 p\u00e5 Svar.", "qas": [{"question": "Hvem talte Davids tjenere med?", "answers": [{"text": "Nabal", "answer_start": 43.0}], "id": "3b6daa82a9e9499f834599d265adb06eb1SAc25v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Saul gav sin Datter Mikal, Davids Hustru, til Palti, Lajisj' S\u00f8n, fra Gallim.", "qas": [{"question": "Hvor var Laish fra?", "answers": [{"text": "Gallim", "answer_start": 74.0}], "id": "27976857ca2c4b88b68ae0aff0c4af19b1SAc25v44/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da Saul s\u00e5 Filisternes H\u00e6r, grebes han af Frygt og blev s\u00e5re forf\u00e6rdet.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe var Saul r\u00e6dselsslagen for?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 11.0}], "id": "c9777288be9f4336a3eb409055b8bb31b1SAc28v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Filisterne bredte sig p\u00e5 ny i Refaimdalen.", "qas": [{"question": "Hvem kom op og spredte sig i Rephaim-dalen?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 4.0}], "id": "901b73a0e34b47879bb88bac0acb24e1b2SAc5v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "N\u00e5r du da h\u00f8rer Lyden af Skridt i Bakabuskenes Toppe, skal du skynde dig, thi s\u00e5 er HERREN draget ud foran dig for at sl\u00e5 Filisternes H\u00e6r!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem vil Herren sl\u00e5 ned?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 122.0}], "id": "b2c9b62d54094f95b8ca417e943555dfb2SAc5v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "David gjorde, som HERREN b\u00f8d, og slog Filisterne fra Gibeon til hen imod Gezer.", "qas": [{"question": "Hvem slog David ned?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 38.0}], "id": "e7e1ada387ee4724b43856fc67a5bc80b2SAc5v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "derp\u00e5 indsatte han Fogeder i Edom; i hele Edom indsatte han Fogeder, og alle Edomitterne blev Davids Unders\u00e5tter, S\u00e5ledes gav HERREN David Sejr, overalt hvor han drog frem.", "qas": [{"question": "Hvem blev Davids unders\u00e5tter?", "answers": [{"text": "Edomitterne", "answer_start": 77.0}], "id": "290ba9b0d2c348a789aef275588b923db2SAc8v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Kongen: \u201cEr der ingen tilbage af Sauls Hus? S\u00e5 vil jeg vise Guds Godhed imod ham.\u201d Ziba svarede Kongen: \u201cDer lever endnu en S\u00f8n af Jonatan; han er lam i F\u00f8dderne.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til kongen, at en af Jonatans s\u00f8nner er tilbage?", "answers": [{"text": "Ziba", "answer_start": 92.0}], "id": "56d4ca60e75d44de989df7137a04bb38b2SAc9v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nogen Tid efter d\u00f8de Ammonitternes Konge, og hans S\u00f8n Hanun blev Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvem efterfulgte kongen af Ammoniterne?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 54.0}], "id": "405a5a2320104741a4094f4b081be685b2SAc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nogen Tid efter d\u00f8de Ammonitternes Konge, og hans S\u00f8n Hanun blev Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvad hed kongen af Ammoniterne?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 54.0}], "id": "02683e83edc7429f9913023bdb4c1464b2SAc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da t\u00e6nkte David: \u201cJeg vil vise Hanun, Nahasj' S\u00f8n, Venlighed, ligesom hans Fader viste mig Venlighed.\u201d Og David sendte Folk for at vise ham Deltagelse i Anledning af hans Faders D\u00f8d. Men da Davids M\u00e6nd kom til Ammonitternes Land.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme kom Davids tjenere ind?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 31.0}], "id": "49ab66a0732b427e952a60fd11d7f615b2SAc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da tog Hanun Davids Folk og lod det halve af deres Sk\u00e6g afrage og Halvdelen af deres Kl\u00e6der sk\u00e6re af til S\u00e6det, og derp\u00e5 lod han dem g\u00e5.", "qas": [{"question": "Hvem barberede halvdelen af Davids tjeneres sk\u00e6g?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 7.0}], "id": "5fc7c777f88148a699f30dd558bc1774b2SAc10v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men da Ammonitterne s\u00e5, at de havde lagt sig for Had hos David, sendte de Bud og lejede Aram\u00e6erne fra Bet-Rehob og Zoba, 20.000 Mand Fodfolk, Kongen af Ma'aka med 1.000 Mand og Folkene fra Tob, 12.000 Mand.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme sendte Ammoniterne 12.000 m\u00e6nd fra?", "answers": [{"text": "Tob", "answer_start": 189.0}], "id": "d945b6f8c410414b82d3233f28e0b006b2SAc10v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ammonitterne rykkede s\u00e5 ud og stillede sig op til Kamp lige uden for Porten, medens Aram\u00e6erne fra Zoba og Rehob og M\u00e6ndene fra Tob og Ma'aka stod for sig selv p\u00e5 \u00e5ben Mark.", "qas": [{"question": "Sammen med Rehob, Aram Zoba og Ma'aka, hvem var i Marken?", "answers": [{"text": "Tob", "answer_start": 127.0}], "id": "43436b4376ec4fafa888b77668bedac9b2SAc10v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Urias svarede David: \u201cArken og Israel og Juda bor i Hytter, og min Herre Joab og min Herres Tr\u00e6lle ligger lejret p\u00e5 \u00e5ben Mark; skulde jeg da g\u00e5 til mit Hus for at spise og drikke og s\u00f8ge min Hustrus Leje? S\u00e5 sandt HERREN lever, og s\u00e5 sandt du lever, jeg g\u00f8r det ikke!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til David: \u201eArken, Israel og Juda bor i midlertidige krisecentre\u201c?", "answers": [{"text": "Urias", "answer_start": 0.0}], "id": "a396fc0203c9452dbd84dc6f3e0b621cb2SAc11v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvorfor har du da ringeagtet HERRENS Ord og gjort, hvad der er ondt i hans \u00d8jne? Hetitten Urias har du dr\u00e6bt med Sv\u00e6rdet; hans Hustru har du taget til \u00c6gte, og ham har du sl\u00e5et ihjel med Ammonitternes Sv\u00e6rd.", "qas": [{"question": "Hvis sv\u00e6rd dr\u00e6bte du Uriah?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 187.0}], "id": "753b3df6838f4bcaa9752f0807a7332db2SAc12v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Joab angreb imidlertid Rabba i Ammon og indtog Vandbyen.", "qas": [{"question": "Hvem fangede den kongelige by?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 0.0}], "id": "587d07086f864c6e9abdf558721ac22fb2SAc12v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Absaloms Folk gjorde ved Amnon, som Absalom havde befalet. Da br\u00f8d alle Konges\u00f8nnerne op, besteg deres Muldyr og flyede.", "qas": [{"question": "Hvem gjorde Absaloms tjenere ved?", "answers": [{"text": "Amnon", "answer_start": 25.0}], "id": "29ca643c30ac4adcb4a8c7f42ef3572eb2SAc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men en ung Mand opdagede dem og meldte det til Absalom; s\u00e5 skyndte de sig begge bort og kom ind hos en Mand i Bahurim. Han havde en Br\u00f8nd i G\u00e5rden, og i den steg de ned;", "qas": [{"question": "Hvem fortalte den unge mand?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 47.0}], "id": "8b88c645ddf44c99933999c371adac86b2SAc17v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "begyndte alt Folket i alle Israels Stammer at g\u00e5 i Rette med hverandre, idet de sagde: \u201cKongen frelste os fra vore Fjenders H\u00e5nd; det var ham, som reddede os af Filisternes H\u00e5nd; og nu har han m\u00e5ttet r\u00f8mme Landet for Absalom.", "qas": [{"question": "Hvem reddede kongen folket fra?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 161.0}], "id": "6b42c9b8e2fc4443aa5693f91c031f18b2SAc19v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "tr\u00e5dte en klog Kvinde fra Byen hen p\u00e5 Formuren og r\u00e5bte: \u201cH\u00f8r, h\u00f8r! Sig til Joab, at han skal komme herhen; jeg vil tale med ham!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem bad den kloge kvinde om at komme i n\u00e6rheden?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 76.0}], "id": "c677c5370e2740d5b15b5140d99042f4b2SAc20v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes er det ingenlunde ment! Men en Mand fra Efraims Bjerge ved Navn Sjeba, Bikris S\u00f8n, har l\u00f8ftet sin H\u00e5nd mod Kong David; hvis I blot vil udlevere ham, bryder jeg op fra Byen!\u201d Da sagde Kvinden til Joab: \u201cHans Hoved skal blive kastet ned til dig gennem Muren!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor er Sheba fra?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 48.0}], "id": "124c79a418b2451ab837ca673364d15eb2SAc20v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gibeonitterne svarede: \u201cDet er ikke S\u00f8lv eller Guld, der er os og Saul og hans Hus imellem, og vi har ikke Lov at dr\u00e6be nogen Mand i Israel!\u201d Han sagde da: \u201cHvad I forlanger, vil jeg g\u00f8re for eder!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til David: \u201eVi har intet krav p\u00e5 S\u00f8lv eller Guld fra Saul eller fra hans Sl\u00e6gt, og vi ville heller ikke retf\u00e6rdigg\u00f8re at dr\u00e6be nogen i Israel?\u201c", "answers": [{"text": "Gibeonitterne", "answer_start": 0.0}], "id": "fff78d426b72444984ee11c3f8e1279bb2SAc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Samtidig fejrede Salomo i syv Dage H\u00f8jtiden* for HERREN vor Guds \u00c5syn sammen med hele Israel, en v\u00e6ldig Forsamling (lige fra Egnen ved Hamat og til \u00c6gyptens B\u00e6k). { [*dvs. L\u00f8vhyttefesten. 2 Kr\u00f8n 7, 8 f.] }", "qas": [{"question": "Hvilket land var Brook af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 86.0}], "id": "e1867ea507534f4cbf51204770697a3db1KIc8v65/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Alt, hvad der var tilbage af Amoritterne, Hetitterne, Perizzitterne, Hivvitterne og Jebusitterne, og som ikke h\u00f8rte til Israelitterne,", "qas": [{"question": "Sammen med hittitter, perizzitter, hivitter og jebusitter, hvilke andre ikke-israelitiske folk blev efterladt i landet?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 29.0}], "id": "37d8d8cbc4f0416ab9aea9d966596644b1KIc9v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Salomo holdt sig da til Astarte, Zidoniernes Gudinde, og til Milkom, Ammonitternes v\u00e6mmelige Gud.", "qas": [{"question": "Hvilken gudinde tilbad Salomo?", "answers": [{"text": "Astarte", "answer_start": 24.0}], "id": "dbd1eef13edc4923a54d926bce97cfdfb1KIc11v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 lagde Salomo sig til Hvile hos sine F\u00e6dre og blev jordet i sin Fader Davids By. Og hans S\u00f8n Rehabeam blev Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvad hed Salomons s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Rehabeam", "answer_start": 95.0}], "id": "df10da492c7149dcb040148533845420b1KIc11v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kongen h\u00f8rte ikke p\u00e5 Folket, thi HERREN f\u00f8jede det s\u00e5ledes for at opfylde det Ord, HERREN havde talet ved Ahija fra Silo til Jeroboam, Nebats S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Nebat?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 125.0}], "id": "898d396cbee542f8809fd8fa97ab4c60b1KIc12v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men over de Israelitter, der boede i Judas Byer, blev Rehabeam Konge.", "qas": [{"question": "Hvem fortsatte med at regere over israelitterne, der boede i Juda?", "answers": [{"text": "Rehabeam", "answer_start": 54.0}], "id": "0243d64a1b7f4689b3a55dc11b353ec4b1KIc12v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes br\u00f8d Israel med Davids Hus, og det er Stillingen den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Israel har v\u00e6ret i opr\u00f8r mod hvilket dynasti?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 24.0}], "id": "ea792e8a014a461e9767a03273e41f88b1KIc12v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cSig til Judas Konge Rehabeam, Salomos S\u00f8n, og til hele Judas og Benjamins Hus og det \u00f8vrige Folk:", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Salomon?", "answers": [{"text": "Rehabeam", "answer_start": 21.0}], "id": "7009b68a335042b088a91e36df484145b1KIc12v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cSig til Judas Konge Rehabeam, Salomos S\u00f8n, og til hele Judas og Benjamins Hus og det \u00f8vrige Folk:", "qas": [{"question": "Sammen med Juda og resten af folket, hvem sendte Salomo denne besked til?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 65.0}], "id": "c61870f885f1480c8f21d30184cc8676b1KIc12v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cSig til Judas Konge Rehabeam, Salomos S\u00f8n, og til hele Judas og Benjamins Hus og det \u00f8vrige Folk:", "qas": [{"question": "Hvilken nation tilh\u00f8rte Salomo?", "answers": [{"text": "Rehabeam", "answer_start": 21.0}], "id": "b999a95d5b464c7988630cf2b7868695b1KIc12v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Nadab, alt, hvad han gjorde, st\u00e5r jo optegnet i Israels Kongers Kr\u00f8nike.", "qas": [{"question": "Hvis regeringstid er optaget i Israels Kongers Annaler?", "answers": [{"text": "Nadab", "answer_start": 34.0}], "id": "81c63d3afd294b0abab28318e29dd701b1KIc15v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cJeg oph\u00f8jede dig af St\u00f8vet og gjorde dig til Fyrste over mit Folk Israel, dog har du vandret i Jeroboams Spor og forledt mit Folk Israel til Synd, s\u00e5 de kr\u00e6nker mig ved deres Synder;", "qas": [{"question": "Hvis fodspor fulgte du?", "answers": [{"text": "Jeroboams", "answer_start": 96.0}], "id": "6de2212f8c8249ff943da6220b0d01c4b1KIc16v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "se, derfor vil jeg nu feje Ba'sja og hans Hus bort og g\u00f8re det samme ved dit Hus, som jeg gjorde ved Jeroboams, Nebats S\u00f8ns, Hus;", "qas": [{"question": "Hvem er klar til at br\u00e6nde op?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 101.0}], "id": "6132c29abd72409e8b51c2e073037c87b1KIc16v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da stod han op og spiste og drak; og styrket af dette M\u00e5ltid vandrede han i fyrretyve Dage og fyrretyve N\u00e6tter lige til Guds Bjerg Horeb.", "qas": [{"question": "Hvor rejste han for at komme hen?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 131.0}], "id": "69441d58b9704e1b90ddb085badfabdab1KIc19v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Sendebudene vendte tilbage og sagde: \u201cS\u00e5ledes siger Benhadad: Jeg sendte Bud til dig og lod sige: Dit S\u00f8lv og Guld og dine Hustruer og B\u00f8rn skal du give mig!", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eDu m\u00e5 give mig dit S\u00f8lv, Guld, Hustruer og S\u00f8nner\u201c?", "answers": [{"text": "Benhadad", "answer_start": 56.0}], "id": "1fc2622023a84760a6c9181b38d3cfc6b1KIc20v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde han til Benhadads Sendebud: \u201cSig til min Herre Kongen: Alt, hvad du f\u00f8rste Gang kr\u00e6vede af din Tr\u00e6l, vil jeg g\u00f8re, men dette Krav kan jeg ikke opfylde!\u201d Med det Svar vendte Sendebudene tilbage.", "qas": [{"question": "Hvis budbringere fortalte han det?", "answers": [{"text": "Benhadad", "answer_start": 17.0}], "id": "b6fee6df14f64f419bee3bced9a80da0b1KIc20v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8rst rykkede Fogedernes Folk ud. Man sendte da Bud til Benhadad og meldte: \u201cDer rykker M\u00e6nd ud fra Samaria!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sendte budbringere til Samaria?", "answers": [{"text": "Benhadad", "answer_start": 56.0}], "id": "9dea92b827064a80a2e7325ac3a82bcbb1KIc20v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Kvinde, som var gift med en af Profets\u00f8nnerne r\u00e5bte til Elisa: \u201cDin Tr\u00e6l, min Mand, er d\u00f8d; og du ved, at din Tr\u00e6l frygtede HERREN. Og nu kommer en, der har Krav p\u00e5 ham, for at tage mine to Drenge til Tr\u00e6lle!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem appellerede en af profeternes kone til hj\u00e6lp?", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 59.0}], "id": "c9e20bc35db946bd894cf4aeea63503eb2KIc4v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Elisa til hende: \u201cHvad kan jeg g\u00f8re for dig? Sig mig, hvad du har i Huset?\u201d Hun svarede: \u201cDin Tr\u00e6lkvinde har ikke andet i Huset end et Krus Olie.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte hende, hvad hun skulle g\u00f8re for hende?", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 9.0}], "id": "38c87b9b0a564494afd6810f6dbe4000b2KIc4v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og han sagde til sin Tjener Gehazi: \u201cKald p\u00e5 Sjunemkvinden!\u201d Og han kaldte p\u00e5 hende, og hun tr\u00e5dte frem for ham.", "qas": [{"question": "Hvem bad han om at bede Shunammite-kvinden om at komme til ham?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 28.0}], "id": "dcf4464b0b754de48fc49db7c70e2576b2KIc4v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Kvinden blev frugtsommelig og f\u00f8dte en S\u00f8n \u00c5ret efter ved samme Tid, s\u00e5ledes som Elisa havde sagt hende.", "qas": [{"question": "Hvem fortalte hende, at kvinden undfanget?", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 85.0}], "id": "47343296710245f58eab8372d126ba0db2KIc4v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men da hun kom hen til den Guds Mand p\u00e5 Bjerget, klamrede hun sig til hans F\u00f8dder. Gehazi tr\u00e5dte til for at st\u00f8de hende bort. men den Guds Mand sagde: \u201cLad hende v\u00e6re, hun er i V\u00e5nde, og HERREN har dulgt det for mig og ikke \u00e5benbaret mig det!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem kom n\u00e6r for at skubbe hende v\u00e6k?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 83.0}], "id": "a0f6700e0e7a4fe593b3deb8b213632cb2KIc4v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 sagde han til Gehazi: \u201cOmgjord din L\u00e6nd, tag min Stav i H\u00e5nden og drag af Sted! M\u00f8der du nogen, s\u00e5 hils ikke p\u00e5 ham. og hilser nogen p\u00e5 dig, s\u00e5 geng\u00e6ld ikke hans Hilsen; og l\u00e6g min Stav p\u00e5 Drengens Ansigt!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem fortalte Elisa det?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 17.0}], "id": "ec4d8c1b951f4717a4c5a67dad958eb2b2KIc4v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 kaldte han p\u00e5 Gehazi og sagde: \u201cKald p\u00e5 Sjunemkvinden!\u201d Han kaldte s\u00e5 p\u00e5 hende, og hun kom til ham. Da sagde han: \u201cTag din Dreng!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem kaldte Elisa til og sagde: \u201eF\u00e5 Shunammitten Kvinde?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 20.0}], "id": "6630186b614f4508a85a73e0704738cab2KIc4v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 gik han ind til sin Herre og tr\u00e5dte hen til ham. Da spurgte Elisa: \u201cHvor har du v\u00e6ret, Gehazi?\u201d Han svarede: \u201cDin Tr\u00e6l har ingen Steder v\u00e6ret!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var Elisha tjener?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 90.0}], "id": "d69e15d0d8674396b0df14c7a1db1291b2KIc5v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Profets\u00f8nnerne sagde engang til Elisa: \u201cSe, der er for lidt Plads til os her, hvor vi sidder hos dig.", "qas": [{"question": "Hvem sagde nogle af profeterne til?", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 32.0}], "id": "313135d2653d474e969abb493dd96aa6b2KIc6v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Elisa til dem: \u201cDet er ikke den rigtige Vej eller den rigtige By; f\u00f8lg med mig, s\u00e5 skal jeg f\u00f8re eder til den Mand, I s\u00f8ger!\u201d Han f\u00f8rte dem s\u00e5 til Samaria,", "qas": [{"question": "Hvem sagde til dem, \u201eDette er ikke den rigtige vej eller by. F\u00f8lg mig, og jeg vil f\u00f8re dig til den mand, du leder efter.\u201c", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 9.0}], "id": "a2413ce3754b45e9997136b6ef0fadd9b2KIc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og da de var kommet ind i Samaria, bad Elisa: \u201cHerre, luk nu deres \u00d8jne op, s\u00e5 at de kan se!\u201d Da lukkede HERREN deres \u00d8jne op, og de s\u00e5, at de var midt i Samaria.", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHerre, \u00e5bn deres \u00f8jne, s\u00e5 de kan se?\u201c", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 39.0}], "id": "e854ceb947584ab8a275a91d20e889b5b2KIc6v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Elisa sagde: \u201cH\u00f8r HERRENS Ord! S\u00e5 siger HERREN: I Morgen ved denne Tid skal en Sea fint Hvedemel koste en Sekel og to Sea Byg ligeledes en Sekel i Samarias Port!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eH\u00f8r Herrens ord!\u201c", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 4.0}], "id": "23209cf0a3984d76b6ff7bd5c263324bb2KIc7v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elisa talte til den Kvinde, hvis S\u00f8n han havde kaldt til Live, og sagde: \u201cDrag bort med dit Hus og sl\u00e5 dig ned som fremmed et eller andet Sted, thi HERREN har kaldt Hungersn\u00f8den hid; og den vil komme over Landet og vare syv \u00c5r!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem r\u00e5dede kvinden, hvis s\u00f8n han bragte tilbage til livet?", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 0.0}], "id": "095f32a57a1c42d0a5d7c5faa48bb680b2KIc8v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sagde han til Hazael: \u201cTag en Gave med, g\u00e5 den Guds Mand i M\u00f8de og r\u00e5dsp\u00f8rg HERREN gennem ham, om jeg kommer mig af min Sygdom!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem bad kongen om at tage en gave og bes\u00f8ge profeten?", "answers": [{"text": "Hazael", "answer_start": 14.0}], "id": "69d15822a81247e99ffcbc64a7a4ceb9b2KIc8v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elisa svarede: \u201cG\u00e5 hen og sig ham: Du kommer dig! Men HERREN har ladet mig skue, at han skal d\u00f8!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde til ham: \u201eG\u00e5 hen og sig til ham: \u201eDu vil visselig komme dig,\u201c men Herren har \u00e5benbaret mig, at han visselig vil d\u00f8?\u201c", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 0.0}], "id": "28801966bdab4c04b25a2ab58ce16b0ab2KIc8v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Hazael: \u201cHvad er din Tr\u00e6l, den Hund, at han skal kunne g\u00f8re slige store Ting!\u201d Elisa svarede: \u201cHERREN har ladet mig skue dig som Konge over Aram!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHerren har \u00e5benbaret for mig, at du vil v\u00e6re konge af Syrien?\u201c", "answers": [{"text": "Elisa", "answer_start": 88.0}], "id": "f1d5ce7e66a546b8ac59ba4ac4cee81cb2KIc8v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "jeg vil handle med Akabs Hus som med Jeroboams, Nebats S\u00f8ns, og Ba'sjas, Ahijas S\u00f8ns, Hus.", "qas": [{"question": "Jeroboam var s\u00f8n af hvem?", "answers": [{"text": "Nebat", "answer_start": 48.0}], "id": "4a8ed0506fdc4bb0bc5e6f98a2e37a10b2KIc9v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ved den Lejlighed tog Edoms Konge; Elat tilbage til Edom; og efter at han havde jaget Jud\u00e6erne ud af Elat, kom Edomitterne og bosatte sig der, og de bor der den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvem k\u00f8rte kong Rezin fra Elat?", "answers": [{"text": "Jud\u00e6erne", "answer_start": 86.0}], "id": "535dcdf161ab4995a6c5f8081192d5bab2KIc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Israelitterne udt\u00e6nkte utilb\u00f8rlige Ting mod HERREN deres Gud og byggede sig Offerh\u00f8je i alle deres Byer, lige fra Vagtt\u00e5rnene til de bef\u00e6stede Byer;", "qas": [{"question": "Hvem sagde ting om Herren deres Gud, som ikke var rigtige?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 3.0}], "id": "80c0492b6f984838ac65b3d7873ad6adb2KIc17v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han slog Filisterne lige til Gaza og dets Omegn, b\u00e5de Vagtt\u00e5rnene og de bef\u00e6stede Byer.", "qas": [{"question": "Hvem besejrede han?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 9.0}], "id": "b77dd3f9d8974cfe8b49506be4ff8c55b2KIc18v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Ezekias udleverede alt det S\u00f8lv, der var i HERRENS Hus og i Skatkamrene i Kongens Palads.", "qas": [{"question": "Hvem gav ham alt S\u00f8lvet i Herrens Tempel?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 3.0}], "id": "68ec6ea3d50c48339d9bee038fde4cf8b2KIc18v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Assyrerkongen sendte s\u00e5 Tartan, Rabsaris og Rabsjake med en anselig Styrke fra Lakisj til Kong Ezekias i Jerusalem, og de drog op og kom til Jerusalem og gjorde Holdt ved \u00d8vredammens Vandledning, ved Vejen til Blegepladsen.", "qas": [{"question": "Hvem sendte Assyrerkongen sin kommanderende general til?", "answers": [{"text": "Kong Ezekias", "answer_start": 90.0}], "id": "106194039eef4fb9b6c8d9dcf7493c52b2KIc18v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes siger Kongen: Lad ikke Ezekias vildlede eder, thi han er ikke i Stand til at frelse eder af min H\u00e5nd!", "qas": [{"question": "Hvem er ikke i stand til at redde dig fra mig?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 31.0}], "id": "836fef82ca8847d3a48706e62cb4a331b2KIc18v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og lad ikke Ezekias forlede eder til at s\u00e6tte eders Lid til HERREN, n\u00e5r han siger: HERREN skal sikkert frelse os, og denne By skal ikke overgives i Assyrerkongens H\u00e5nd!", "qas": [{"question": "Hvem sagde: \u201eHerren vil helt sikkert redde os; denne by vil ikke blive overdraget til kongen af Assyrien?\u201c", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 12.0}], "id": "4716d8167e774dd7ba607759dc39884bb2KIc18v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "H\u00f8r ikke p\u00e5 Ezekias; thi s\u00e5ledes siger Assyrerkongen: Vil I slutte Fred med mig og overgive eder til mig, s\u00e5 skal enhver af eder spise af sin Vinstok og sit Figentr\u00e6 og drikke af sin Br\u00f8nd,", "qas": [{"question": "Hvem bad kongen af Assyrien folket om ikke at lytte til?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 12.0}], "id": "2ee87305cc6844d6bbad144188b2931eb2KIc18v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 gik Palads\u00f8versten Eljakim, Hilkijas S\u00f8n, Statsskriveren Sjebna og Kansleren Joa, Asafs S\u00f8n, med s\u00f8nderrevne Kl\u00e6der til Ezekias og meddelte ham, hvad Rabsjake havde sagt.", "qas": [{"question": "Hvor gik Eliakim hen med t\u00f8jet revet?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 126.0}], "id": "f526e4ebd8864438b8cda00e624d6d77b2KIc18v37/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Folk, mine F\u00e6dre tilintetgjorde, Gozan, Haran, Rezef og Folkene fra Eden i Telassar, har deres Guder kunnet frelse dem?", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den nation, som mine forf\u00e6dre \u00f8delagde?", "answers": [{"text": "Gozan", "answer_start": 36.0}], "id": "667ffd82d6bd49b6a4cea58d4d5265a9b2KIc19v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvor er Kongen af Hamat, Kongen af Arpad eller Kongen af La'ir, Sefarvajim, Hena og Ivva?\u201d", "qas": [{"question": "Sammen med kongen af Hamath, kongen af Arpad, Sefarvaim, Hena, og hvilken anden konge er placeret?", "answers": [{"text": "Ivva", "answer_start": 84.0}], "id": "a9307e409e964c3f806943183e0d45c2b2KIc19v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes lyder det Ord, HERREN talede imod ham: Hun h\u00e5ner, hun spotter dig, Jomfruen, Zions Datter, Jerusalems Datter ryster p\u00e5 Hovedet ad dig!", "qas": [{"question": "Hvem er Herrens jomfru datter?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 85.0}], "id": "8daf4ff720d7474d8d4285b6434fc3dcb2KIc19v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Ezekias og hans Heltegerninger, og hvorledes han anlagde Vanddammen og Vandledningen og ledede Vandet ind i Byen, st\u00e5r jo optegnet i Judas Kongers Kr\u00f8nike.", "qas": [{"question": "Hvem byggede en pool og ledning til at bringe vand ind i byen?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 34.0}], "id": "37b18fcf2c5748148c2d1680b17972f1b2KIc20v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Manasse var tolv \u00c5r gammel, da han blev Konge, og han herskede fem og halvtredsindstyve \u00c5r i Jerusalem. Hans Moder hed Hefziba.", "qas": [{"question": "Hvor gammel var Manasse, da han blev konge?", "answers": [{"text": "tolv", "answer_start": 12.0}], "id": "832f562490c24c8e9147165373bb08fab2KIc21v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Javans S\u00f8nner: Elisja, Tarsis, Kitt\u00e6erne og Rodosboerne.", "qas": [{"question": "Hvem er far til Elisha?", "answers": [{"text": "Javan", "answer_start": 0.0}], "id": "1e1095d137b74fb8abbfc1cd25bfcab4b1CHc1v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kusj' S\u00f8nner: Seba, Havila, Sabta, Ra'ma og Sabteka. Ra'mas S\u00f8nner: Saba og Dedan.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Raamas s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 76.0}], "id": "faf0c5c2cbd2432c9bb50f6cb074bd96b1CHc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kana'an avlede Zidon, hans f\u00f8rstef\u00f8dte, og Het,", "qas": [{"question": "Hvem var Kanaans f\u00f8rstef\u00f8dte s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Zidon", "answer_start": 15.0}], "id": "8f6448211ea5416191b0b711329b77ecb1CHc1v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jebusitterne, Amoritterne, Girgasjitterne,", "qas": [{"question": "Hvad er et andet navn for Amoritter?", "answers": [{"text": "Jebusitter", "answer_start": 0.0}], "id": "f2882ea4306c4b33bfaaee626e3b349fb1CHc1v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jebusitterne, Amoritterne, Girgasjitterne,", "qas": [{"question": "Sammen med jebusitter, Girgashites og Jebusitter, hvilken anden gruppe af mennesker er ogs\u00e5 til stede i omr\u00e5det?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 14.0}], "id": "c5e43562245240d8af4fc853133606b4b1CHc1v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sems S\u00f8nner: Elam, Assur, Arpaksjad, Lud og Aram. Arams S\u00f8nner: Uz, Hul, Geter og Masj.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Sems s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 13.0}], "id": "7343e3b8ec8d454da2a7300d481cd4b1b1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sems S\u00f8nner: Elam, Assur, Arpaksjad, Lud og Aram. Arams S\u00f8nner: Uz, Hul, Geter og Masj.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Sem?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 13.0}], "id": "8a10afc70a6646a8b1d68586eb51e107b1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eber f\u00f8dtes der to S\u00f8nner; den ene hed Peleg*, thi p\u00e5 hans Tid adsplittedes Jordens Befolkning, og hans Broder hed Joktan. { [*se til 1 Mos. 10, 25.] }", "qas": [{"question": "Hvem var far til Peleg?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 0.0}], "id": "87d061eab8ea46ae8b86e494ef862986b1CHc1v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da Bela d\u00f8de, blev Jobab, Zeras S\u00f8n fra Bozra, Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Bela", "answer_start": 3.0}], "id": "200d2eb781dc4b0fab45945e9d17b92ab1CHc1v44/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Israels S\u00f8nner var f\u00f8lgende: Ruben, Simeon, Levi, Juda, Issakar, Zebulon,", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8nner af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 0.0}], "id": "41b7b2d2c5ad46f7828bcb69c04bbffcb1CHc2v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derefter gik Hezron ind til Gileads Fader Makirs Datter, som han \u00e6gtede, da han var tresindstyve \u00c5r gammel, og hun f\u00f8dte ham Segub.", "qas": [{"question": "Hvad f\u00f8dte hun ham?", "answers": [{"text": "Segub", "answer_start": 125.0}], "id": "8b00ae875e004113b16aa24a88eacc50b1CHc2v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "den femte Sjefatja, som han havde med Abital, den sjette Jitream, som han havde med sin Hustru Egla.", "qas": [{"question": "Hvad hed Shephatias' mor?", "answers": [{"text": "Abital", "answer_start": 38.0}], "id": "907c3cd94f714de2a0307686d723993fb1CHc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jojakims S\u00f8nner: Hans S\u00f8n Jekonja, hans S\u00f8n Zedekias.", "qas": [{"question": "Hvad hed Jojakims s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Zedekias", "answer_start": 44.0}], "id": "05be82e8312349eba6824137d8ae376ab1CHc3v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hananjas S\u00f8nner: Pelatja, Jesja'ja, Refaja, Arnan, Obadja og Sjekanja.", "qas": [{"question": "Pelatias og Jeshaja er efterkommere af hvem?", "answers": [{"text": "Hananja", "answer_start": 0.0}], "id": "0b289dd567d141ee9bf4dbf2b066ac4fb1CHc3v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Judas S\u00f8nner: Perez, Hezron, Karmi, Hur og Sjobal.", "qas": [{"question": "Sammen med Perez, Carmi, Hur og Shobal, hvem er s\u00f8n af Juda?", "answers": [{"text": "Hezron", "answer_start": 21.0}], "id": "4557274c6c6d4926b5cab7c4488554f5b1CHc4v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sjobals S\u00f8n Reaja avlede Jahat; Jahat avlede Ahumaj og Lahad. Det var Zor'atitternes Sl\u00e6gter.", "qas": [{"question": "Sammen med Ahumai, hvem var far til Jahath?", "answers": [{"text": "Lahad", "answer_start": 55.0}], "id": "8c2a0dc3fa7049a2a4c182d7392333ebb1CHc4v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Etams Fader Hurs S\u00f8nner var f\u00f8lgende: Jizre'el, Jisjma og Jidbasj; deres S\u00f8ster hed Hazlelponi;", "qas": [{"question": "Hvem var far til Jizreel?", "answers": [{"text": "Etam", "answer_start": 0.0}], "id": "89ace925a57841f69b7571f833f7cffab1CHc4v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og Penuel, Gedors Fader, og Ezer, Husjas Fader; det var Efratas' f\u00f8rstef\u00f8dte Hurs, Betlehems Faders, S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hur var far til hvilken by?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 83.0}], "id": "2bfcab30078d4244b101307f9ec43646b1CHc4v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na'ara f\u00f8dte ham Ahuzzam, Hefer, Temeni og Ahasjtaritterne; det var Na'aras S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Naara?", "answers": [{"text": "Ahuzzam", "answer_start": 17.0}], "id": "173769155d434177b3dea0d1ddc35567b1CHc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na'ara f\u00f8dte ham Ahuzzam, Hefer, Temeni og Ahasjtaritterne; det var Na'aras S\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvad hed Naaras S\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ahuzzam", "answer_start": 17.0}], "id": "b4201ab913884bc2b544ef0478701e32b1CHc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Fra Gerson nedstammede: Hans S\u00f8n Libni, hans S\u00f8n Jahat, hans S\u00f8n Zimma,", "qas": [{"question": "Hvad hedder Gershoms s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Libni", "answer_start": 33.0}], "id": "22e0f9892e154e6784f101bea3e854c3b1CHc6v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Arons S\u00f8nner var f\u00f8lgende: Hans S\u00f8n Eleazar, hans S\u00f8n Pinehas, hans S\u00f8n Abisjua,", "qas": [{"question": "Hvad hed Aarons s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 36.0}], "id": "4d4a7c445dc64a77af7479feb9e57d8cb1CHc6v35/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jokmeam med Gr\u00e6smarker. Bet-Horon med Gr\u00e6smarker,", "qas": [{"question": "Hvad hedder omr\u00e5det med sine gr\u00e6sganger?", "answers": [{"text": "Jokmeam", "answer_start": 0.0}], "id": "7a6a312cbdf148abbaa7eb897ac4cf22b1CHc6v53/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Manasses halve Stamme Aner* med Gr\u00e6smarker og Jibleam med Gr\u00e6smarker; det tilfaldt de \u00f8vrige Kehatitters Sl\u00e6gter. { [*se dog Jos. 21, 25-31.] }", "qas": [{"question": "Hvilken stamme tilh\u00f8rte Kohath-efterkommere?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 3.0}], "id": "24c2b2d041e04906bed3cf4484ca0708b1CHc6v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Af Pr\u00e6sterne: Jedaja, Jojarib, Jakin,", "qas": [{"question": "Hvem er pr\u00e6sten fra pr\u00e6sterne?", "answers": [{"text": "Jedaja", "answer_start": 14.0}], "id": "fd93417767d04c55b31b6ea810eca929b1CHc9v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "men han stillede sig op midt p\u00e5 Marken og holdt den og huggede Filisterne ned; og HERREN gav dem en stor Sejr.", "qas": [{"question": "Hvem gav Herren dem en stor sejr over?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 63.0}], "id": "992f77ee5c4d4d6987c72238a0b4321eb1CHc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Engang drog tre af de tredive ned til David p\u00e5 Klippen, til Adullams Hule, medens Filisternes H\u00e6r var lejret i Refaimdalen.", "qas": [{"question": "Hvilken kraft slog lejr i Rephaim-dalen?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 82.0}], "id": "887ed6075bdf4987a598f6a1681419bab1CHc11v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "David var dengang i Klippeborgen, medens Filisternes Foged var i Betlehem.", "qas": [{"question": "Hvilken garnison var der i Betlehem?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 41.0}], "id": "df67bd2423ac4d8ab44fb676e6a76575b1CHc11v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da banede de tre Helte sig Vej gennem Filisternes Lejr, \u00f8ste Vand af Cisternen ved Betlehems Port og bragte David det. Han vilde dog ikke drikke det, men udg\u00f8d det for HERREN", "qas": [{"question": "Hvis styrker br\u00f8d de tre elitekrigere igennem?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 38.0}], "id": "7f0365f2b411444eb7e6da7bf4306662b1CHc11v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ammonitten Zelek; Naharaj fra Berot, der var Joabs, Zerujas S\u00f8ns, V\u00e5bendrager;", "qas": [{"question": "Hvad er Zelek?", "answers": [{"text": "Ammonit", "answer_start": 0.0}], "id": "028290b535614aab855c95d0286acadfb1CHc11v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Foran HERRENS Ark stillede han nogle af Levitterne til at g\u00f8re Tjeneste og til at takke, love og prise HERREN, Israels Gud;", "qas": [{"question": "Hvem sendte Gud for at tjene for Herrens Ark?", "answers": [{"text": "Israels Gud", "answer_start": 111.0}], "id": "cb86a5b25474471c88d59a4f8189c0abb1CHc16v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "derp\u00e5 indsatte han Fogeder i Edom, og alle Edomitterne blev Davids Unders\u00e5tter. S\u00e5ledes gav HERREN David Sejr, overalt hvor han drog frem.", "qas": [{"question": "Hvem blev Davids unders\u00e5tter?", "answers": [{"text": "Edomitterne", "answer_start": 43.0}], "id": "a20b06a61de34375b5561f8432d29c8db1CHc18v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nogen Tid efter d\u00f8de Ammonitternes Konge Nahasj, og hans S\u00f8n Hanun blev Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvilket kongerige tilh\u00f8rte kong Nahash?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 21.0}], "id": "d953b57890134a199d2f918a6d1199fab1CHc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "N\u00e6ste \u00c5r, ved den Tid Kongerne drager i Krig, f\u00f8rte Joab Krigsh\u00e6ren ud og h\u00e6rgede Ammonitternes Land; derp\u00e5 drog han hen og belejrede Rabba. David blev derimod selv i Jerusalem. Og Joab indtog Rabba og \u00f8delagde det.", "qas": [{"question": "Hvilket land \u00f8delagde Joab?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 82.0}], "id": "ff96f195c1aa42bd9a3b3e368f967c2eb1CHc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og tall\u00f8se Cederbj\u00e6lker, idet Zidonierne og Tyrierne bragte David Cederbj\u00e6lker i M\u00e6ngde.", "qas": [{"question": "Hvem bragte sidonierne og tyrerne en stor m\u00e6ngde cedertr\u00e6 til?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 60.0}], "id": "153f69187c824b64bcae02919aa86c45b1CHc22v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Det f\u00f8rste Lod traf Jojarib, det andet Jedaja,", "qas": [{"question": "Hvilket parti var det andet parti til?", "answers": [{"text": "Jedaja", "answer_start": 39.0}], "id": "2dabd6f0efc84e319f05663116a3d671b1CHc24v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "det tredje Harim, det fjerde Seorim,", "qas": [{"question": "Hvilken af de tre er den tredje til?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 11.0}], "id": "b0782454d44c44a1a7f19af343abc64ab1CHc24v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Disse S\u00f8jler rejste han foran Helligdommen, en til h\u00f8jre og en til venstre: den h\u00f8jre kaldte han Jakin, den venstre Boaz.", "qas": [{"question": "Hvad hed s\u00f8jlen til h\u00f8jre?", "answers": [{"text": "Jakin", "answer_start": 97.0}], "id": "33dea052cec442339cb28fabbd8493edb2CHc3v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Alt, hvad der var tilbage af Hetitterne, Amoritterne, Perizzitterne, Hivvitterne og Jebusitterne, og som ikke h\u00f8rte til Israelitterne,", "qas": [{"question": "Hvad hed det ikke-israelitiske folk tilbage i landet efter Josuas erobring?", "answers": [{"text": "Jebusitter", "answer_start": 84.0}], "id": "0c24af3dffb145b48dc0788b31b65c26b2CHc8v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 lagde Salomo sig til Hvile hos sine F\u00e6dre og blev jordet i sin Fader Davids By. Og hans S\u00f8n Rehabeam blev Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvad hed Salomons s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Rehabeam", "answer_start": 98.0}], "id": "2e79fec7d32a40f9a8dc76f90c03e7aeb2CHc9v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Man sendte da Bud og lod ham kalde. Og Jeroboam kom. Da sagde hele Israel til Rehabeam:", "qas": [{"question": "Hvem talte Israel med?", "answers": [{"text": "Rehabeam", "answer_start": 78.0}], "id": "8913c84bf7f14514bc30930c7d95e4b5b2CHc10v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men over de Israelitter, der boede i Judas Byer, blev Rehabeam Konge.", "qas": [{"question": "Hvem fortsatte med at regere over israelitterne, der boede i Juda?", "answers": [{"text": "Rehabeam", "answer_start": 54.0}], "id": "1fa1fa1e520b42898670bdf2ba1f7a82b2CHc10v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d Israel med Davids Hus, og s\u00e5ledes er det den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Israel har v\u00e6ret i opr\u00f8r mod hvilket dynasti?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 19.0}], "id": "3a9e7f988cae4fa79d3189562da37922b2CHc10v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Senere \u00e6gtede han Absaloms Datter Ma'aka, som f\u00f8dte ham Abija, Attaj, Ziza og Sjelomit.", "qas": [{"question": "Hvem var far til Maacah?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 18.0}], "id": "6200ae0972984252957b8f4cd4c2d14ab2CHc11v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rehabeam elskede Absaloms Datter Ma'aka h\u00f8jere end sine andre Hustruer og Medhustruer; han havde nemlig atten Hustruer og tresindstyve Medhustruer og avlede otte og tyve S\u00f8nner og tresindstyve D\u00f8tre.", "qas": [{"question": "Hvem var Maacahs far?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 17.0}], "id": "6b5a329bee544cfc815fccfe8f1f142fb2CHc11v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Kong Asa tog hele Juda til at f\u00f8re Stenene og Tr\u00e6v\u00e6rket, som Ba'sja havde brugt ved Bef\u00e6stningen af Rama, bort, og han bef\u00e6stede dermed Geba og Mizpa.", "qas": [{"question": "Hvem beordrede alle Judas M\u00e6nd til at b\u00e6re de sten og tr\u00e6, som Baasha havde brugt til at bygge Rama?", "answers": [{"text": "Kong Asa", "answer_start": 4.0}], "id": "e498e9060118492ea5b06b9e59fcb54cb2CHc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Asas Historie fra f\u00f8rst til sidst st\u00e5r jo optegnet i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Hvis regeringstid er optaget i Judas og Israels Kongers Rul?", "answers": [{"text": "Asa", "answer_start": 0.0}], "id": "ecc5162cee61401e9a1cd297bf2923b9b2CHc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "fra Benjamin var Eljada, en dygtig Kriger, med 200.000 Mand, v\u00e6bnet med Bue og Skjold;", "qas": [{"question": "Fra hvem ledede Eliada 200.000 m\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 4.0}], "id": "1445d64bd35f4cfe8ca12f6d8fc9e49ab2CHc17v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kong Josafat af Juda derimod vendte uskadt hjem igen til sit Palads i Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvem vendte sikkert hjem til Jerusalem?", "answers": [{"text": "Kong Josafat af Juda", "answer_start": 0.0}], "id": "433b4ec13d704fdab493535e8dc769deb2CHc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og i samme Stund de begyndte med Jubelr\u00e5b og Lovsang, lod HERREN et Baghold komme over Ammonitterne, Moabitterne og dem fra Se'irs Bjerge, der rykkede frem mod Juda, s\u00e5 de blev sl\u00e5et.", "qas": [{"question": "Sammen med Ammoniter og m\u00e6nd fra Mount Seir, der blev besejret af Herren?", "answers": [{"text": "Moabitterne", "answer_start": 101.0}], "id": "cfee68969b30422686ee3b69d8569955b2CHc20v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da udskilte Amazja de Krigsfolk, der var kommet til ham fra Efraim, og lod dem drage hjem; men deres Vrede blussede heftigt op mod Juda, og de vendte hjem i fnysende Vrede.", "qas": [{"question": "Hvor kom tropperne fra?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 60.0}], "id": "a4e07078c40f46f590031a470c1bfdffb2CHc25v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Efter at have overt\u00e6nkt Sagen sendte Kong Amazja af Juda Bud til Jehus S\u00f8n Joahaz' S\u00f8n, Kong Joas af Israel, og lod sige: \u201cKom, lad os se hinanden under \u00d8jne!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken nation var Amaziah fra?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 101.0}], "id": "ebe5d0897c544836a4d324ddc5a1f0e9b2CHc25v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Du t\u00e6nker: Se, jeg har sl\u00e5et Edom! Og det har gjort dig overmodig, s\u00e5 du vil vinde mere \u00c6re. Bliv, hvor du er! Hvorfor vil du udfordre Ulykken og uds\u00e6tte b\u00e5de dig selv og Juda for Fald?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem tog du ned med dig?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 29.0}], "id": "c3a6de085bd14387b5f1b22a6085aa80b2CHc25v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og han tog alt det Guld og S\u00f8lv og alle de Kar, der fandtes i Guds Hus hos Obed-Edom og i Skatkammeret i Kongens Palads; desuden tog han Gidsler og vendte s\u00e5 tilbage til Samaria.", "qas": [{"question": "Hvem var ansvarlig for de ting, der blev fundet i Guds tempel?", "answers": [{"text": "Obed-Edom", "answer_start": 75.0}], "id": "5056dc765b604cf98a9b3a5e418a383db2CHc25v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Amazja fra f\u00f8rst til sidst, st\u00e5r optegnet i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Hvor er resten af Amazias regeringstid registreret?", "answers": [{"text": "Bogen om Judas og Israels Konger", "answer_start": 78.0}], "id": "92f00d2280ac40e0b80fd3cdc916c6ccb2CHc25v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han gjorde et Krigstog mod Filisterne og nedrev Bymurene i Gat, Jabne og Asdod og byggede Byer i Asdods Omr\u00e5de og Filisterlandet.", "qas": [{"question": "Hvem angreb Uzziah?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 27.0}], "id": "6c2e722b376c4223953ddf364f45a192b2CHc26v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Den efraimitiske Helt Zikri dr\u00e6bte Konges\u00f8nnen Ma'aseja, Palads\u00f8versten Azrikam og Elkana, den ypperste n\u00e6st Kongen.", "qas": [{"question": "Hvilken stamme var Zikri?", "answers": [{"text": "efraimit", "answer_start": 4.0}], "id": "0fbcdf32933c4222a259d26d1bbb39e4b2CHc28v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da tr\u00e5dte nogle af Efraimitternes Overhoveder, Azarja, Johanans S\u00f8n, Berekja, Mesjillemots S\u00f8n, Hizkija, Sjallums S\u00f8n, og Amasa, Hadlajs S\u00f8n, frem for de hjemvendte Krigere", "qas": [{"question": "Azarja var s\u00f8n af hvem?", "answers": [{"text": "Johanan", "answer_start": 55.0}], "id": "c0cdadc827524d5886833c5de6eddec8b2CHc28v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Filisterne faldt ind i Lavlandets Byer og den jud\u00e6iske Del af Sydlandet og indtog Bet-Sjemesj, Ajjalon, Gederot, Soko med Sm\u00e5byer, Timna med Sm\u00e5byer og Gimzo med Sm\u00e5byer og bosatte sig der.", "qas": [{"question": "Hvem plyndrede Juda i lavlandet og Negev?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 3.0}], "id": "e822b7137a644c97957916c605a763f5b2CHc28v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og hans Tjenere talte endnu flere Ord mod Gud HERREN og mod hans Tjener Ezekias.", "qas": [{"question": "Hvem forn\u00e6rmede Sennacherib?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 72.0}], "id": "0b90e53f4ebb43d19decf54be16e6e03b2CHc32v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og hans Tjenere talte endnu flere Ord mod Gud HERREN og mod hans Tjener Ezekias.", "qas": [{"question": "Hvis tjenere forn\u00e6rmede Herren Gud?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 72.0}], "id": "17d032c731554d0697f5b6e453f8fc78b2CHc32v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og mange bragte Gaver til Jerusalem til HERREN og kostbare Ting til Kong Ezekias af Juda, s\u00e5 han siden blev h\u00f8jt anset blandt alle Hedningefolk.", "qas": [{"question": "Hvem blev respekteret af alle nationerne?", "answers": [{"text": "Kong Ezekias", "answer_start": 68.0}], "id": "8246c06270a14a0ab15917ba2c0f5243b2CHc32v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ved den Tid blev Ezekias d\u00f8dssyg. Da bad han til HERREN, og han svarede ham og gav ham et Tegn.", "qas": [{"question": "Hvem blev ramt af en terminal sygdom?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 17.0}], "id": "4e5f8f4ddf7440ac89e1f95c54789b93b2CHc32v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ezekias var overm\u00e5de rig og \u00e6ret. Han byggede sig Skatkamre til S\u00f8lv, Guld, \u00c6delsten, R\u00f8gelsestoffer, Skjolde og alle H\u00e5nde kostelige Ting", "qas": [{"question": "Hvem lavede lagerhuse for hans s\u00f8lv, guld, \u00e6delstene, krydderier og andre v\u00e6rdifulde ejendele?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 0.0}], "id": "5109f7a559ee451590e1cf8839fb7701b2CHc32v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Samme Ezekias tilstoppede Gihons \u00f8vre Kilde og ledede Vandet mod Vest nedad til Davidsbyen. Alt, hvad Ezekias tog sig for, lykkedes for ham.", "qas": [{"question": "Hvilken flod d\u00e6mmede Hizekias?", "answers": [{"text": "Gihon", "answer_start": 26.0}], "id": "ddcc00dc17d842d2b50b82bcd998eb9cb2CHc32v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Ezekias og hans fromme Gerninger, st\u00e5r jo optegnet i Profeten Esajas', Amoz' S\u00f8ns, \u00c5benbaring og i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Hvem var s\u00f8n af Esajas?", "answers": [{"text": "Amoz", "answer_start": 105.0}], "id": "204da9e71276444d8626fff8393208f6b2CHc32v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han byggede atter de Offerh\u00f8je, som hans Fader Ezekias havde nedrevet, rejste Altre for Ba'alerne, lavede Asjerast\u00f8tter og tilbad hele Himmelens H\u00e6r og dyrkede dem.", "qas": [{"question": "Hvem satte han altre op for?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 88.0}], "id": "9e56158e1f6d4b2eba716ac2a4190359b2CHc33v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da talede HERREN Manasse og hans Folk til, men de \u00e6nsede det ikke.", "qas": [{"question": "Hvem konfronterede Herren?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 17.0}], "id": "fb80a7a828cc4836ae3edb2e1be658e8b2CHc33v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Manasse, hans B\u00f8n til sin Gud og de Seeres Ord, som talte til ham i HERRENS, Israels Guds, Navn, st\u00e5r jo optegnet i Israels Kongers Kr\u00f8nike;", "qas": [{"question": "Hvis b\u00f8n til sin Gud er optaget i Israels Kongers Annaler?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 34.0}], "id": "6be92be9e9e1450dab51b685b2efdffab2CHc33v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De, der dengang skrev, var Statholderen Rehum og Skriveren Sjimsjaj og alle deres andre Embedsbr\u00f8dre, Dinitterne, Afarsatkitterne, Tarpelitterne, Afaresitterne, Arkitterne*, Babylonerne, { [*dvs. Indbyggerne i Erek, 1 Mos. 10, 10.] }", "qas": [{"question": "Hvem var den skriftl\u00e6rde?", "answers": [{"text": "Rehum", "answer_start": 40.0}], "id": "6251ed8fa9f94feca8c2191b7da09b44bEZRc4v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dette er en Afskrift af Brevet, de sendte ham: \u201cTil Kong Artaxerxes. Dine Tr\u00e6lle, Folkene hinsides Floden, og s\u00e5 videre:", "qas": [{"question": "Hvem sendte de brevet til?", "answers": [{"text": "Kong Artaxerxes", "answer_start": 52.0}], "id": "3c6123339e974683bc3324b02651d58bbEZRc4v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 snart Afskriften af denne Skrivelse fra Kong Artaxerxes var blevet l\u00e6st for Rehum, Skriveren Sjimsjaj og deres Embedsbr\u00f8dre, begav de sig uopholdelig til J\u00f8derne i Jerusalem og tvang dem med Magt til at standse Arbejdet.", "qas": [{"question": "Hvis brev blev l\u00e6st i n\u00e6rv\u00e6relse af Rehum, Shimshai, og deres kolleger?", "answers": [{"text": "Kong Artaxerxes", "answer_start": 43.0}], "id": "86000e5389de40d3bcacbbe608404f14bEZRc4v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og Israelitterne, der var vendt tilbage fra Landflygtigheden, spiste deraf sammen med alle dem, der havde udskilt sig fra Hedningerne i Landet og deres Urenhed og sluttet sig til dem for at s\u00f8ge HERREN, Israels Gud.", "qas": [{"question": "Hvem spiste eksilens mad?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 3.0}], "id": "08cc21eb696f4db4bcf5e978e60dab8ebEZRc6v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en S\u00f8n af Sjallum, en S\u00f8n af Zadok, en S\u00f8n af Ahitub,", "qas": [{"question": "Hvem var Shallums far?", "answers": [{"text": "Zadok", "answer_start": 29.0}], "id": "002d23bb64654e60ba380435d7d3fe99bEZRc7v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en S\u00f8n af Zeraja, en S\u00f8n af Uzzi, en S\u00f8n af Bukki,", "qas": [{"question": "Hvem var Zerahiahs far?", "answers": [{"text": "Uzzi", "answer_start": 28.0}], "id": "8989ed46c2fb4fc0bf9c3e338eb864eebEZRc7v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende er de Overhoveder over F\u00e6drenehusene og de i deres Sl\u00e6gtsfortegnelser opf\u00f8rte, som drog op med mig fra Babel under Kong Artaxerxes' Regering:", "qas": [{"question": "Hvem var kongen af Babylon?", "answers": [{"text": "Artaxerxes", "answer_start": 129.0}], "id": "f79e0a68ab484df0ae8290032e219215bEZRc8v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Zattus Efterkommere Sjekanja, Jahaziels S\u00f8n, med 300 Mandspersoner;", "qas": [{"question": "Hvem var Shecanias far?", "answers": [{"text": "Jahaziel", "answer_start": 33.0}], "id": "07919206944e404589e5a3d4a186ef8cbEZRc8v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "af Azgads Efterkommere Johanan, Hakkatans S\u00f8n, med 110 Mandspersoner;", "qas": [{"question": "Hvem var Johanans far?", "answers": [{"text": "Hakkatan", "answer_start": 32.0}], "id": "4183d9c3c3854452925e6aee00ce2e2dbEZRc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Efter ham istandsatte Folkene fra Tekoa en Str\u00e6kning fra Stedet ud for det store, fremspringende T\u00e5rn til Ofels Mur. (P\u00e5 Ofel boede Tempeltr\u00e6llene).", "qas": [{"question": "Hvilken by arbejdede m\u00e6ndene p\u00e5?", "answers": [{"text": "Tekoa", "answer_start": 34.0}], "id": "ee61cedd255548429a6e6d726a1049c4bNEHc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da det nu kom Sanballat, Araberen Gesjem og vore andre Fjender for \u00d8re, at jeg havde bygget Muren, og at der ikke var flere Huller i den - dog havde jeg p\u00e5 den Tid ikke sat Fl\u00f8je i Portene -", "qas": [{"question": "Hvem var araberen?", "answers": [{"text": "Sanballat", "answer_start": 14.0}], "id": "fa260429daca4a928b26f1a88def98babNEHc6v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sendte Sanballat og Gesjem Bud og opfordrede mig til en Sammenkomst i Kefirim i Onodalen. Men de havde ondt i Sinde imod mig.", "qas": [{"question": "Hvor ligger Kefhirim?", "answers": [{"text": "Ono", "answer_start": 80.0}], "id": "582f2f332e0c4cc6b53380fae7251edabNEHc6v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sendte Sanballat for femte Gang sin Tjener til mig med samme Bud, og han havde et \u00e5bent Brev med,", "qas": [{"question": "Hvem sendte mig et \u00e5bent brev femte gang?", "answers": [{"text": "Sanballat", "answer_start": 10.0}], "id": "339c7e97a1c04a3e84eadc94e02c6c80bNEHc6v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende er de Folk fra vor Landsdel, der drog op fra Landflygtigheden og Fangenskabet. Kong Nebukadnezar af Babel havde f\u00f8rt dem bort, men nu vendte de tilbage til Jerusalem og Juda, hver til sin By;", "qas": [{"question": "Hvem tvang eksil i eksil?", "answers": [{"text": "Kong Nebukadnezar", "answer_start": 88.0}], "id": "c7c0ee9ae3d54a0da2942580f4637603bNEHc7v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Azgads Efterkommere 2.322,", "qas": [{"question": "Hvem er efterkommere af?", "answers": [{"text": "Azgad", "answer_start": 0.0}], "id": "dacabbc9cfc84990b13dc388ab4992cebNEHc7v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Adonikams Efterkommere 667,", "qas": [{"question": "Hvem var efterkommere af?", "answers": [{"text": "Adonikam", "answer_start": 0.0}], "id": "6d7b8f039d0c4d11bda896778d212e40bNEHc7v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Harims Efterkommere 1.017.", "qas": [{"question": "Hvem er efterkommere af?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 0.0}], "id": "bb1373d09448470ebfa959c96571c700bNEHc7v42/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da han havde meddelt Mordokaj Esters Ord,", "qas": [{"question": "Hvem blev Esthers svar overf\u00f8rt til?", "answers": [{"text": "Mordokaj", "answer_start": 21.0}], "id": "07aa6fc79128472ba24f4b9f10d60930bESTc4v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men alt det er mig ikke nok, s\u00e5 l\u00e6nge jeg ser denne J\u00f8de Mordokaj sidde i Kongens Port.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sidder j\u00f8den ved kongens port?", "answers": [{"text": "Mordokaj", "answer_start": 57.0}], "id": "4a2acdf916fe47898ce86ea53efd2fcebESTc5v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da svarede Kong Ahasverus Dronning Ester: \u201cHvem er han, og hvor er han, som har f\u00e5et i Sinde at g\u00f8re dette?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte Esther, hvor hun kunne finde en person, der var formodende nok til at handle p\u00e5 denne m\u00e5de?", "answers": [{"text": "Kong Ahasverus", "answer_start": 11.0}], "id": "83794464b01e40b3911c8ff24ea2b63fbESTc7v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "alt p\u00e5 en og samme Dag i alle Kong Ahasverus' Lande, p\u00e5 den trettende Dag i den tolvte M\u00e5ned, det er Adar M\u00e5ned.", "qas": [{"question": "Hvilken konge var ansvarlig for fejringen af Adar?", "answers": [{"text": "Ahasverus", "answer_start": 35.0}], "id": "669c0bcb0914430087e10b97574714e6bESTc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde Kongen til Dronning Ester: I Borgen Susan har J\u00f8derne dr\u00e6bt og tilintetgjort 500 Mand, ogs\u00e5 Hamans ti S\u00f8nner; hvad m\u00e5 de da ikke have gjort i de andre kongelige Landsdele! Dog, hvad er din B\u00f8n? Du skal f\u00e5 den opfyldt. Og hvad er yderligere dit \u00d8nske? Det skal tilst\u00e5s dig!", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8nner blev dr\u00e6bt i Susa?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 101.0}], "id": "5988ba5abc444937ba63c1fa1dfe9f82bESTc9v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ester svarede: Hvis Kongen synes, lad det s\u00e5 ogs\u00e5 i Morgen tillades J\u00f8derne i Susan at handle som i Dag og lad Hamans ti S\u00f8nner blive h\u00e6ngt op i Galger!", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8nner hang Esther p\u00e5 galgen?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 111.0}], "id": "18c91ae5d7664b4caf6820a462064f7abESTc9v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kong Ahasverus lagde Skat p\u00e5 Fastlandet og Kystlandene.", "qas": [{"question": "Hvem p\u00e5lagde arbejde p\u00e5 land og hav?", "answers": [{"text": "Kong Ahasverus", "answer_start": 0.0}], "id": "82072b53019f4c0292a249a4fe7f9e6dbESTc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu h\u00e6ndte det en Dag, at Guds S\u00f8nner kom og tr\u00e5dte frem for HERREN, og iblandt dem kom ogs\u00e5 Satan*. { [*betyder Motstander.] }", "qas": [{"question": "Hvem kom til Herren?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 92.0}], "id": "c9f68c67d3a1495999f8c8d296304a02bJOBc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "med V\u00e6lde bragte han Havet til Ro og knuste Rahab* med Kl\u00f8gt; { [*se til Job 9, 13.] }", "qas": [{"question": "Hvem var det store havmonster?", "answers": [{"text": "Rahab", "answer_start": 44.0}], "id": "4b247c656d9b4d82ad883d50dbfddb7cbJOBc26v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Du holder mig oppe i Kraft af min Uskyld, lader mig st\u00e5 for dit \u00c5syn til evig Tid. Lovet v\u00e6re HERREN, Israels Gud, fra Evighed og til Evighed, Amen, Amen!", "qas": [{"question": "Hvem er Herren Gud?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 102.0}], "id": "335ecdecd9664fd891da91a0270cf3e3bPSAc41v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I din Helligdom t\u00e6nker vi, Gud, p\u00e5 din Miskundhed;", "qas": [{"question": "Hvem er dit omd\u00f8mme v\u00e6rd?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 27.0}], "id": "17962b067a134157bf0043f38756d8dcbPSAc48v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da skal Fjenderne vige, den Dag jeg kalder; s\u00e5 meget ved jeg, at Gud er med mig.", "qas": [{"question": "Hvis l\u00f8fte kan jeg prale af?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 65.0}], "id": "ec6ede64aa214220ba10e6774c7bd36fbPSAc56v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Den retf\u00e6rdige gl\u00e6der sig, n\u00e5r han ser H\u00e6vn, hans F\u00f8dder skal vade i gudl\u00f8ses Blod; Og Folk skal sige: \u201cDen retf\u00e6rdige f\u00e5r dog sin L\u00f8n, der er dog Guder, som d\u00f8mmer p\u00e5 Jord!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem d\u00f8mmer i jorden?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 147.0}], "id": "28f58fc0b9df42768b4f982f786bf70abPSAc58v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han satte et Vidnesbyrd i Jakob, i Israel gav han en Lov, idet han b\u00f8d vore F\u00e6dre at lade deres B\u00f8rn det vide,", "qas": [{"question": "Hvem har han etablere en regel i?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 35.0}], "id": "e14af4e84f1e4a769178f83eb73e336ebPSAc78v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "- Efraims B\u00f8rn var rustede Bueskytter, men svigted p\u00e5 Stridens Dag* - { [*Verset bryder Sammenhengen og synes at v\u00e6re et Indskud andetstedsfra.] }", "qas": [{"question": "Hvem trak sig tilbage i kampens dag?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 2.0}], "id": "c272afdcb4ca489e9fcf176586c288a3bPSAc78v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "drev Folkeslag bort foran dem, udskiftede ved Lod deres Land og lod Israels Stammer bo i deres Telte.", "qas": [{"question": "Hvilken nation tillod han at sl\u00e5 sig ned?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 68.0}], "id": "279ff6038598457386416b6c7738407cbPSAc78v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Der lader jeg Horn vokse frem for David, sikrer min Salvede Lampe.", "qas": [{"question": "Hvem vil jeg g\u00f8re st\u00e6rk?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 34.0}], "id": "5dea4fd7b6f547469c925c91ab0d56fdbPSAc132v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amoritternes Konge Sihon; thi hans Miskundhed varer evindelig!", "qas": [{"question": "Hvilken stamme var Sihon en konge af?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 0.0}], "id": "13c1c49f3f1c4cbc9559ace43c211c8dbPSAc136v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ved Babels Floder, der sad vi og gr\u00e6d, n\u00e5r Zion randt os i hu.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, vi husker?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 43.0}], "id": "40465319e3c64acfabbc71fdbfe25134bPSAc137v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Visdommen r\u00e5ber p\u00e5 Gaden, p\u00e5 Torvene l\u00f8fter den R\u00f8sten;", "qas": [{"question": "Hvem kalder ud p\u00e5 gaden?", "answers": [{"text": "Visdom", "answer_start": 0.0}], "id": "7533bf6f11e044f8b02e961993f7af71bPROc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u00f8lgende er ogs\u00e5 ordsprog af SALOMO, som Kong Ezekias af Judas M\u00e6nd samlede.", "qas": [{"question": "Hvem kopierede Salomons ordsprog?", "answers": [{"text": "Kong Ezekias af Juda", "answer_start": 41.0}], "id": "1258ddfe8cb344cd8475f1d9ae3dfa31bPROc25v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jeg er sort, dog yndig, Jerusalems D\u00f8tre, som Kedars Telte, som Salmas Forh\u00e6ng.", "qas": [{"question": "Hvad hedder teltgardinerne i Jerusalem?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 46.0}], "id": "06e8dae866fb4010858941b55afae4acbSNGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Endnu i Dag st\u00e5r han i Nob; han svinger H\u00e5nden mod Zions Datters Bjerg, Jerusalems H\u00f8j -", "qas": [{"question": "Hvis bjerg rystede folket deres fis p\u00e5?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 51.0}], "id": "82255fdcde124b4b84f54d8445ac75b9bISAc10v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Vest sl\u00e5r de ned p\u00e5 Filisternes Skulder, sammen plyndrer de \u00d8stens S\u00f8nner, mod Edom og Moab r\u00e6kker de H\u00e5nden, Ammons S\u00f8nner lyder dem.", "qas": [{"question": "Hvem vil v\u00e6re deres fag?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 112.0}], "id": "1ac3261f381e4066ab8a9c51a9cc1b52bISAc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hjertet skriger i Moab, man flygter til Zoar, til Eglat-Sjelisjija. Ak, gr\u00e6dende stiger de op ad Luthits Skr\u00e5ning, undervejs til Horonajim opl\u00f8fter de Jammerskrig;", "qas": [{"question": "Hvad hedder bjerget, som flygtninge klatrer?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 18.0}], "id": "3f465ca0d2b64236aadeb1f9133899a6bISAc15v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ak, N\u00f8dr\u00e5bet omsp\u00e6nder Moabs Land, dets Jamren n\u00e5r til Eglajim og Be'er-Elim;", "qas": [{"question": "Hvilket omr\u00e5de ekko skrig af n\u00f8d?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 23.0}], "id": "1ddc41388bba4bea9d03bc0ddd3b4c03bISAc15v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kun D\u00e5rer er Zoans \u00d8verster, Faraos viseste R\u00e5dm\u00e6nd s\u00e5 dumt et R\u00e5d. Hvor kan I sige til Farao: \u201cJeg er en \u00c6tling af Vism\u00e6nd, \u00c6tling af Fortidens Konger?\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder den gamle by?", "answers": [{"text": "Zoan", "answer_start": 13.0}], "id": "bb6fec8c00b14da98d6f096ec2dfbdf5bISAc19v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi s\u00e5 sagde Herren til mig: \u201cEt \u00c5r endnu, som Daglejeren regner \u00c5ret*, og det er ude med al Kedars Herlighed. { [*se til Es. 16, 14.] }", "qas": [{"question": "Hvad hedder byen, der vil ende p\u00e5 pr\u00e6cis et \u00e5r?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 93.0}], "id": "b087957faa964219b7c271f17bd06c38bISAc21v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Resten af Kedars Heltes Buer skal v\u00e6re ringe, s\u00e5 sandt HERREN, Israels Gud, har talet.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor bueskytterne vil blive efterladt?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 10.0}], "id": "28d4fcc1db414a8cb2dd52267086e5d9bISAc21v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og I s\u00e5, hvor mange Revner der var i Davidsbyen. I samlede Nedredammens Vand,", "qas": [{"question": "Hvilken by s\u00e5 du mange pauser i v\u00e6ggene i?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 37.0}], "id": "7aff343f9f1748c7b1c1918f55f2e0debISAc22v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jeg l\u00e6gger N\u00f8glen til Davids Hus p\u00e5 hans Skulder; n\u00e5r han lukker op, skal ingen lukke i, og n\u00e5r han lukker i, skal ingen lukke op,", "qas": [{"question": "Hvis hus er n\u00f8glen til?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 22.0}], "id": "ef19149fb8bd44df832b484ed16f60debISAc22v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi HERREN tr\u00f8ster Zion, tr\u00f8ster alle dets Tomter, han g\u00f8r dets \u00d8rk som Eden, dets \u00d8demark som HERRENS Have; der skal findes Fryd og Gl\u00e6de, Lovsang og Strengespil.", "qas": [{"question": "Hvem vil Herren tr\u00f8ste?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 19.0}], "id": "0567a96cf1ed44e3807d00133873329ebISAc51v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "alt Kedars Sm\u00e5kv\u00e6g samles til dig, dig tjener Nebajots V\u00e6ddere, til mit Velbehag ofres de til mig, mit Bedehus herligg\u00f8res.", "qas": [{"question": "Hvor vil du finde alle f\u00e5rene?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 4.0}], "id": "b593a6205c7d4e8ab2a21f4cf0517cbbbISAc60v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ord af Jeremias, Hilkijas s\u00f8n, en af pr\u00e6sterne i Anatot i Benjamins Land,", "qas": [{"question": "Hvilken stamme boede Jeremias i?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 58.0}], "id": "66700c49873b4448bfc3a85b87a15ee3bJERc1v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pr\u00e6sterne spurgte ikke: \u201cHvor er HERREN?\u201d De, der syslede med Loven, kendte mig ikke, Hyrderne* faldt fra mig, og Profeterne profeterede ved Ba'al og holdt sig til Guder, som intet evner. { [*dvs. Kongerne og \u00d8versterne.] }", "qas": [{"question": "Hvem profeterede dine profeter i navnet?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 141.0}], "id": "cad834c7a92847ff9b83165507f229cebJERc2v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Fly, I Benjamins S\u00f8nner, bort fra Jerusalem og st\u00f8d i hornet i Tekoa, hejs M\u00e6rket over Bet-Kerem! Thi Ulykke truer fra Nord, et v\u00e6ldigt Sammenbrud.", "qas": [{"question": "Hvem k\u00f8rer for sikkerhed?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 7.0}], "id": "2bc7937d18ae4c61896feef685333d25bJERc6v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Stj\u00e6le, sl\u00e5 ihjel, hore, sv\u00e6rge falsk, t\u00e6nde Offerild for Ba'al, holde eder til fremmede Guder, som I ikke kender til -", "qas": [{"question": "Hvem ofrer man til?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 58.0}], "id": "bdfbd09ddfea4c29b9313193cba5c348bJERc7v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "H\u00e6rskarers HERRE, som plantede dig, truer dig med Ulykke til Straf for det onde, Israels Hus og Judas Hus gjorde for at kr\u00e6nke mig, idet de t\u00e6ndte Offerild for Ba'al.", "qas": [{"question": "Hvem er den gud, som Israel og Juda ofrede ofre for?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 160.0}], "id": "c55c6965f2204c8885713fb5adff28eebJERc11v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jeg g\u00f8r dem til R\u00e6dsel for alle Jordens Riger for Ezekias' S\u00f8ns, Kong Manasse af Judas, Skyld, for alt, hvad han gjorde i Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvis s\u00f8n Manasse var konge af Juda?", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 50.0}], "id": "4b7cd340054941c2af9a14c128e44d8bbJERc15v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Optegnet er Judas Synd med Griffel af jern, med Diamantspids ristet i deres Hjertes Tavle og p\u00e5 deres Altres Horn,", "qas": [{"question": "Hvilken nations synd er indgraveret med en jernmejsel p\u00e5 deres hjerter?", "answers": [{"text": "Judas", "answer_start": 12.0}], "id": "e41546506a4d4fb1918b608e126af753bJERc17v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men medens jeg profeterede s\u00e5ledes, d\u00f8de Pelatja, Benajas S\u00f8n. Da faldt jeg p\u00e5 mit Ansigt og r\u00e5bte med h\u00f8j R\u00f8st: \u201cAk, Herre, HERRE, vil du da helt udrydde Israels Rest?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var Pelatias far?", "answers": [{"text": "Benaja", "answer_start": 50.0}], "id": "3dce3f3c369543c792c4b8f2351fea4ebEZKc11v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og sig: S\u00e5 siger den Herre HERREN til Jerusalem: Dit Udspring og din Oprindelse var i Kana'an\u00e6ernes Land; din Fader var Amorit, din Moder Hetitterinde.", "qas": [{"question": "Hvem var din f\u00f8dested?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 86.0}], "id": "725f5760bfee47f39c864492d2ff1624bEZKc16v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og HERREN sagde til mig: Menneskes\u00f8n! Vil du d\u00f8mme Ohola og Oholiba, s\u00e5 forehold dem deres Vederstyggeligheder,", "qas": [{"question": "Hvem sagde Herren var villig til at d\u00f8mme Oholiba?", "answers": [{"text": "Menneskes\u00f8n", "answer_start": 25.0}], "id": "6f10c469e4524455bc6e2d5bca18f0c2bEZKc23v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ezekiel skal v\u00e6re eder et Tegn; n\u00e5r det sker, skal I g\u00f8re, som han g\u00f8r; og I skal kende, at jeg er den Herre HERREN,\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er en objekt lektion for dig?", "answers": [{"text": "Ezekiel", "answer_start": 0.0}], "id": "70ed7decfa9347d4b1d3d87d517e2398bEZKc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5 siger den Herre HERREN: Fordi Filisterne optr\u00e5dte h\u00e6vngerrigt og med Foragt i Hjertet tog H\u00e6vn og h\u00e6rgede i endel\u00f8st Had,", "qas": [{"question": "Hvem har gjort n\u00e5desl\u00f8s h\u00e6vn over Juda?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 33.0}], "id": "7bef6ee2e35548d8ac97044f2bbb6066bEZKc25v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Edom var din Handelsven, fordi du havde Varer i M\u00e6ngde; Karfunkler, Purpur, brogede T\u00f8jer, fint Linned, Koraller og Rubiner gav de dig for dine Varer.", "qas": [{"question": "Hvem var din handelspartner?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 0.0}], "id": "64354bc9efb2431e821a2139d5a92d4cbEZKc27v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "istemmer jamrende Klage over dig, klager: Ak, hvor Tyrus er \u00f8de midt i Havet!", "qas": [{"question": "Hvem var et t\u00e5rn midt i havet?", "answers": [{"text": "Tyrus", "answer_start": 51.0}], "id": "3dfeb9cad0504e71b3a1df114ed991ddbEZKc27v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jeg l\u00e6gger Patros \u00f8de, s\u00e6tter Ild p\u00e5 Zoan og holder Dom over No.", "qas": [{"question": "Hvor skal jeg ant\u00e6nde en brand?", "answers": [{"text": "Zoan", "answer_start": 37.0}], "id": "7ae0ebaa17104b1dbed81ac6ae33007bbEZKc30v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jeg s\u00e6tter Ild p\u00e5 \u00c6gypten, Syene skal sk\u00e6lve af Angst, der skal brydes Hul p\u00e5 No, og dets Mure skal nedrives.", "qas": [{"question": "Hvem vil vrite sig i smerte?", "answers": [{"text": "Syene", "answer_start": 27.0}], "id": "1af193d1bcd747b2abc6e3c6e0a5bdcdbEZKc30v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derfor, s\u00e5 siger den Herre HERREN: Se, jeg kommer over Farao, \u00c6gyptens Konge, og bryder hans Arme, b\u00e5de den hele og den brudte, og lader Sv\u00e6rdet falde af hans H\u00e5nd.", "qas": [{"question": "Hvem er kongen af Egypten?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 55.0}], "id": "64c1a0ae05ac44a7b2d98115d24e2e48bEZKc30v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Der er Elam med al sin larmende Hob rundt om sin Grav; alle er de dr\u00e6bt, faldet f\u00f8r Sv\u00e6rd, og de for uomsk\u00e5rne ned i Underverdenen, de, som spredte R\u00e6dsel i de levendes Land; nu b\u00e6rer de deres Sk\u00e6ndsel blandt dem, der steg ned i Dybet.", "qas": [{"question": "Hvem er der med alle hendes horder omkring hendes grav?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 7.0}], "id": "1eca7c5b5ae049328f5f3264a8dcc850bEZKc32v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Der er Edom med sine Konger og alle sine Fyrster, som fik deres Grave hos de sv\u00e6rdslagne; hos de uomsk\u00e5rne ligger de, hos dem, der steg ned i Dybet.", "qas": [{"question": "Hvem er der med sine konger og alle hendes fyrster?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 7.0}], "id": "24760b0023a2494684651effee06d924bEZKc32v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "derfor, s\u00e5 siger den Herre HERREN: Sandelig, i br\u00e6ndende Nidk\u00e6rhed vil jeg tale mod Resten af Folkene og mod hele Edom, som med al Hjertets Gl\u00e6de og Sj\u00e6lens Ringeagt uds\u00e5 sig mit Land til Ejendom for at drive indbyggerne bort og g\u00f8re det til Rov.", "qas": [{"question": "Hvem har gjort min jord til deres ejendom og bytte?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 114.0}], "id": "a70390958639495a9ab88ddc1e29dc70bEZKc36v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde han til mig: Menneskes\u00f8n! Disse Ben er alt Israels Hus. Se, de siger: \u201cVore Ben er t\u00f8rre, vort H\u00e5b er svundet, det er ude med os!\u201d", "qas": [{"question": "Hvis knogler var knoglerne af?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 55.0}], "id": "5eb8df7889cd4a10aba34371c669294bbEZKc37v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Du, Menneskes\u00f8n, tag dig et Stykke Tr\u00e6 og skriv derp\u00e5: Juda og hans Medbr\u00f8dre blandt Israelitterne! Tag s\u00e5 et andet Stykke Tr\u00e6 og skriv derp\u00e5: Josef - Efraims Tr\u00e6 - og hans Medbr\u00f8dre, alt Israels Hus!", "qas": [{"question": "Hvem er filialen af Ephraim?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 143.0}], "id": "2872e9b9fd8049caa2ad434f50532486bEZKc37v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sig s\u00e5 til dem: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Se, jeg tager Josefs Tr\u00e6*, som var i Efraims H\u00e5nd, og Israels Stammer, hans Medbr\u00f8dre, og f\u00f8jer dem til Judas Tr\u00e6 og g\u00f8r dem til \u00e9t Stykke og de skal blive \u00e9t i Judas H\u00e5nd. { [*dvs. Herskerstav.] }", "qas": [{"question": "Hvis gren er i Efraims h\u00e5nd?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 57.0}], "id": "75a774dadb41459bbdc1b769de98d7c1bEZKc37v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sig s\u00e5 til dem: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Se, jeg tager Josefs Tr\u00e6*, som var i Efraims H\u00e5nd, og Israels Stammer, hans Medbr\u00f8dre, og f\u00f8jer dem til Judas Tr\u00e6 og g\u00f8r dem til \u00e9t Stykke og de skal blive \u00e9t i Judas H\u00e5nd. { [*dvs. Herskerstav.] }", "qas": [{"question": "Hvem er i Josefs h\u00e5nd?", "answers": [{"text": "Efraim", "answer_start": 80.0}], "id": "84f0870f439d42cbb5a32535e8355745bEZKc37v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da skal dine Helte lammes af R\u00e6dsel, o Teman, og hver en Mand ryddes ud af Esaus Bjerge.", "qas": [{"question": "Hvis bjerg vil alle blive \u00f8delagt fra?", "answers": [{"text": "Esaus", "answer_start": 75.0}], "id": "4b8412e93ae14c08afacfafe00e43aaabOBAc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De skal tage Sydlandet i Eje sammen med Esaus Bjerge og Lavlandet sammen med Filisterne; de skal tage Efraims Mark i Eje sammen med Samarias Mark og Ammonitterne sammen med Gilead.", "qas": [{"question": "Hvis bjerg vil Negev tage i besiddelse af?", "answers": [{"text": "Esaus", "answer_start": 40.0}], "id": "b60926c05dca489d939d70894fd31583bOBAc1v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da drager Redningsm\u00e6nd fra Zions Bjerg op for at holde Dom over Esaus Bjerge. Og s\u00e5 skal Riget v\u00e6re HERRENS.", "qas": [{"question": "Hvis bjerg vil leveringerne g\u00e5 op p\u00e5?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 27.0}], "id": "d5d4adaeb1e643d5bf11f1ea9c16b229bOBAc1v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Op, op, fly bort fra Nordlandet, lyder det fra HERREN, thi fra Himmelens fire Vinde samler jeg eder, lyder det fra HERREN. Jubl og gl\u00e6d dig, Zions Datter! Thi se, jeg kommer og f\u00e6ster Bo i din Midte, lyder det fra HERREN.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er Herrens datter?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 141.0}], "id": "ac0c69f5267344f38a82e74a803c15c9bZECc2v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da svarede han og sagde til mig: Dette er HERRENS Ord til Zerubbabel: Ikke ved Magt og ikke ved Styrke, men ved min \u00c5nd, siger H\u00e6rskarers HERRE.", "qas": [{"question": "Hvem sagde Herren disse ord til?", "answers": [{"text": "Zerubbabel", "answer_start": 58.0}], "id": "3ab36f9078f24be89af046e488a8df09bZECc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sendte Betel-Sar'ezer og Regem-Melek og hans M\u00e6nd Bud for at bede HERREN om N\u00e5de", "qas": [{"question": "Hvem var f\u00f8lgesvend af Sharezer?", "answers": [{"text": "Regem-Melek", "answer_start": 28.0}], "id": "14818d8af2b243f6b245c47d85b17bc9bZECc7v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og HERRENS Ord kom til Zakarias s\u00e5ledes:", "qas": [{"question": "Hvem var den f\u00f8rste person, der h\u00f8rte Herrens ord?", "answers": [{"text": "Zakarias", "answer_start": 23.0}], "id": "28878f4c94c04bb5b589fa263d110998bZECc7v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tyrus bygged sig en F\u00e6stning og ophobed S\u00f8lv som St\u00f8v og Guld som Gadeskarn.", "qas": [{"question": "Hvem byggede sig en bef\u00e6stning?", "answers": [{"text": "Tyrus", "answer_start": 0.0}], "id": "1e1924c262834fed9b869005ac4e06e0bZECc9v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "jeg styrker Judas Hus og frelser Josefs Hus. Jeg ynkes og f\u00f8rer dem hjem, som havde jeg aldrig forst\u00f8dt dem; thi jeg er HERREN deres Gud og b\u00f8nh\u00f8rer dem.", "qas": [{"question": "Hvem udgav Juda folket i?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 33.0}], "id": "da1f040582a144628b6269f31f38c327bZECc10v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Landet skal s\u00f8rge, hver Sl\u00e6gt for sig, Davids Hus' Sl\u00e6gt for sig og deres Kvinder for sig, Natans Hus' Sl\u00e6gt for sig og deres Kvinder for sig,", "qas": [{"question": "Hvem var den kongelige husstand?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 39.0}], "id": "3a5766e0fbed4241b38793f841f3aee1bZECc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hvorledes han gik ind i Guds Hus, da Abiathar var Ypperstepr\u00e6st, og spiste Skuebr\u00f8dene, som det ikke er nogen tilladt at spise uden Pr\u00e6sterne, og gav ogs\u00e5 dem, som vare med ham?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem var ypperstepr\u00e6st?", "answers": [{"text": "Abiathar", "answer_start": 37.0}], "id": "c62742f34efb44d2a628ad5afd09417fbMRKc2v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Herodias bar Nag til ham og vilde gerne sl\u00e5 ham ihjel, og hun kunde det ikke.", "qas": [{"question": "Hvem ville dr\u00e6be ham?", "answers": [{"text": "Herodias", "answer_start": 4.0}], "id": "44e1f1b406a049848627bb6f34cbd532bMRKc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og han b\u00f8d dem og sagde: \u201cSer til, tager eder i Vare for Faris\u00e6ernes Surdejg og Herodes's Surdejg!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem advarede Jesus om?", "answers": [{"text": "Faris\u00e6erne", "answer_start": 57.0}], "id": "6510d3b97aa4412282c6cc8ff67cd742bMRKc8v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og straks om Morgenen, da Ypperstepr\u00e6sterne havde holdt R\u00e5d med de \u00c6ldste og de skriftkloge, hele R\u00e5det, bandt de Jesus og f\u00f8rte ham bort og overgave ham til Pilatus.", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe f\u00f8rte Jesus v\u00e6k?", "answers": [{"text": "pr\u00e6ster", "answer_start": 34.0}], "id": "eaf0fff4d74b4d7482eb327163769622bMRKc15v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Ypperstepr\u00e6sterne ophidsede M\u00e6ngden til at bede om, at han hellere skulde l\u00f8slade dem Barabbas.", "qas": [{"question": "Hvem ville ypperstepr\u00e6sterne l\u00f8slade?", "answers": [{"text": "Barabbas", "answer_start": 90.0}], "id": "a35113fa21f84041b0a8febd796df0a8bMRKc15v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "[Men da han var opstanden \u00e5rle den f\u00f8rste Dag i Ugen, \u00e5benbaredes han f\u00f8rst for Maria Magdalene, af hvem han havde uddrevet syv onde \u00c5nder.]* { [*Kapitlets Slutning, V. 9-20, mangler bl. a. i de to \u00e6ldste H\u00e5ndskrifter. Joh. 20, 14. 18. Luk. 8, 2.] }", "qas": [{"question": "Hvem syntes han f\u00f8rst?", "answers": [{"text": "Maria Magdalene", "answer_start": 80.0}], "id": "10a3504aeccb4681ae9460a7cb19402dbMRKc16v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men i den sjette M\u00e5ned blev Engelen Gabriel sendt fra Gud til en By i Galil\u00e6a, som hedder Nazareth,", "qas": [{"question": "Hvem sendte Gabriel til Galil\u00e6a?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 54.0}], "id": "4c50ea59f7084c249f8fed5f03569f81bLUKc1v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han har taget sig af sin Tjener Israel for at ihukomme Barmhjertighed", "qas": [{"question": "Hvem har han hjulpet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 32.0}], "id": "3c6f232477e140beb99e5809f0089dd2bLUKc1v54/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi Johannes D\u00f8beren kom, som hverken spiste Br\u00f8d eller drak Vin, og I sige: Han er besat.", "qas": [{"question": "Hvem er kommet for at spise intet br\u00f8d og drikke ingen vin?", "answers": [{"text": "Johannes D\u00f8beren", "answer_start": 4.0}], "id": "57c7b0d2a5a04dddab6541966f42d97bbLUKc7v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men sandelig, siger jeg eder: Der er nogle af dem, som st\u00e5 her. der ingenlunde skulle smage D\u00f8den. f\u00f8rend de se Guds Rige.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er kongeriget?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 112.0}], "id": "c69a6fac328349c1a14ec52281c54dbfbLUKc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men nogle af dem sagde: \u201cVed Beelzebul, de onde \u00c5nders Fyrste, uddriver han de onde \u00c5nder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er herskeren af d\u00e6moner?", "answers": [{"text": "Beelzebul", "answer_start": 29.0}], "id": "69832604c2c5417dbd174765e973ddfdbLUKc11v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Der skal der v\u00e6re Gr\u00e5d og T\u00e6nders Gnidsel, n\u00e5r I m\u00e5 se Abraham og Isak og Jakob og alle Profeterne i Guds Rige, men eder selv blive kastede udenfor.", "qas": [{"question": "Hvem er kongeriget?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 101.0}], "id": "9593d1ed5bd04707a752a8e886ec3976bLUKc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og de, som gik foran, truede ham, for at han skulde tie; men han r\u00e5bte meget st\u00e6rkere: \u201cDu Davids S\u00f8n, forbarm dig over mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde han havde barmhjertighed over ham?", "answers": [{"text": "Du Davids S\u00f8n", "answer_start": 88.0}], "id": "cd25bdbfb82a4b1fa94c8f2d4984ecc6bLUKc18v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men Zak\u00e6us stod frem og sagde til Herren: \u201cSe, Herre! Halvdelen af min Ejendom giver jeg de fattige; og dersom jeg har besveget nogen for noget, da giver jeg det fire Fold igen.\u201d", "qas": [{"question": "Som sagde til Herren: \u201eSe, Herre, halvdelen af mine ejendele giver jeg nu til de fattige, og hvis jeg har snydt nogen af noget, betaler jeg fire gange s\u00e5 meget tilbage!\u201c", "answers": [{"text": "Zak\u00e6us", "answer_start": 4.0}], "id": "5638dead969941d2a9b280dc024e9439bLUKc19v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Viser mig en Denar*; hvis Billede og Overskrift b\u00e6rer den?\u201d Men de svarede og sagde: \u201cKejserens.\u201d { [*se til Matth. 18, 28.] }", "qas": [{"question": "Hvis billede og indskrift var p\u00e5 denaren?", "answers": [{"text": "Kejserens", "answer_start": 86.0}], "id": "a3d38905bd2543a894fe0cd4ecd33ccbbLUKc20v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men da Pilatus h\u00f8rte om Galil\u00e6a, spurgte han, om Manden var en Galil\u00e6er.", "qas": [{"question": "Hvilken religion spurgte Pilatus om manden?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6er", "answer_start": 63.0}], "id": "5f49b826703542559630cf215b21b5fabLUKc23v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men da Herodes s\u00e5 Jesus, blev han meget glad; thi han havde i lang Tid gerne villet se ham, fordi han h\u00f8rte om ham, og han h\u00e5bede at se et Tegn blive gjort af ham.", "qas": [{"question": "Hvem var glad for at se Jesus?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 7.0}], "id": "26529b5591fe4c23ace6f7948b1a8cf4bLUKc23v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Der kom et Menneske, udsendt fra Gud, hans Navn var Johannes.", "qas": [{"question": "Hvem har sendt John?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 33.0}], "id": "fb8629503115493786fa7a1059e1f276bJHNc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nikodemus svarede og sagde til ham: \u201cHvorledes kan dette ske?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem spurgte: \u201eHvordan kan disse ting v\u00e6re?", "answers": [{"text": "Nikodemus", "answer_start": 0.0}], "id": "268607d0420b47b9ba8e3180dcec9472bJHNc3v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKommer og ser en Mand, som har sagt mig alt det, jeg har gjort; mon han skulde v\u00e6re Kristus?\u201d", "qas": [{"question": "Hvad kan en mand, der fortalte mig alt, hvad jeg nogensinde ikke har v\u00e6ret?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 85.0}], "id": "aece4ea0d72f44418c0f56069372efbebJHNc4v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da han nu kom til Galil\u00e6a, toge Galil\u00e6erne imod ham, fordi de havde set alt det, som han gjorde i Jerusalem p\u00e5 H\u00f8jtiden; thi ogs\u00e5 de vare komne til H\u00f8jtiden.", "qas": [{"question": "Hvem b\u00f8d ham velkommen, da han kom til Galil\u00e6a?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6erne", "answer_start": 32.0}], "id": "d361d6e293e547109592edeaa8061b3bbJHNc4v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og vi have troet og erkendt, at du er Guds Hellige.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er den hellige af?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 38.0}], "id": "0e8101344cda40ddba89ffbd1af9c108bJHNc6v69/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Han svarede: \u201cEn Mand, som kaldes Jesus, gjorde Dynd og smurte det p\u00e5 mine \u00d8jne og sagde til mig: G\u00e5 hen til Siloam og to dig! Da jeg s\u00e5 gik hen og toede mig, blev jeg seende.\u201d", "qas": [{"question": "Hvor sagde Jesus at vaske sine \u00f8jne?", "answers": [{"text": "Siloam", "answer_start": 109.0}], "id": "4febbc752cfb456592294d9b89317096bJHNc9v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nogle af Faris\u00e6erne sagde da: \u201cDette Menneske er ikke fra Gud, efterdi han ikke holder Sabbaten.\u201d Andre sagde: \u201cHvorledes kan et syndigt Menneske g\u00f8re s\u00e5danne Tegn?\u201d Og der var Splid imellem dem.", "qas": [{"question": "Hvem sagde nogle faris\u00e6ere, at denne mand ikke var fra?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 58.0}], "id": "45461124c0bc46a18871ff0ad1de717ebJHNc9v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Var denne ikke fra Gud, da kunde han intet g\u00f8re.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem kom den p\u00e5g\u00e6ldende mand fra?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 19.0}], "id": "f4312e8a77654d628c56a32f4d3c96a1bJHNc9v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cEders Hjerte forf\u00e6rdes ikke! Tror p\u00e5 Gud, og tror p\u00e5 mig!", "qas": [{"question": "Hvem tror du p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 38.0}], "id": "1ad740d5ae304a10ab09db9079a14e78bJHNc14v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "thi Faderen selv elsker eder, fordi I have elsket mig og troet, at jeg er udg\u00e5et fra Gud.", "qas": [{"question": "Hvem troede du, jeg kom fra?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 85.0}], "id": "a7a4b901cff34b60a01f577236212cf1bJHNc16v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu vide vi, at du ved alle Ting og ikke har n\u00f8dig, at nogen sp\u00f8rger dig; des\u00e5rsag tro vi, at du er udg\u00e5et fra Gud.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem tror vi, du er kommet fra?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 110.0}], "id": "c9a9d199fc99476a955916bad4f17810bJHNc16v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og de f\u00f8rte ham f\u00f8rst til Annas; thi han var Svigerfader til Kajfas, som var Ypperstepr\u00e6st i det \u00c5r.", "qas": [{"question": "Hvor bragte gr\u00e6kerne ham f\u00f8rst?", "answers": [{"text": "Annas", "answer_start": 26.0}], "id": "ba195f0dff47438eba4b4a2b5d1f3d11bJHNc18v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men p\u00e5 den f\u00f8rste Dag; i Ugen kommer Maria Magdalene \u00e5rle, medens det endnu er m\u00f8rkt, til Graven og ser Stenen borttagen fra Graven,", "qas": [{"question": "Hvem s\u00e5 stenen flyttet v\u00e6k fra indgangen til graven?", "answers": [{"text": "Maria Magdalene", "answer_start": 37.0}], "id": "5b5509a2f26e4c21b7ffb37a3ae69dd3bJHNc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maria Magdalene kommer og forkynder Disciplene: \u201cJeg har set Herren,\u201d og at han havde sagt hende dette.", "qas": [{"question": "Hvem fortalte Disciplene, hvad Jesus havde sagt til hende?", "answers": [{"text": "Maria Magdalene", "answer_start": 0.0}], "id": "9ce8fe4bbf5d427b9c1227229d0d345fbJHNc20v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Meget alle M\u00e5der; f\u00f8rst nemlig dette, at Guds Ord ere blevne dem betroede.", "qas": [{"question": "Hvem gav j\u00f8derne oraklerne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 41.0}], "id": "75250a61f23e45de864f316a381bdc95bROMc3v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "der er ingen forstandig, der er ingen, som s\u00f8ger efter Gud;", "qas": [{"question": "Der er ingen, der s\u00f8ger hvad?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 55.0}], "id": "8e4cbf584b5f47aab25b0d8e3f7f79d8bROMc3v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og de blive retf\u00e6rdiggjorte uforskyldt af hans N\u00e5de ved den Forl\u00f8sning, som er i Kristus Jesus,", "qas": [{"question": "Hvis frelse er den eneste, der kan g\u00f8re dem fri?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 81.0}], "id": "d2bc9ebb024941d5a54aa108d9c89f35bROMc3v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e5ledes skulle ogs\u00e5 I anse eder selv for d\u00f8de fra Synden, men levende for Gud i Kristus Jesus.", "qas": [{"question": "Hvem er Gud?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 80.0}], "id": "8a318949a61546cbbd0082ccd861943bbROMc6v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "eller det h\u00f8je eller det dybe eller nogen anden Skabning skal kunne skille os fra Guds K\u00e6rlighed i Kristus Jesus, vor Herre.", "qas": [{"question": "Hvem er Guds Herre?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 99.0}], "id": "b343dd1faa8e4d8e8718e9e4fe74d8d2bROMc8v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi Skriften siger til Farao: \u201cNetop derfor lod jeg dig fremst\u00e5, for at jeg kunde vise min Magt p\u00e5 dig, og for at mit Navn skulde forkyndes p\u00e5 hele Jorden.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde skriften til?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 23.0}], "id": "7ddcc74bb8e24775aa3733fe1303d040bROMc9v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dog har jeg for en Del tilskrevet eder noget dristigere for at p\u00e5minde eder p\u00e5 Grund af den N\u00e5de, som er given mig fra Gud", "qas": [{"question": "Hvem gav mig n\u00e5de?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 119.0}], "id": "8ef7e0fe520748e7a6cddc662162d1bcbROMc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "ved Tegns og Undergerningers Kraft, ved Guds \u00c5nds Kraft, s\u00e5 at jeg fra Jerusalem og trindt omkring indtil Illyrien har til fulde forkyndt Kristi Evangelium;", "qas": [{"question": "Hvem har jeg fuldt ud pr\u00e6diket evangeliet om?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 71.0}], "id": "317c0b8816bb4fbca10eb2833df5a40dbROMc15v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De have nemlig fundet Gl\u00e6de deri, og de ere deres Skyldnere. Thi ere Hedningerne blevne delagtige i hines \u00e5ndelige Goder, da ere de ogs\u00e5 skyldige at tjene dem med de timelige.", "qas": [{"question": "Hvem er forpligtet til at tjene dem i materielle ting?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 69.0}], "id": "5d0a0f464736484ca9e874a767b34fdabROMc15v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og hilser Menigheden i deres Hus! Hilser Ep\u00e6netus, min elskede, som er Asiens F\u00f8rstegr\u00f8de for Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem var Epenetus den f\u00f8rste konvertere til?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 94.0}], "id": "4f817cee8a7f48c6a1a3f5ec1ab0f54abROMc16v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hilser Ampliatus, min elskede i Herren!", "qas": [{"question": "Hvem er min k\u00e6re ven i Herren?", "answers": [{"text": "Ampliatus", "answer_start": 7.0}], "id": "50ba591ddda14ee3bb2db7936bd51367bROMc16v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hilser Herodion, min Fr\u00e6nde! Hilser dem af Narkissus's Hus, som ere i Herren.", "qas": [{"question": "Hvem er min landsmand?", "answers": [{"text": "Herodion", "answer_start": 7.0}], "id": "9decf59e76aa427484c451d1c50c75b8bROMc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hilser Tryf\u00e6na og Tryfosa, som arbejde i Herren. Hilser; Persis, den elskede, som jo har arbejdet meget i Herren.", "qas": [{"question": "Hvem er min k\u00e6re ven?", "answers": [{"text": "Persis", "answer_start": 57.0}], "id": "96975b01edb44864bc2a64dcd131a21cbROMc16v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jeg, Tertius, som har nedskrevet dette Brev, hilser eder i Herren.", "qas": [{"question": "Hvem er forfatteren af dette brev?", "answers": [{"text": "Tertius", "answer_start": 5.0}], "id": "03ffd7d6f343454db54f932c1172436bbROMc16v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men dette, Br\u00f8dre! har jeg anvendt p\u00e5 mig selv og Apollos for eders Skyld, for at I p\u00e5 os kunne l\u00e6re dette \u201cikke ud over, hvad der st\u00e5r skrevet\u201d, for at ikke nogen af eder for \u00e9ns Skyld skal opbl\u00e6se sig mod en anden.", "qas": [{"question": "Hvem har jeg anvendt disse ting til?", "answers": [{"text": "mig selv og Apollos", "answer_start": 38.0}], "id": "62a4f14bd3114379bf729e665de7118eb1COc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi ligesom alle d\u00f8 i Adam, s\u00e5ledes skulle ogs\u00e5 alle levendeg\u00f8res i Kristus.", "qas": [{"question": "I hvad Adam d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 68.0}], "id": "de5c53ee56724e578ae30ca1a7645ec3b1COc15v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vorder \u00e6drue, som det b\u00f8r sig, og synder ikke; thi nogle kende ikke Gud; til Skam for eder siger jeg det.", "qas": [{"question": "Nogle har ingen viden om hvad?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 68.0}], "id": "3d43ae78f5764eb991eb422d5418c35bb1COc15v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da jeg kom til Troas for at pr\u00e6dike Kristi Evangelium, og der var \u00e5bnet mig en D\u00f8r i Herren,", "qas": [{"question": "Hvor ankom jeg for at forkynde Kristi evangelium?", "answers": [{"text": "Troas", "answer_start": 15.0}], "id": "eea20886f6a94d8faccfa94190f2ef08b2COc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi vi ere ikke som de mange, at vi g\u00f8re en Forretning af Guds Ord, men som af Renhed, som af Gud tale vi for Guds \u00c5syn i Kristus.", "qas": [{"question": "Hvem taler vi for Gud?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 122.0}], "id": "03ae35a42f2647d3b70039396736948eb2COc2v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi n\u00e5r vi \u201cbleve afsindige\u201d; var det for Guds Skyld, og n\u00e5r vi ere besindige, er det for eders Skyld.", "qas": [{"question": "Hvem er det for, hvis vi er ude af vores sind?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 42.0}], "id": "d5de494d0d3847e78f6dfd1ff9b1579fb2COc5v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eller gjorde jeg Synd i at fornedre mig selv, for at I skulde oph\u00f8jes, idet jeg forkyndte eder Guds Evangelium for intet?", "qas": [{"question": "Hvem forkyndte jeg evangeliet om?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 95.0}], "id": "c564f93b78bc4dccb8f7487ec8bf3acbb2COc11v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Senere, tre \u00c5r efter, drog jeg op til Jerusalem for at blive kendt med Kefas og blev hos ham i femten Dage.", "qas": [{"question": "Hvem tog jeg til Jerusalem for at f\u00e5 oplysninger fra?", "answers": [{"text": "Kefas", "answer_start": 71.0}], "id": "b96da756c0b444aa990ae526fbda0465bGALc1v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men hvad jeg skriver til eder - se, for Guds \u00c5syn vidner jeg, at jeg ikke lyver.", "qas": [{"question": "Hvem er kilden til mine skrifter?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 40.0}], "id": "054af365c10849fe9927666289cb6ff1bGALc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men jeg drog op if\u00f8lge en \u00c5benbaring og forelagde dem, men s\u00e6rskilt de ansete, det Evangelium, som jeg pr\u00e6diker iblandt Hedningerne, - om jeg vel l\u00f8ber eller har l\u00f8bet forg\u00e6ves.", "qas": [{"question": "Hvem pr\u00e6dikede jeg for?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 120.0}], "id": "4feb1474982e442495860bcd3415d024bGALc2v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "for at Abrahams Velsignelse m\u00e5tte komme til Hedningerne i Kristus Jesus, for at vi kunde f\u00e5 \u00c5ndens Forj\u00e6ttelse ved Troen.", "qas": [{"question": "Hvem var Abrahams s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 58.0}], "id": "d4371a3c4e0b4bf58cabb591f66a07abbGALc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Thi det at leve er mig Kristus og at d\u00f8 en Vinding.", "qas": [{"question": "For mig, at leve er hvad?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 23.0}], "id": "c00b895de6434987a6b0cccbacfe2c94bPHPc1v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "og ikke lade eder forf\u00e6rde i nogen Ting af Modstanderne; thi dette er for dem et Tegn p\u00e5 Undergang, men for eder p\u00e5 Frelse, og det fra Gud.", "qas": [{"question": "Hvem er tegn p\u00e5 din frelse?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 135.0}], "id": "7cd59a5fe8834167b9af6c718cac89d0bPHPc1v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Det samme Sindelag v\u00e6re i eder, som ogs\u00e5 var i Kristus Jesus,", "qas": [{"question": "Hvem havde den samme holdning til hinanden?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 47.0}], "id": "7f61b8ed9b8a4a9587ee3ef495721394bPHPc2v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ikke at jeg allerede har grebet det eller allerede er fuldkommen; men jeg jager derefter, om jeg dog kunde gribe det, efterdi jeg ogs\u00e5 er greben af Kristus Jesus.", "qas": [{"question": "Hvem lagde fat i mig?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 148.0}], "id": "7e9b0602aea04039ae640f49ad67c133bPHPc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jeg takker min Gud altid, n\u00e5r jeg kommer dig i Hu i mine B\u00f8nner,", "qas": [{"question": "Hvem takker jeg altid?", "answers": [{"text": "min Gud", "answer_start": 11.0}], "id": "ad39540aaae746739e5752f677b86ca1bPHMc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ja, Broder! lad mig f\u00e5 Gavn af dig i Herren, vederkv\u00e6g mit Hjerte i Kristus!", "qas": [{"question": "Opdater mit hjerte i hvad?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 68.0}], "id": "348257649a814a499d04544f654e87efbPHMc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I elskede! tror ikke enhver \u00c5nd, men pr\u00f8ver \u00c5nderne, om de ere af Gud; thi mange falske Profeter ere udg\u00e5ede i Verden.", "qas": [{"question": "Tro ikke p\u00e5 hver \u00e5nd, men test dem for at afg\u00f8re, om de er fra hvem?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 66.0}], "id": "ae857b83ffa84648a477cadcbb83258cb1JNc4v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vi vide, at vi ere af Gud, og hele Verden ligger i det onde.", "qas": [{"question": "Hvem ved vi, vi er fra?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 22.0}], "id": "c59280f2ada5412ca4a24f708a73609bb1JNc5v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men til eder, de \u00f8vrige, som ere i Thyatira, s\u00e5 mange som ikke have denne L\u00e6re, fordi de ikke kende Satans Dybder, som de kalde det, til eder siger jeg: Jeg l\u00e6gger ingen anden Byrde p\u00e5 eder.", "qas": [{"question": "Hvis hemmeligheder ved du ikke?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 100.0}], "id": "ea7cdde6797a4e87a27d18436e7ea456bREVc2v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men til eder, de \u00f8vrige, som ere i Thyatira, s\u00e5 mange som ikke have denne L\u00e6re, fordi de ikke kende Satans Dybder, som de kalde det, til eder siger jeg: Jeg l\u00e6gger ingen anden Byrde p\u00e5 eder.", "qas": [{"question": "Hvor bor du?", "answers": [{"text": "Thyatira", "answer_start": 35.0}], "id": "7f04b700ac7343bab751c5ab5ffd96e4bREVc2v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og den sjette Engel basunede, og jeg h\u00f8rte en R\u00f8st fra de fire Horn p\u00e5 Guldalteret, som st\u00e5r for Guds \u00c5syn,", "qas": [{"question": "Hvem er det gyldne alter f\u00f8r?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 97.0}], "id": "112f42b5019c4a8ea8ed7bd138171afcbREVc9v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og han skal g\u00e5 ud for at forf\u00f8re Folkeslagene ved Jordens fire Hj\u00f8rner, Gog og Magog, for at samle dem til Krig; deres Tal er som Havets Sand.", "qas": [{"question": "Gog og hvilken anden nation vil g\u00e5 ud for at bedrage nationerne i de fire hj\u00f8rner af jorden?", "answers": [{"text": "Magog", "answer_start": 79.0}], "id": "933b744dedd04566928f9968e9c9bf72bREVc20v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da sagde HERREN til Kain: \u201cHvor er din Broder Abel?\u201d Han svarede: \u201cDet ved jeg ikke; skal jeg vogte min Broder?\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed Cains brors navn?", "answers": [{"text": "Abel", "answer_start": 46.0}], "id": "82f472bdc5704800b5e8a6bfefcff15dbGENc4v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og efter at Set havde avlet Enosj, levede han 807 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre;", "qas": [{"question": "Hvad hed Seths s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Enos", "answer_start": 28.0}], "id": "fa0b43a0b27d49bdb5465c4467f77754bGENc5v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da Kenan havde levet 70 \u00c5r, avlede han Mahalal'el;", "qas": [{"question": "Hvad hed den mand, der blev Mahalalels far?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 3.0}], "id": "28709b0d64d8461691756c6673f17075bGENc5v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og efter at Kenan havde avlet Mahalal'el, levede han 840 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre;", "qas": [{"question": "Hvad hed den mand, der var far til Mahalalel?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 12.0}], "id": "46f699563c8142cc8ae4e62ce58ecae7bGENc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "som han gav Navnet Noa, idet, han sagde: \u201cHan skal skaffe os Tr\u00f8st* i vort m\u00f8jefulde Arbejde med Jorden, som HERREN har forbandet.\u201d { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Noa.] }", "qas": [{"question": "Hvem forbandede jorden?", "answers": [{"text": "HERREN har", "answer_start": 109.0}], "id": "e41362fd1fc74eaeaaf44ca8d355c9dabGENc5v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da Sjela havde levet 30 \u00c5r, avlede han Eber;", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 barnet shelah havde?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 39.0}], "id": "cb95b71e41224b3ba67c7134c29f5454bGENc11v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og efter at Sjela havde avlet Eber, levede han 403 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre.", "qas": [{"question": "Hvad hed den baby, Shelah havde?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 30.0}], "id": "240d0038038348ce837dcf52594bfc52bGENc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da Eber havde levet 34 \u00c5r, avlede han Peleg;", "qas": [{"question": "Hvad hed Ebers s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Peleg", "answer_start": 38.0}], "id": "02762a76dbec4e70b665a2e76c6c9b33bGENc11v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og efter at Eber havde avlet Peleg, levede han 430 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre.", "qas": [{"question": "Hvad hed Ebers s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Peleg", "answer_start": 29.0}], "id": "11a41ac75eef46dfab4d0a6cf1ea8fcdbGENc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og efter at Serug havde avlet Nakor, levede han 200 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre.", "qas": [{"question": "Hvad hed Nahor?", "answers": [{"text": "Serug", "answer_start": 12.0}], "id": "d5d6211de540402485bec7db9faec6a3bGENc11v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Haran d\u00f8de i sin Fader Taras Levetid i sin Hjemstavn i Ur Kasdim.", "qas": [{"question": "Hvad hed Harans far?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 0.0}], "id": "84d076d0743a442590361790384f74ccbGENc11v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derp\u00e5 drog Abram gennem Landet til Sikems hellige Sted, til Sandsigerens Tr\u00e6. Det var dengang Kana'an\u00e6erne boede i Landet.", "qas": [{"question": "Hvad var det f\u00f8rste bogstav i det hebraiske alfabet?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 11.0}], "id": "ead7978fc989432888327def864043b1bGENc12v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og Farao b\u00f8d sine M\u00e6nd f\u00f8lge ham og hans Hustru og al deres Ejendom p\u00e5 Vej;", "qas": [{"question": "Hvad hed Abrams udvisning?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 3.0}], "id": "fcd8b15964df4216befae3a07245d96cbGENc12v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og Abram drog atter med sin Hustru og al sin Ejendom fra \u00c6gypten op til Sydlandet, og Lot drog med ham.", "qas": [{"question": "Hvad var det f\u00f8rste bogstav i alfabetet?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 3.0}], "id": "dba349a38d1847e7ac7025d611ef8270bGENc13v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "idet Abram slog sig ned i Kana'ans Land, medens Lot slog sig ned i Jordanegnens Byer og drog med sine Telte fra Sted til Sted helt hen til Sodoma. -", "qas": [{"question": "Hvad var Lots fornavn?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 5.0}], "id": "216e588f86204f9cbe6a29d13cd3a9b4bGENc13v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og i det fjortende \u00c5r kom Kedorlaomer og de Konger, som fulgte ham. F\u00f8rst slog de Refaitterne i Asjtarot-Karnajim, Zuzitterne i Ham, Emitterne i Sjave-Kirjatajim", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 de tre stammer, der besejrede rephaitterne?", "answers": [{"text": "Kedorlaomer", "answer_start": 26.0}], "id": "5ef7bf5dadf24fd2bb60727047257995bGENc14v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og Horitterne i Se'irs Bjerge hen ad El-Paran til ved \u00d8rkenens Rand;", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 horiterne i deres bjergland Seir?", "answers": [{"text": "Paran", "answer_start": 40.0}], "id": "beb82b69847f40769c0d8e45e225a3fabGENc14v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Abram svarede Sodomas Konge: \u201cTil HERREN, Gud den Allerh\u00f8jeste, Himmelens og Jordens Skaber, l\u00f8fter jeg min H\u00e5nd p\u00e5,", "qas": [{"question": "Hvad var det f\u00f8rste bogstav i det hebraiske alfabet?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 4.0}], "id": "46793133a68741a89298c97fe29057a9bGENc14v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram var seks og firsindstyve \u00c5r gammel, da Hagar f\u00f8dte ham Ismael.", "qas": [{"question": "Hvad er 'A' i barnets navn?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 61.0}], "id": "295a9a5ebac3454384e268f9f5bb1b5abGENc16v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da faldt Abram p\u00e5 sit Ansigt, og Gud sagde til ham:", "qas": [{"question": "Hvad var det f\u00f8rste bogstav i det hebraiske alfabet?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 9.0}], "id": "4a735488d93c48af850cede6667868bdbGENc17v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men hvad Ismael ang\u00e5r, har jeg b\u00f8nh\u00f8rt* dig: jeg vil velsigne ham og g\u00f8re ham frugtbar og give ham et overv\u00e6ttes talrigt Afkom; tolv Stammeh\u00f8vdinger skal han avle, og jeg vil g\u00f8re ham til et stort Folk. { [*se til 1 Mos. 16, 11; 25, 13 ff.] }", "qas": [{"question": "Hvad er det hebraiske ord for 'Ismael'?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 9.0}], "id": "b721d0a8c6d14a06be0d3aad2cfa3f22bGENc17v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abraham var ni og halvfemsindstyve \u00c5r, da han blev omsk\u00e5ret p\u00e5 sin Forhud;", "qas": [{"question": "Hvad hed Abrahams navn?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "4a18cc8e43db4424ab63a874ae3e6912bGENc17v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Selv samme Dag blev Abraham og hans S\u00f8n Ismael omsk\u00e5ret;", "qas": [{"question": "Hvad hed Abrahams s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ismael", "answer_start": 40.0}], "id": "7bc402187cc4466888e862cb86edc378bGENc17v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tidligt n\u00e6ste Morgen lod Abimelek alle sine Tjenere kalde og fortalte dem det hele, og M\u00e6ndene blev s\u00e5re forf\u00e6rdede.", "qas": [{"question": "Hvad var det f\u00f8rste bogstav i det hebraiske alfabet?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 25.0}], "id": "b4a79e8c487c4cbdbd9d6a84c17276f4bGENc20v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da tog Abraham Sm\u00e5kv\u00e6g og Hornkv\u00e6g og gav Abimelek det, og derp\u00e5 sluttede de Pagt med hinanden.", "qas": [{"question": "Hvad var det f\u00f8rste bogstav i det hebraiske ord for 'a'?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 42.0}], "id": "4539aeb689da4ad9a8e8025da21c9de0bGENc21v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da sagde Isak til sin Fader Abraham: \u201cFader!\u201d Han svarede: \u201cJa. min S\u00f8n!\u201d Da sagde han: \u201cHer er Ilden og Br\u00e6ndet, men hvor er Dyret til Br\u00e6ndofferet?\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed Isaacs far?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 28.0}], "id": "1e147767c2e6424aaf0818a0a1eb65eabGENc22v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kesed, Hazo, Pildasj, Jidlaf og Betuel;", "qas": [{"question": "Hvad er det hebraiske ord for \u201eHa?\u201c", "answers": [{"text": "Kesed", "answer_start": 0.0}], "id": "bc64188717d449949e1bbc8bfc829c8cbGENc22v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og sagde til dem: \u201cHvis I samtykker i, at jeg jorder min d\u00f8de og bringer hende bort fra mit Ansigt, s\u00e5 f\u00f8j mig i at l\u00e6gge et godt Ord ind for mig hos Efron, Zohars S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvad hed Efrons s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Zohar", "answer_start": 157.0}], "id": "57565463238448488a3db2faac7dd8ddbGENc23v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da sagde Laban og Betuel: \u201cDenne Sag kommer fra HERREN, vi kan hverken g\u00f8re fra eller til!", "qas": [{"question": "Hvad var det hebraiske ord for 'Lab'?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 9.0}], "id": "709e58e744e947609d670ec52cf045efbGENc24v50/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og de kaldte p\u00e5 Rebekka og; spurgte hende: \u201cVil du drage med denne Mand?\u201d Hun svarede: \u201cJa. jeg vil!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed den mand, der bad Rebekka om at tage med?", "answers": [{"text": "Rebekka", "answer_start": 16.0}], "id": "02ddbf3a7cbe46019dc4bf2018096577bGENc24v58/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Drengene voksede til, og Esau blev en dygtig J\u00e6ger, der f\u00e6rdedes i \u00d8demarken, men Jakob en fredsommelig Mand, en Mand, som boede i Telt.", "qas": [{"question": "Hvad hed Jakobs far?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 25.0}], "id": "6b976f39b2434169b9f3c8e272232f60bGENc25v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jakob havde engang kogt en Ret Mad, da Esau udmattet kom hjem fra Marken.", "qas": [{"question": "Hvilket ord betyder \u201eesau\u201c?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 39.0}], "id": "3bc4842cfabd4cb2b9c04281a082c34bbGENc25v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 blev Isak boende i Gerar.", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 de tre byer, hvor Isaac bosatte sig?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 22.0}], "id": "d92a736fcebf45109312ec5aa0b9ef33bGENc26v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og at Jakob havde adlydt sin Fader og Moder og var draget til Paddan-Aram.", "qas": [{"question": "Hvilke ord brugte Jacob til at beskrive sin far og mor?", "answers": [{"text": "Paddan-Aram", "answer_start": 62.0}], "id": "ddb8bcf858ec4198bda3ae7b0ddfbcf7bGENc28v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og Laban sagde: \u201cJa, du er mit K\u00f8d og Blod!\u201d Han blev nu hos ham en M\u00e5neds tid.", "qas": [{"question": "Hvad hed det sted, hvor Jacob blev?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 3.0}], "id": "9645a58afe0048318a1ef1e4a63eda5ebGENc29v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og han lod der v\u00e6re tre Dagsrejser mellem dem og Jakob; og Jakob vogtede Resten af Labans Hjord.", "qas": [{"question": "Hvad hed Labans flok?", "answers": [{"text": "Labans", "answer_start": 83.0}], "id": "a60de8df638d4b4e8bf98b820ed96e6abGENc30v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Sendebudene kom tilbage til Jakob og meldte: \u201cVi kom til din Broder Esau, og nu drager han dig i M\u00f8de med 400 Mand!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed Esaus bror?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 72.0}], "id": "0ed8238b97a140eab642708be3b44941bGENc32v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "frels mig fra min Broder Esaus H\u00e5nd, thi jeg frygter for, at han skal komme og sl\u00e5 mig, b\u00e5de Moder og B\u00f8rn!", "qas": [{"question": "Hvad hedder Esaus bror?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 25.0}], "id": "e4c365019ea64a8a8ba452d53f67cbb3bGENc32v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og han blev der om Natten. Af hvad han havde, udtog han s\u00e5 en Gave til sin Broder Esau,", "qas": [{"question": "Hvad hed Jakobs bror?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 82.0}], "id": "5914bb43e1c14b2e8a1b5f9bd3dee5e4bGENc32v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 drog Esau samme Dag tilbage til Se'ir.", "qas": [{"question": "Hvad hed det skib, som Esau forlod Seir?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 8.0}], "id": "f79f848ce006439ebbfd053877d5f57dbGENc33v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sikems Fader Hamor gik nu til Jakob for at tale med ham.", "qas": [{"question": "Hvad kaldte Shechems far Dinah?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 13.0}], "id": "0fee51a3253d44adac17e1af4ba3b217bGENc34v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og Jakob kom til sin Fader Isak i Mamre i Kirjat Arba, det er Hebron, hvor Abraham og Isak havde levet som fremmede.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 navnene p\u00e5 de mennesker, der blev i Hebron?", "answers": [{"text": "Abraham og Isak", "answer_start": 75.0}], "id": "a0271c56c745487fb39de5416f546077bGENc35v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derp\u00e5 tog Esau sine Hustruer sine S\u00f8nner og D\u00f8tre, hele sin Husstand, sit Kv\u00e6g og al den Ejendom, han havde samlet sig i Kana'ans Land, og drog til Landet lige over for sin Broder Jakob;", "qas": [{"question": "Hvad var det hebraiske ord for Esau?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 10.0}], "id": "b043a07774424fbf893fa1ebc3acef19bGENc36v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dette er Esaus Sl\u00e6gtebog, han, som var Stamfader til Edomitterne i Se'irs Bjerge.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Edomiternes far?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 9.0}], "id": "e34a28bb5840412a8aa87bb73f22f1e3bGENc36v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "om tre Dage skal Farao l\u00f8fte dit Hoved og h\u00e6nge dig op p\u00e5 en P\u00e6l, og Fuglene skal \u00e6de K\u00f8det af din Krop!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad er det hebraiske ord for \u201eFarao\u201c?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 17.0}], "id": "ac858c55f16b48aabf5d11ebdee83450bGENc40v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og de golde Aks slugte de syv tykke og fulde Aks. S\u00e5 v\u00e5gnede Farao, og se, det var en Dr\u00f8m.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 faraos dr\u00f8m?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 61.0}], "id": "79f90992560a4430b7d791ec05beb114bGENc41v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Issakars S\u00f8nner Tola, Pua, Jasjub og Sjimron;", "qas": [{"question": "Hvad hedder Issachars s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Tola", "answer_start": 16.0}], "id": "c764b5b6c3ff497494219e5a8ccf8347bGENc46v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dan d\u00f8mmer* sit Folk s\u00e5 godt som nogen Israels Stamme. { [*p\u00e5 hebr. Ordspil med Navnet Dan.] }", "qas": [{"question": "Hvad hedder stammen Dan vil d\u00f8mme?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 39.0}], "id": "e5bb6fa1b3d245ba9aa14573c39e9a7ebGENc49v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da sagde Farao: \u201cDrag kun op og jord din Fader, som han har ladet dig sv\u00e6rge.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad er det hebraiske ord for \u201ePh\u201c?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 9.0}], "id": "5b2ef8fadc4141c19199db262fe3f716bGENc50v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "den ene kunde ikke se den anden, og ingen flyttede sig af Stedet i tre Dage; men overalt, hvor Israelitterne boede, var det lyst.", "qas": [{"question": "Hvad hed de mennesker, der havde lys i deres hjem?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 95.0}], "id": "ae37bbbd5078449985ea97ea7e6e4f1dbEXOc10v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Israelitterne gjorde nu s\u00e5ledes, og de samlede, nogle mere og andre mindre;", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 de mennesker, der samledes?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 0.0}], "id": "22a610cb84dc45e088970f415ab5f044bEXOc16v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derefter kom Amalekitterne og angreb Israel i Refidim.", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 de tre navne p\u00e5 israelerne, der angreb Israel?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 13.0}], "id": "025b8ec5f7754cecb722a08897dfa477bEXOc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dan skal lejre sig under sin Lejrs Felttegn mod Nord, H\u00e6rafdeling for H\u00e6rafdeling, med Ahiezer, Ammisjaddajs S\u00f8n, som \u00d8verste over Danitterne;", "qas": [{"question": "Hvad hedder Ammishaddais s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Ahiezer", "answer_start": 87.0}], "id": "fc18b6ce40fc4e9f85551dd0994a4d0bbNUMc2v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00d8verste for Gersonitternes F\u00e6drenehus var Eljasar, Laels S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Eliasafh var s\u00f8n af hvem?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 51.0}], "id": "351d7c875cd2403e990c20cb92ee0ea9bNUMc3v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og til Takoffer to Stykker Hornkv\u00e6g, fem V\u00e6ddere, fem Bukke og fem \u00e5rgamle Lam. Det var Netan'els, Zuars S\u00f8ns, Offergave.", "qas": [{"question": "Hvad hed Nethanels s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Zuar", "answer_start": 99.0}], "id": "37662642b32141a0adaf15f68035303ebNUMc7v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og til Takoffer to Stykker Hornkv\u00e6g, fem V\u00e6dre, fem Bukke og fem \u00e5rgamle Lam. Det var Elisjamas, Ammihuds S\u00f8ns, Offergave.", "qas": [{"question": "Hvad hed Elishama?", "answers": [{"text": "Ammihud", "answer_start": 97.0}], "id": "f2c5b5f224d142c58247c3d63e0ec7aabNUMc7v53/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Aseritternes Stammes H\u00e6r f\u00f8rtes af Pag'iel, Okrans S\u00f8n,", "qas": [{"question": "Hvad hed Pagiels far?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 44.0}], "id": "f0ff77360e4c4144b2c1531843736154bNUMc10v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og Naftalitternes Stammes H\u00e6r af Ahira, Enans S\u00f8n.", "qas": [{"question": "Hvad hed Ahiras far?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 40.0}], "id": "13ba7410140648ecb9a79643809afb1cbNUMc10v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da steg Amalekitterne og Kana'an\u00e6erne, der boede der i Bjerglandet, ned og slog dem og adsplittede dem lige til Horma.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 amalekiterne og kana'an\u00e6erne?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 25.0}], "id": "f066d5fa02364c49bd4cce4074697a66bNUMc14v45/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Kora, en S\u00f8n af Jizhar, en S\u00f8n af Levis S\u00f8n Kehat, og Datan og Abiram, S\u00f8nner af Eliab, en S\u00f8n af Rubens S\u00f8n Pallu, gjorde Opr\u00f8r.", "qas": [{"question": "Hvad hed Korahs s\u00f8n af Izhar?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 38.0}], "id": "19dce2b34ec74373940d7a4a201b9eeabNUMc16v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d Israelitterne op og slog Lejr i Obot;", "qas": [{"question": "Hvad hed de mennesker, der boede i Oboth?", "answers": [{"text": "Israelitterne", "answer_start": 8.0}], "id": "83129a88d188444391229fabe76f8db4bNUMc21v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "N\u00e6ste Morgen tog Balak Bileam med sig og f\u00f8rte ham op til Bamot Ba'al, hvorfra han kunde \u00f8jne den yderste Del af Folket.", "qas": [{"question": "Hvad kaldte Balak nationen?", "answers": [{"text": "Bileam", "answer_start": 23.0}], "id": "b6745ab41d3e40118608b5ee046fca3fbNUMc22v41/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Nadab og Abihu omkom, da de frembar fremmed Ild for HERRENS \u00c5syn.", "qas": [{"question": "Hvad hed den salvie ild, der blev tilbudt Herren?", "answers": [{"text": "Nadab og Abihu", "answer_start": 4.0}], "id": "10ca5eeaa2d64d22b8580dae5542fab7bNUMc26v61/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Moses, Pr\u00e6sten Eleazar og alle Menighedens \u00d8verste gik dem i M\u00f8de uden for Lejren,", "qas": [{"question": "Hvad hed pr\u00e6sten, der m\u00f8dte Moses?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 19.0}], "id": "67c8eb26a30e4a1395b83ca614182dd4bNUMc31v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "det skal du tage af den Halvdel, som tilfalder dem, og give Pr\u00e6sten Eleazar det som Offerydelse til HERREN.", "qas": [{"question": "Hvad hedder zar?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 68.0}], "id": "2b9a4babe92b4121a4a615f55bd1779fbNUMc31v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derfor kom Gaditterne og Rubenitterne og sagde til Moses og Pr\u00e6sten Eleazar og Menighedens \u00d8verste:", "qas": [{"question": "Hvad kaldte Gaditerne Eleazar?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 51.0}], "id": "56a8a8ac2e0541928943077fc7bf3c0fbNUMc32v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men byd Folket og sig: N\u00e5r I nu drager igennem eders Br\u00f8dres, Esaus S\u00f8nners, Landem\u00e6rker, de, som bor i Se'ir, og de bliver bange for eder, s\u00e5 skal I tage eder vel i Vare", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 de mennesker, der bor i Seir?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 62.0}], "id": "1d51f84b839644d4be7aae6ced1da008bDEUc2v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "(ligesom han gjorde for Esaus S\u00f8nner, der bor i Se'ir, for hvem han udryddede Horitterne, s\u00e5 de drev dem bort og bosatte sig der i deres Sted, og de bor der den Dag i dag.)", "qas": [{"question": "Hvad hed Horites' efterkommere?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 24.0}], "id": "4a7e1b4912d14157bb2b44100e5d9c24bDEUc2v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 rykkede Sihon med alle sine Krigere ud imod os til Kamp ved Jaza;", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 de tropper, der kom for at k\u00e6mpe ved Jahaz?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 11.0}], "id": "6888c826049649e78fd99282b34e9b3cbDEUc2v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi hvilken d\u00f8delig har nogen Sinde som vi h\u00f8rt den levende Guds R\u00f8st ud fra Ilden og levet?", "qas": [{"question": "Hvem har levet?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 60.0}], "id": "a4ef4527722847a6a9d51b462601f38bbDEUc5v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "H\u00f8r derfor, Israel, og g\u00f8r omhyggeligt efter dem, for at det kan g\u00e5 dig vel, og for at I m\u00e5 blive overv\u00e6ttes talrige, s\u00e5ledes som HERREN, dine F\u00e6dres Gud, har forj\u00e6ttet dig, i et Land, der flyder med M\u00e6lk og Honning.", "qas": [{"question": "Hvad hedder de mennesker, der er bekymrede over antallet af mennesker, de har?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 12.0}], "id": "730e9a9500414e60a155a3623362c758bDEUc6v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og for at I kan f\u00e5 et langt Liv p\u00e5 den Jord, HERREN tilsvor eders F\u00e6dre at ville give dem og deres Afkom, et Land, der flyder med M\u00e6lk og Honning.", "qas": [{"question": "Hvem lovede at give dig et land med m\u00e6lk og honning?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 45.0}], "id": "f97d872602d44d97836e094f7626b0f3bDEUc11v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og det skal h\u00f8res i hele Israel, s\u00e5 de gribes af Frygt og ikke mere \u00f8ver en s\u00e5dan Ud\u00e5d i din Midte!", "qas": [{"question": "Hvem vil ikke forts\u00e6tte med at g\u00f8re ondt blandt jer?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 25.0}], "id": "0682c6f2d675417a984e16e5956fd93ebDEUc13v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og det bliver dig meldt, s\u00e5 du f\u00e5r det at h\u00f8re, da skal du omhyggeligt unders\u00f8ge Sagen, og hvis det viser sig, at det virkelig forholder sig s\u00e5ledes, at der er \u00f8vet en s\u00e5dan Vederstyggelighed i Israel,", "qas": [{"question": "Hvilket land er gerningsmanden til forbrydelsen?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 194.0}], "id": "209259c91c354711b79e459aa23a5f6dbDEUc17v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og han skal have den hos sig og l\u00e6se i den alle sine Levedage, at han kan l\u00e6re at frygte HERREN sin Gud, s\u00e5 han tager Vare p\u00e5 alle denne Lovs Ord og p\u00e5 disse Anordninger og holder dem,", "qas": [{"question": "Hvem er Herren?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 89.0}], "id": "2358e82f01a2423e8a27c5ae40e09746bDEUc17v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "for at hans Hjerte ikke skal hovmode sig over hans Br\u00f8dre eller vige til h\u00f8jre eller venstre fra Budet, at han og hans S\u00f8nner i lange Tider m\u00e5 have Kongemagten i Israel.", "qas": [{"question": "Hvilket land vil han regere i mange \u00e5r?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 162.0}], "id": "85e3e9eb11064dbcb280e59edbd68a9cbDEUc17v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "skal man f\u00f8re hende hen foran hendes Faders Husd\u00f8r, og M\u00e6ndene i hendes By skal stene hende til D\u00f8de, fordi hun har beg\u00e5et en Ud\u00e5d i Israel ved at bedrive Hor i sin Faders Hus. S\u00e5ledes skal du udrydde det onde af din Midte.", "qas": [{"question": "Hvilket land levede den p\u00e5g\u00e6ldende kvinde i?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 133.0}], "id": "4a8f346716264ce4952aeed076fcf504bDEUc22v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men hvis Manden er uvillig til at \u00e6gte sin Svigerinde, skal hun g\u00e5 hen til de \u00c6ldste i Byporten og sige: \u201cMin Svoger v\u00e6grer sig ved at opretholde sin Broders Navn i Israel og vil ikke indg\u00e5 Svoger\u00e6gteskab med mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilket land n\u00e6gter mandens bror at beholde sit navn i?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 165.0}], "id": "45fc8fd562b64c7385f8c4ee4bbf688abDEUc25v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og hans Navn i Israel skal v\u00e6re: den barfodedes Hus.", "qas": [{"question": "Hvad hedder det land, hvor sandalen blev fjernet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 15.0}], "id": "a5fe7f9413104e57afc4e8c9fbe44217bDEUc25v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derp\u00e5 b\u00f8d Moses og Israels \u00c6ldste Folket: \u201cHold alle de Bud, jeg i Dag p\u00e5l\u00e6gger eder!", "qas": [{"question": "Hvilken nation ledede Moses?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 19.0}], "id": "f985b3fcd5654f4481a78ae1d2619115bDEUc27v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Det er den Pagts Ord, som HERREN b\u00f8d Moses at slutte med Israelitterne i Moabs Land foruden den Pagt, han havde sluttet med dem ved Horeb.", "qas": [{"question": "Hvem befalede Moses at indg\u00e5 en Pagt med Israels Folk?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 26.0}], "id": "9c79b953e7c74961ba689393b23b870dbDEUc28v69/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og Moses kaldte hele Israel sammen og sagde til dem: I har set alt, hvad HERREN i \u00c6gypten for eders \u00d8jne gjorde ved Farao og alle hans Tjenere og hele hans Land,", "qas": [{"question": "Hvad hed det land, Herren gjorde i?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 21.0}], "id": "45696e26f0fc42a599f9df194a5d47dabDEUc29v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derp\u00e5 fremsagde Moses denne Sang fra Ende til anden for hele Israels Forsamling:", "qas": [{"question": "Hvilken nation talte Moses med?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 61.0}], "id": "4337f8b6277e480dac80ebc713a39129bDEUc31v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dette er den Velsignelse, hvormed den Guds Mand Moses velsignede Israel f\u00f8r sin D\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den Gud, der velsignede israelitterne f\u00f8r hans d\u00f8d?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 48.0}], "id": "5fa94eb7ee9149cf9fd107fff85a4cf4bDEUc33v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Lov har Moses p\u00e5lagt os. Hans Eje er Jakobs Forsamling,", "qas": [{"question": "Hvad hed den mand, der modtog loven?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 11.0}], "id": "827819dc3f5c4d0b9e441dff1c9ab055bDEUc33v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og han blev Konge i Jesjurun, da Folkets H\u00f8vdinger kom sammen, og Israels Stammer forsamled sig.", "qas": [{"question": "Hvilke stammer blev samlet?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 66.0}], "id": "474f29cc664d4aa499308b095a034040bDEUc33v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "med det kosteligste af Jorden og dens Fylde og N\u00e5de fra ham, der boede i Tornebusken. Det skal komme over Josefs Hoved, over Issen p\u00e5 ham, som er Hersker blandt sine Br\u00f8dre.", "qas": [{"question": "Hvem var navnet p\u00e5 den, der var adskilt fra sine br\u00f8dre?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 106.0}], "id": "8e0220f33f3e441e839c8786f8cb0990bDEUc33v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men da Indbyggerne i Gibeon h\u00f8rte, hvad Josua havde gjort ved Jeriko og Aj,", "qas": [{"question": "Hvilke ord blev brugt til at beskrive Josuas handlinger til Jericho og Ai?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 21.0}], "id": "924b26438a0345179b175049405f87b8bJOSc9v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Lebaot, Sjilhim og En-Rimmon; tilsammen ni og tyve Byer med Landsbyer.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor Lebaoth ligger?", "answers": [{"text": "Rimmon", "answer_start": 22.0}], "id": "e5f957366ba9477ba70cfa4cfae6b83bbJOSc15v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men hvis I ikke synes om at tjene HERREN, s\u00e5 v\u00e6lg i Dag, hvem I vil tjene, de Guder, eders Forf\u00e6dre dyrkede hinsides Floden, eller Amoritternes Guder, i hvis Land I nu bor. Men jeg og mit Hus, vi vil tjene HERREN!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 de guder, du bor i?", "answers": [{"text": "Amoritter", "answer_start": 131.0}], "id": "aef7e8aea71d46c18c48442dd37e1c59bJOSc24v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da HERRENS Engel talede disse Ord til alle Israelitterne, brast Folket i Gr\u00e5d.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 de mennesker, der gr\u00e6d, da Herrens budbringer talte til dem?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 43.0}], "id": "a15581419b6e4568a31e9e223341aa48bJDGc2v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "ja, hvis I i Dag er g\u00e5et \u00e6rligt og redeligt til V\u00e6rks mod Jerubba'al og hans Hus, s\u00e5 gid I m\u00e5 f\u00e5 Gl\u00e6de af Abimelek, og gid han m\u00e5 f\u00e5 Gl\u00e6de af eder;", "qas": [{"question": "Hvad er brevet, der siger \u201ejeg\u201c til Jerub-Baal?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 106.0}], "id": "0a483bc1d000483eab3520236c406e72bJDGc9v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "N\u00e6ste Dag begav Folket sig ud p\u00e5 Marken, og det meldtes Abimelek.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 Shechemiterne?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 56.0}], "id": "f75edd67ce03491c9f3e68db02a497f6bJDGc9v42/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Alle Folkene afhuggede da ogs\u00e5 hver sit Knippe og fulgte efter Abimelek og lagde det oven p\u00e5 K\u00e6lderrummet og stak Ild p\u00e5 K\u00e6lderrummet oven over dem. S\u00e5ledes omkom ogs\u00e5 hele Bes\u00e6tningen i Sikems T\u00e5rn, henved 1.000 M\u00e6nd og Kvinder.", "qas": [{"question": "Hvad var brevet for 'A'?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 63.0}], "id": "cdbc03958e2345e9acb3d33fc60b8d8cbJDGc9v49/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derefter drog Abimelek mod Tebez, og han belejrede Byen og indtog den.", "qas": [{"question": "Hvad var det f\u00f8rste bogstav i det hebraiske alfabet?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 14.0}], "id": "1c76b67e1b3e4b6c9e4a50f302aee8b8bJDGc9v50/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 gik hun hen og sankede Aks p\u00e5 Marken efter H\u00f8stfolkene; og det traf sig, at Marken tilh\u00f8rte Boaz, som var af Elimeleks Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Hvad var Boaz' klannavn?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 112.0}], "id": "9bf0f907a5ac4354a572f776d9bc52a0bRUTc2v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og Israels M\u00e6nd rykkede ud fra Mizpa, satte efter Filisterne og huggede dem ned lige til neden for Bet-Kar.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 omr\u00e5det under Beth Car?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 50.0}], "id": "ccaebd9f289e4731978cfe51375c3d0eb1SAc7v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da sagde de \u00c6ldste i Jabesj til ham: \u201cGiv os syv Dages Frist, s\u00e5 vi kan sende Bud rundt i hele Israels Land; hvis s\u00e5 ingen kommer os til Hj\u00e6lp, vil vi overgive os til dig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder det omr\u00e5de Jabesh blev sendt til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 95.0}], "id": "1079de1519854140a30a493994f7c143b1SAc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "David lod ingen Mand eller Kvinde blive i Live for ikke at m\u00e5tte tage dem med til Gat; thi han t\u00e6nkte: \u201cDe kunde r\u00f8be os og sige: Det og det har David gjort!\u201d S\u00e5ledes bar han sig ad, al den Tid han opholdt sig i Filisternes Land.", "qas": [{"question": "Hvem troede David ville forlade levende for at bringe dem tilbage til Gath?", "answers": [{"text": "ingen", "answer_start": 10.0}], "id": "c7edca5ac8134a189c70239388a4a0eeb1SAc27v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Filisterne bredte sig p\u00e5 ny i Refaimdalen.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 filisterne?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 4.0}], "id": "19aee65d79a94691a495bb38cfe6160db2SAc5v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Joab angreb imidlertid Rabba i Ammon og indtog Vandbyen.", "qas": [{"question": "Hvad hed Ammonites' kongelige by?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 0.0}], "id": "76348611ff49400bab3ea7bf8b03d138b2SAc12v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5ledes br\u00f8d Israel med Davids Hus, og det er Stillingen den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvilken nation har v\u00e6ret i opr\u00f8r mod det davidiske dynasti?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 13.0}], "id": "d139abbe667e41d08aa3a4c2ed2c12b8b1KIc12v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "se, derfor vil jeg nu feje Ba'sja og hans Hus bort og g\u00f8re det samme ved dit Hus, som jeg gjorde ved Jeroboams, Nebats S\u00f8ns, Hus;", "qas": [{"question": "Hvad hedder Baashas s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 101.0}], "id": "b4f87146c1e544f2ad082d6bd3f2202ab1KIc16v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derp\u00e5 gik Palads\u00f8versten Eljakim, Hilkijas S\u00f8n, Statsskriveren Sjebna og Kansleren Joa, Asafs S\u00f8n, med s\u00f8nderrevne Kl\u00e6der til Ezekias og meddelte ham, hvad Rabsjake havde sagt.", "qas": [{"question": "Hvad hed Joahs far?", "answers": [{"text": "Asaf", "answer_start": 88.0}], "id": "8e4ad1b08a2d4ab4b73a85230267e8fcb2KIc18v37/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5ledes lyder det Ord, HERREN talede imod ham: Hun h\u00e5ner, hun spotter dig, Jomfruen, Zions Datter, Jerusalems Datter ryster p\u00e5 Hovedet ad dig!", "qas": [{"question": "Hvad hedder Herrens jomfru datter?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 85.0}], "id": "774178e845fd4baeaf51a054a1faa845b2KIc19v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ezekias sagde: \u201cSkyggen kan let str\u00e6kke sig ti Streger frem - nej, lad den g\u00e5 ti Streger tilbage!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder den mand, der sagde: \u201eDet er let for skyggen at forl\u00e6nge ti trin, men ikke at g\u00e5 ti skridt tilbage?\u201c", "answers": [{"text": "Ezekias", "answer_start": 0.0}], "id": "b155c5a3197c4ef5a3a9916ca57e2d24b2KIc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kana'an avlede Zidon, hans f\u00f8rstef\u00f8dte, og Het,", "qas": [{"question": "Hvad hed Kanaans f\u00f8rstef\u00f8dte barn?", "answers": [{"text": "Zidon", "answer_start": 15.0}], "id": "0e61a00348c24c96b3f9a53130b54032b1CHc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Lotans S\u00f8nner: Hori og Hemam; og Lotans S\u00f8ster var Timna.", "qas": [{"question": "Hvad hed Lotans s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Hori og Hemam", "answer_start": 15.0}], "id": "275865de863b4c1c88b2f1fab13ed13cb1CHc1v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da Jobab d\u00f8de, blev Husjam fra Temanitternes Land Konge i hans Sted.", "qas": [{"question": "Hvad hed Hushams navn?", "answers": [{"text": "Jobab", "answer_start": 3.0}], "id": "6069ceacc92841a3a001cddfe6c31464b1CHc1v45/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Perez' S\u00f8nner: Hezron og Hamul.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Perez' s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Hezron og Hamul", "answer_start": 15.0}], "id": "39813e07a6c84e8784702d62aaaf8992b1CHc2v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Salmas S\u00f8nner: Betlehem, Netofatitterne, Atarot-Bet-Joab, Halvdelen af Manahatitterne og Zor'itterne.", "qas": [{"question": "Hvor er navnet p\u00e5 Salmas s\u00f8nner?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 15.0}], "id": "e214359e44c846ada574e54bd3c26210b1CHc2v54/Dslimbertbase"}]}, {"context": "F\u00f8lgende er de, der kom til David i Ziklag, medens han m\u00e5tte holde sig skjult for Saul, Kisj' S\u00f8n. De h\u00f8rte til Heltene, som hjalp til i Kampen;", "qas": [{"question": "Hvad hed Sauls s\u00f8n?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 28.0}], "id": "b95e3ac2df4a4ec9bd9fd6ae9a8b65fcb1CHc12v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derp\u00e5 drog David, Israels \u00c6ldste og Tusindf\u00f8rerne hen for under Festgl\u00e6de at lade HERRENS Pagts Ark bringe op fra Obed-Edoms Hus,", "qas": [{"question": "Hvilken nation ledede David?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 18.0}], "id": "4daa5d0af808405c86768beb7705b876b1CHc15v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "derp\u00e5 indsatte han Fogeder i Edom, og alle Edomitterne blev Davids Unders\u00e5tter. S\u00e5ledes gav HERREN David Sejr, overalt hvor han drog frem.", "qas": [{"question": "Hvilke ord brugte Herren til at beskrive David?", "answers": [{"text": "Edomitter", "answer_start": 43.0}], "id": "03a69d039d394a79b2ba22f621a572e0b1CHc18v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Man sendte da Bud og lod ham kalde. Og Jeroboam kom. Da sagde hele Israel til Rehabeam:", "qas": [{"question": "Hvad kaldte israelerne Rehabeam?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 39.0}], "id": "5f7fab1509d9408bba204e898e303fcbb2CHc10v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 br\u00f8d Israel med Davids Hus, og s\u00e5ledes er det den Dag i Dag.", "qas": [{"question": "Hvilken nation har v\u00e6ret i opr\u00f8r mod det davidiske dynasti?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "cb255079856a475bbd8be4925b676e82b2CHc10v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Asas Historie fra f\u00f8rst til sidst st\u00e5r jo optegnet i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Hvad hedder det andet land, der indspillede Asa regeringstid?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 71.0}], "id": "9c1d5ea2f42443e7aefd1e79f7cc9c12b2CHc16v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Josafat tr\u00e5dte frem i Judas og Jerusalems Forsamling i HERRENS Hus foran den nye Forg\u00e5rd* { [*L\u00e6gfolks Forg\u00e5rd.] }", "qas": [{"question": "Hvad hed den by, hvor Josafat stod?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 35.0}], "id": "96b379ddddc44c24be411faab8251b79b2CHc20v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Se nu, hvorledes Ammonitterne og Moabitterne og de fra Se'irs Bjerge, hvem du ikke tillod Israelitterne at angribe, da de kom fra \u00c6gypten, tv\u00e6rtimod holdt de sig tilbage fra dem og tilintetgjorde dem ikke,", "qas": [{"question": "Hvad hedder moabiterne?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 17.0}], "id": "f506b540e0494d8d9d9df72dfca11b6fb2CHc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og han sagde: \u201cLyt til, alle I Jud\u00e6ere, Jerusalems Indbyggere og Kong Josafat! S\u00e5 siger HERREN til eder: Frygt ikke og forf\u00e6rdes ikke for denne v\u00e6ldige Menneskem\u00e6ngde, thi Kampen er ikke eders, men Guds!", "qas": [{"question": "Hvilken by sagde HERREN til Judas Folk?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 40.0}], "id": "b7e24a7c89764748b1347aadc1ed7fa5b2CHc20v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hvad der ellers er at fort\u00e6lle om Amazja fra f\u00f8rst til sidst, st\u00e5r optegnet i Bogen om Judas og Israels Konger.", "qas": [{"question": "Hvad hedder det andet land, der er n\u00e6vnt i Judas Kongers Rul?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 96.0}], "id": "f32f2f511053440d9bda765ad39897b2b2CHc25v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og Uzzija byggede T\u00e5rne i Jerusalem ved Hj\u00f8rneporten, Dalporten og Murhj\u00f8rnet og bef\u00e6stede dem.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor Uzziah byggede t\u00e5rne?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 26.0}], "id": "0ec340046e4d4b02ba5af70f0dac2ecfb2CHc26v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Ezekias geng\u00e6ldte ikke den Velgerning, der var vist ham; hans Hjerte blev hovmodigt, og derfor kom der Vrede over ham og over Juda og Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvilken by provokerede Ezekias Gud til at blive vred p\u00e5?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 138.0}], "id": "aa89191a76444435ab3e71d17c143714b2CHc32v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "sendte Sanballat og Gesjem Bud og opfordrede mig til en Sammenkomst i Kefirim i Onodalen. Men de havde ondt i Sinde imod mig.", "qas": [{"question": "Hvad er det hebraiske ord for \u201eG\u201c?", "answers": [{"text": "Sanballat", "answer_start": 7.0}], "id": "4251d4ab75f04b44ac8d72f9fe808152bNEHc6v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da han havde meddelt Mordokaj Esters Ord,", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den person, der modtog Esthers svar?", "answers": [{"text": "Mordokaj", "answer_start": 21.0}], "id": "838555c30f274552bef4ecf61a28a8bcbESTc4v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "hvis jeg har fundet N\u00e5de for Kongens \u00d8jne, og hvis det synes Kongen ret at opfylde min B\u00f8n og tilst\u00e5 mig mit \u00d8nske, s\u00e5 komme Kongen og Haman til et G\u00e6stebud, jeg vil g\u00f8re rede for dem. I Morgen vil jeg da g\u00f8re, som Kongen siger*!\u201d { [*dvs. udtale mit \u00d8nske.] }", "qas": [{"question": "Hvad hedder kongens s\u00f8n?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 135.0}], "id": "7986b988dc694538b78b7ccf37665789bESTc5v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 tog Sjuhitten Bildad til Orde og sagde:", "qas": [{"question": "Hvad hed Shuhite?", "answers": [{"text": "Bildad", "answer_start": 17.0}], "id": "f6adfad5964a4c939d150a1b787fa8dabJOBc8v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cJeg har dog indsat min Konge p\u00e5 Zion, mit hellige Bjerg!\u201d", "qas": [{"question": "Hvor ligger min konge?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 33.0}], "id": "f4682c67ff5f43148f95f0d746f05077bPSAc2v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Til Sangmesteren. Af David. D\u00e5rerne siger i Hjertet: \u201cDer er ingen Gud!\u201d Slet og afskyeligt handler de, ingen g\u00f8r godt.", "qas": [{"question": "T\u00e5ber siger, at der ikke er noget hvad?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 67.0}], "id": "e32f70e4c5fe40bcb41c298a005d1309bPSAc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "om end han snubler, falder han ikke, thi HERREN st\u00f8tter hans H\u00e5nd.", "qas": [{"question": "Hvem holder sin h\u00e5nd?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 41.0}], "id": "81997b0594bd43578a2fe60f18e7f9a7bPSAc37v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Din Trone, o Gud, st\u00e5r evigt fast, en Retf\u00e6rds Stav er din Kongestav.", "qas": [{"question": "Hvem har salvet dig med gl\u00e6dens olie?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 13.0}], "id": "7a8f901a47b64b51914a37858f7efdecbPSAc45v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "- vor Gud komme og tie ikke! - Foran ham gik fort\u00e6rende Ild, omkring ham rasede Storm;", "qas": [{"question": "Hvem er ikke tavs?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 6.0}], "id": "99d8c356bcb54bd59af011bdaef4fa18bPSAc50v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Her ender Davids, Isajs S\u00f8ns, B\u00f8nner.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Jesses s\u00f8n?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 10.0}], "id": "589cb61d1d4a48958ed129d5e60b7c97bPSAc72v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zions Porte fremfor alle Jakobs Boliger.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, som Herren elsker?", "answers": [{"text": "Zion", "answer_start": 0.0}], "id": "3dd1cc0c25714a98b8b03261fe688ea9bPSAc87v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "HERREN vor Guds Livsalighed v\u00e6re over os! Og frem vore H\u00e6nders V\u00e6rk for os, ja frem vore H\u00e6nders V\u00e6rk!", "qas": [{"question": "Hvem er den suver\u00e6ne, der g\u00f8r vores bestr\u00e6belser vellykkede?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 11.0}], "id": "6eb5adecfa3d4142b07e118dc435ddecbPSAc90v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "HERREN er dog mit Bj\u00e6rgested, min Gud er min Tilflugtsklippe;", "qas": [{"question": "Hvem vil beskytte mig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 34.0}], "id": "5bccead1efb34fd4a59ca1de0d3b94e8bPSAc94v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "de unge L\u00f8ver br\u00f8ler efter Rov, de kr\u00e6ver deres F\u00f8de af Gud.", "qas": [{"question": "Hvem s\u00f8ger l\u00f8verne mad fra?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 56.0}], "id": "d5e2e077d52641738a484061047b834cbPSAc104v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "de glemte Gud, deres Frelser, som \u00f8vede store Ting i \u00c6gypten,", "qas": [{"question": "Hvem afviste de?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "de57b60443704fe49bccd840ed40bb5dbPSAc106v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Han har s\u00f8rget for, at hans undere mindes, n\u00e5dig og barmhjertig er Herren.", "qas": [{"question": "Hvem er barmhjertig og medf\u00f8lende?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 67.0}], "id": "2e6c9066069a45bd81dadee43cadc061bPSAc111v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "N\u00e5dig er HERREN og retf\u00e6rdig, barmhjertig, det er vor Gud;", "qas": [{"question": "Hvem er barmhjertig og retf\u00e6rdig?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 54.0}], "id": "96ac1ae59f504422bf06bb617308b9aebPSAc116v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "HERREN er Gud, og han lod det lysne for os. Festtoget med Grenene slynge sig frem, til Alterets Horn er n\u00e5et!", "qas": [{"question": "Hvem er Herren?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 10.0}], "id": "b2ad09053dcf463191117235b12472f0bPSAc118v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sang til Festrejserne. Da HERREN hjemf\u00f8rte Zions fanger, var vi som dr\u00f8mmende;", "qas": [{"question": "Hvem restaurerede Zions trivsel?", "answers": [{"text": "HERRE", "answer_start": 26.0}], "id": "4b7206cfc9474b259a77d7d4953b53a9bPSAc126v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Der lader jeg Horn vokse frem for David, sikrer min Salvede Lampe.", "qas": [{"question": "Hvem hedder kongen, som jeg vil g\u00f8re st\u00e6rk?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 34.0}], "id": "6021c409fe394cf487707b04408e0bf0bPSAc132v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Fra Zion v\u00e6re HERREN lovet, han, som bor i Jerusalem!", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor Herren bor?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 43.0}], "id": "8b0131dc338e4cf09ac074d9090b76c7bPSAc135v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Som drev Farao og hans H\u00e6r i det r\u00f8de Hav; thi hans Miskundhed varer evindelig!", "qas": [{"question": "Hvilken farve var havet?", "answers": [{"text": "r\u00f8d", "answer_start": 33.0}], "id": "17b2ced4c9984261b313888a77915560bPSAc136v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Visdommen bygged sig Hus, rejste sig st\u00f8tter syv,", "qas": [{"question": "Hvem har bygget sit hus?", "answers": [{"text": "Visdom", "answer_start": 0.0}], "id": "b5af0a479f484459a552200112d6a7cebPROc9v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Endnu i Dag st\u00e5r han i Nob; han svinger H\u00e5nden mod Zions Datters Bjerg, Jerusalems H\u00f8j -", "qas": [{"question": "Hvad hedder den bakke, hvor Datter Zion stod?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 72.0}], "id": "b71ed6711c314cf2a6b114b6c34160b2bISAc10v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og de skal bringe alle eders Br\u00f8dre fra alle Folk som Gave til HERREN, til Hest, til Vogns, i B\u00e6restol, p\u00e5 Muldyr og Kameler til mit hellige Bjerg Jerusalem, siger HERREN, som n\u00e5r Israelitterne bringer Offergaver i rene Kar til HERRENS Hus.", "qas": [{"question": "Hvor vil Herren bringe alle dine landsm\u00e6nd?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 147.0}], "id": "af17a0907b55465597c5e139e474995bbISAc66v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pr\u00e6sterne spurgte ikke: \u201cHvor er HERREN?\u201d De, der syslede med Loven, kendte mig ikke, Hyrderne* faldt fra mig, og Profeterne profeterede ved Ba'al og holdt sig til Guder, som intet evner. { [*dvs. Kongerne og \u00d8versterne.] }", "qas": [{"question": "Hvad profeterede dine profeter i navnet p\u00e5?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 141.0}], "id": "4d4b2d57acb84c0cbf145fd2f0cc2763bJERc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Stj\u00e6le, sl\u00e5 ihjel, hore, sv\u00e6rge falsk, t\u00e6nde Offerild for Ba'al, holde eder til fremmede Guder, som I ikke kender til -", "qas": [{"question": "Hvad hedder den gud, du ofrer til?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 58.0}], "id": "161d43c07323498cb70dbd249e11e310bJERc7v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "H\u00e6rskarers HERRE, som plantede dig, truer dig med Ulykke til Straf for det onde, Israels Hus og Judas Hus gjorde for at kr\u00e6nke mig, idet de t\u00e6ndte Offerild for Ba'al.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den gud, som Israel og Juda ofrede ofre for?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 160.0}], "id": "fc590fb498e440e3b7bf4c4f8586f5fdbJERc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hvis de da l\u00e6rer mit Folks Veje, s\u00e5 de sv\u00e6rger ved mit Navn: \u201cS\u00e5 sandt HERREN lever!\u201d ligesom de l\u00e6rte mit Folk at sv\u00e6rge ved Ba'al, skal de opbygges iblandt mit Folk.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den gud, som mit folk sv\u00e6rger deres ed ved hj\u00e6lp af?", "answers": [{"text": "Ba'al", "answer_start": 126.0}], "id": "99d723335c3d4c9dabf3ca337aa1d98cbJERc12v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi du sendes til Israels Folk, ikke til et Folk med dybt M\u00e5l og tungt M\u00e6le,", "qas": [{"question": "Hvad hedder Israels hus?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 18.0}], "id": "f6c6e2b27e6e4c93b3adeb41d58153debEZKc3v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Videre sagde han til mig: Menneskes\u00f8n! Se, jeg bryder Br\u00f8dets St\u00f8ttestav i Jerusalem; Br\u00f8d skal de spise efter V\u00e6gt og i Angst, og Vand skal de drikke efter M\u00e5l og i R\u00e6dsel,", "qas": [{"question": "Hvilken by sagde han, at han var ved at fjerne br\u00f8dforsyningen fra?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 75.0}], "id": "1c0d40dfef964ab697e6dd962b805406bEZKc4v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n, vend dit Ansigt mod Israels Bjerge, profeter imod dem", "qas": [{"question": "Hvilken bjergk\u00e6de profeterer profeterne imod?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 33.0}], "id": "17b90c457efa4b97bbf5648e46be7d72bEZKc6v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og se, der var Israels Guds Herlighed; at se til var den, som jeg s\u00e5 den i Dalen.", "qas": [{"question": "Hvad s\u00e5 jeg i visionen?", "answers": [{"text": "Israels Gud", "answer_start": 15.0}], "id": "b4c7482296164365b0d19e0b90bd3a23bEZKc8v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Byen skal ikke v\u00e6re eder en Gryde, og I skal ikke v\u00e6re K\u00f8det deri; ved Israels Gr\u00e6nse vil jeg d\u00f8mme eder.", "qas": [{"question": "Hvilket land vil jeg d\u00f8mme dig p\u00e5?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 71.0}], "id": "55e45034564b453a8da211eda2b640d6bEZKc11v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men medens jeg profeterede s\u00e5ledes, d\u00f8de Pelatja, Benajas S\u00f8n. Da faldt jeg p\u00e5 mit Ansigt og r\u00e5bte med h\u00f8j R\u00f8st: \u201cAk, Herre, HERRE, vil du da helt udrydde Israels Rest?\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken nation d\u00f8de Pelatias s\u00f8n af Benaja i?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 155.0}], "id": "935669cae3db4a16b6ab43b7d6c9ebbcbEZKc11v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men derfor skal du sige: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Jeg vil samle eder sammen fra Folkeslagene og sanke eder op i Landene, hvor I er spredt, og give eder Israels Jord.", "qas": [{"question": "Hvilket land vil jeg give dig tilbage?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 154.0}], "id": "93847e79361d4e38be2590f577b8e493bEZKc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "for at Israels Hus ikke mere skal fare vild fra mig og blive urent ved alle sine Overtr\u00e6delser; da skal de v\u00e6re mit Folk, og jeg vil v\u00e6re deres Gud, lyder det fra den Herre HERREN.", "qas": [{"question": "Hvem er navnet p\u00e5 den nation, der ikke vil g\u00e5 p\u00e5 afveje fra mig?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 7.0}], "id": "1ead6afe7bf94c84af4bf4c65681e132bEZKc14v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 sandt jeg lever, lyder det fra den Herre HERREN: Ingen skal mere bruge dette Mundheld i Israel.", "qas": [{"question": "Hvilken nation siger Herren, at du ikke vil citere dette ordsprog l\u00e6ngere?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 91.0}], "id": "eb98514871b0452cb8ede8a2dc4c31dbbEZKc18v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Du menneskes\u00f8n istem en klagesang over Israels fyrster og sig:", "qas": [{"question": "Hvad hedder det Land, hvor du synger en klage over Israels Fyrster?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 39.0}], "id": "8af4064543c649429b2819efc6d060f0bEZKc19v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jeg vil fraskille dem, der var genstridige og faldt fra mig; jeg f\u00f8rer dem ud af deres Udl\u00e6ndigheds Land, men til Israels Land skal de ikke komme; og I skal kende, at jeg er HERREN.", "qas": [{"question": "Hvilket land kommer opr\u00f8rerne ikke til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 114.0}], "id": "9dea496bee3142cebceb2e3ddbab07fcbEZKc20v38/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og I skal kende, at jeg er HERREN, n\u00e5r jeg f\u00f8rer eder til Israels Jord, det Land, jeg med l\u00f8ftet H\u00e5nd svor at give eders F\u00e6dre.", "qas": [{"question": "Hvad hedder det land, jeg svor at give dine f\u00e6dre?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 58.0}], "id": "1d0a897b545347d297d7bc4d9deef4fbbEZKc20v42/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n, vend dit Ansigt mod Jerusalem, lad din Tale str\u00f8mme mod Helligdommen og profeter mod Israels Land!", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, du taler imod?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 33.0}], "id": "55985c9de9f3448b9f528313cdb3e7edbEZKc21v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "R\u00e5b og v\u00e5nd dig, Menneskes\u00f8n! Thi det kommet over mit Folk, over alle Israels Fyrster; sammen med mit Folk er de givet til Sv\u00e6rdet. Derfor sl\u00e5 dig p\u00e5 Hoften!", "qas": [{"question": "Hvad hedder den nation, der bliver sk\u00e5ret ned?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 70.0}], "id": "9753b4635e324acdbbb79aba78f401d2bEZKc21v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derfor, s\u00e5 siger den Herre HERREN: Fordi I alle er blevet til Slagger, derfor vil jeg samle eder i Jerusalem;", "qas": [{"question": "Hvilken by er Herren i?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 99.0}], "id": "31f88b81802b43d0955fb263016da423bEZKc22v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og HERREN sagde til mig: Menneskes\u00f8n! Vil du d\u00f8mme Ohola og Oholiba, s\u00e5 forehold dem deres Vederstyggeligheder,", "qas": [{"question": "Hvilke tre ord sagde Herren til Oholah og Oholiba?", "answers": [{"text": "Menneskes\u00f8n", "answer_start": 25.0}], "id": "6c61d2e1069349549c686d51c0298b02bEZKc23v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "derfor, s\u00e5 siger den Herre HERREN: Jeg udr\u00e6kker H\u00e5nden mod Edom og udrydder Folk og F\u00e6 deraf og g\u00f8r det \u00f8de; fra Teman til Dedan skal de falde for Sv\u00e6rdet.", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 de byer, som Edom vil blive \u00f8delagt af sv\u00e6rdet?", "answers": [{"text": "Teman til Dedan", "answer_start": 113.0}], "id": "3ce1d14e5f4843bb9b91777dcc27829bbEZKc25v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "derfor, s\u00e5 siger den Herre HERREN: Se, jeg udr\u00e6kker H\u00e5nden mod Filisterne og udrydder kreterne, og jeg tilintetg\u00f8r, hvad der er levnet ved Havets Strand.", "qas": [{"question": "Hvad er det hebraiske ord for \u201eCh\u201c?", "answers": [{"text": "Filisterne", "answer_start": 63.0}], "id": "b5983bf1b4484274870fcc4ef7dd6a9ebEZKc25v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Juda og Israels Land drev Handel med dig; Hvede fra Minnit, Bagv\u00e6rk, Honning, Olie og Mastiksbalsam gav de dig i Bytte.", "qas": [{"question": "Hvilket land var din klient?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 8.0}], "id": "40a130020f324adcae08843bc68fd079bEZKc27v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Damaskus var din Handelsven fordi du havde alskens Gods i M\u00e6ngde; de kom med Vin fra Helbon og Uld fra Zahar.", "qas": [{"question": "Hvilken by var din handelspartner?", "answers": [{"text": "Damaskus", "answer_start": 0.0}], "id": "f8b1a4ee8f444d7a86c9297810fc498fbEZKc27v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jeg gjorde den sk\u00f8n med dens mange Kviste, s\u00e5 alle Edens Tr\u00e6er i Guds Have misundte den.", "qas": [{"question": "Hvem gjorde Edens have smuk?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 65.0}], "id": "3f2c52ffa6ff4cc4b8d1c7fc40e868b6bEZKc31v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Menneskes\u00f8n! De, der bor i Ruinerne i Israels Land, siger: \u201cAbraham var kun \u00e9n og fik dog Landet i eje; vi er mange, og os er Landet givet i Eje!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder det land, hvor Abraham boede?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 38.0}], "id": "59cc958100754154b725466be0842182bEZKc33v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derp\u00e5 sagde han til mig: Menneskes\u00f8n! Disse Ben er alt Israels Hus. Se, de siger: \u201cVore Ben er t\u00f8rre, vort H\u00e5b er svundet, det er ude med os!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilken nation blev afsk\u00e5ret fra resten af verden?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 55.0}], "id": "7bc74f9d75454c389bbf471b5d5bcd10bEZKc37v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Profeter derfor og sig til dem: S\u00e5 siger den Herre HERREN: Se, jeg \u00e5bner eders Grave og f\u00f8rer eder ud af dem, mit Folk, og bringer eder til Israels Land;", "qas": [{"question": "Hvilket land vil du blive bragt til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 140.0}], "id": "c6d0e7a5b98444799d7822aede8272e7bEZKc37v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "P\u00e5 Israels Bjerge skal du falde, du og alle dine Hobe og Folkeslagene, der f\u00f8lger dig; jeg giver dig til F\u00f8de for alle H\u00e5nde Rovfugle og Markens vilde Dyr.", "qas": [{"question": "Hvor vil du falde p\u00e5 bjergene?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 3.0}], "id": "e8bf8ce607b247148cabe8d70a437d1fbEZKc39v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "i Guds Syner til Israels Land og satte mig p\u00e5 et s\u00e5re h\u00f8jt Bjerg, og p\u00e5 det var der bygget noget som en By* mod Syd; { [*dvs. Tempelbygningerne.] }", "qas": [{"question": "Hvilket land bragte han mig til?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 17.0}], "id": "e817cbf64ed741ce8c5415210e899450bEZKc40v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Manden sagde til mig: \u201cMenneskes\u00f8n, se med dine \u00d8jne, h\u00f8r med dine \u00d8rer og l\u00e6g vel M\u00e6rke til alt, hvad jeg viser dig; thi du er f\u00f8rt hid, for at jeg skal vise dig det. Kundg\u00f8r Israels Hus alt, hvad du ser!\u201d", "qas": [{"question": "Hvilket land bad manden mig fort\u00e6lle huset om?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 176.0}], "id": "81b1a80564b548928d017e2ebc24f9a7bEZKc40v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De skal ingen Arvelod have; jeg er deres Arvelod. Og Ejendom i Israel m\u00e5 I ikke give dem; jeg er deres Ejendom.", "qas": [{"question": "Hvad hedder det land, der tilh\u00f8rer folket?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 63.0}], "id": "9e2d8f7fe1704e8089d16e5a4f46816cbEZKc44v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "et Lam fra Sm\u00e5kv\u00e6get af hver 200 som Offerydelse fra alle Israels Sl\u00e6gter til Afgr\u00f8deofre, Br\u00e6ndofre og Takofre for at skaffe eder Soning, lyder det fra den Herre HERREN.", "qas": [{"question": "Hvilken nation tilb\u00f8d Herren et f\u00e5r for at skaffe forsoning for dem?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 58.0}], "id": "14785be9e3604cc6b601613897671eafbEZKc45v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 siger den Herre HERREN: Dette er den Gr\u00e6nse, inden for hvilken I skal udskifte Landet imellem eder efter Israels tolv Stammer; Josef skal have to Lodder.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Israels tolv stammer?", "answers": [{"text": "Josef", "answer_start": 130.0}], "id": "95cd2d222be848ff8dafa148363896a0bEZKc47v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jeg h\u00f8rte Moabs Spot, Ammonitternes h\u00e5nende Ord, med hvilke de spotted mit Folk, hovmoded sig over deres Land.", "qas": [{"question": "Hvilken by chikanerede Ammoniterne?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 10.0}], "id": "aec6d482adc84cb0ac655d297883d681bZEPc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jeg h\u00f8rte Moabs Spot, Ammonitternes h\u00e5nende Ord, med hvilke de spotted mit Folk, hovmoded sig over deres Land.", "qas": [{"question": "Hvem hed Ammonites?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 10.0}], "id": "bd3ccf45f9494533b925625843462f7ebZEPc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag skal der siges til Jerusalem: Frygt ikke, Zion, lad ikke H\u00e6nderne synke!", "qas": [{"question": "Hvad hedder byen, som de vil sige til p\u00e5 den dag?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 30.0}], "id": "7b85781404c7479f95f77f3a81c7ac50bZEPc3v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "med de Ord: \u201cS\u00e5 siger H\u00e6rskarers HERRE: Se, der kommer en Mand, hvis Navn er Zemak; under ham skal det spire, og han skal bygge HERRENS Helligdom.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den mand, der vil spire op fra hans sted og bygge Herrens tempel?", "answers": [{"text": "Se", "answer_start": 40.0}], "id": "86e1cad5d6ed4d55b08063df17b7717abZECc6v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5 siger H\u00e6rskarers HERRE: Atter skal gamle M\u00e6nd og Kvinder sidde p\u00e5 Jerusalems Torve, alle med Stav i H\u00e5nd for deres \u00c6ldes Skyld,", "qas": [{"question": "Hvilken by er Herren i?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 69.0}], "id": "638dc37bd3b34b61a1139bd794b75b1bbZECc8v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og som I, b\u00e5de Judas og Israels Hus, har v\u00e6ret et Forbandelsens Tegn blandt Folkene, s\u00e5ledes skal I, n\u00e5r jeg har frelst eder, blive et Velsignelsens. Frygt ikke, fat Mod!", "qas": [{"question": "Hvilken nation tilh\u00f8rte Juda?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 24.0}], "id": "f7217c424ae0445ea34e54aa3a864858bZECc8v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og mange Folkeslag og talrige Folk skal komme og s\u00f8ge H\u00e6rskarers HERRE i Jerusalem for at bede HERREN om N\u00e5de.", "qas": [{"question": "Hvilken by hedder Herren?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 73.0}], "id": "5c0e258750c6477fb0b7d9810bf9cf10bZECc8v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "tager Blodet* ud af hans Mund og V\u00e6mmelsen* bort fra hans T\u00e6nder. Ogs\u00e5 han bliver reddet for vor Gud, han bliver som en Sl\u00e6gt i Juda, Ekron som en Jebusit. { [*dvs. Offerblod.] / [**uren Mad ved hedenske Offergilder.] }", "qas": [{"question": "Hvad hedder klanen, der bliver et f\u00e6llesskab af troende?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 134.0}], "id": "fb10982b368e435e870e3bec01bc22ecbZECc9v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og s\u00e5 udgyder jeg over Davids Hus og Jerusalems Indbyggere N\u00e5dens og B\u00f8nnens \u00c5nd, s\u00e5 de ser hen til ham, de har gennemstunget, og s\u00f8rger over ham, som man s\u00f8rger over en enb\u00e5ren S\u00f8n, og holder Klage over ham, som man holder Klage over den f\u00f8rstef\u00f8dte.", "qas": [{"question": "Hvilken by er Davids konged\u00f8mme?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 37.0}], "id": "4ddd35bfd5da4b18956b1dedf21abe91bZECc12v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag skal en Kilde v\u00e6lde frem for Davids Hus og Jerusalems Indbyggere mod Synd og Urenhed.", "qas": [{"question": "Hvilken by er springvandet \u00e5bnet for?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 54.0}], "id": "6f37ce6bbc3542ac9f58cb608dd2c8c1bZECc13v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I skal flygte til mine Bjerges Dal, thi Bjergdalen n\u00e5r til Azal. I skal fly, som I flyede for Jordsk\u00e6lvet i Kong Uzzija af Judas Dage. Og HERREN min Gud kommer og alle de Hellige med ham.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor du flygtede?", "answers": [{"text": "Azal", "answer_start": 59.0}], "id": "b2b4afe9f03246a3919e207baa7e05d7bZECc14v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "P\u00e5 hin Dag skal rindende Vand v\u00e6lde frem fra Jerusalem; det halve l\u00f8ber ud i Havet mod \u00d8st, det halve i Havet mod Vest, og det b\u00e5de Sommer og Vinter.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor de levende farvande vil str\u00f8mme ud?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 45.0}], "id": "b4cece25643a481d990429faa779e801bZECc14v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og dersom nogen af Jordens Sl\u00e6gter ikke drager op til Jerusalem for at tilbede Kongen, H\u00e6rskarers HERRE, skal der ikke falde Regn hos dem.", "qas": [{"question": "Hvilken by er kongen af Israel?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 54.0}], "id": "f8a5a83d1a974ea08be4db1b841e98f0bZECc14v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men da de opl\u00f8ftede deres \u00d8jne, s\u00e5 de ingen uden Jesus alene.", "qas": [{"question": "Hvem var den eneste, de s\u00e5, da de s\u00e5 op?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 49.0}], "id": "0083a720a0e148d4babbf05fa59f04b1bMATc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og hans Disciple spurgte ham og sagde: \u201cHvad er det da, de skriftkloge sige, at Elias b\u00f8r f\u00f8rst komme?\u201d", "qas": [{"question": "Hvem sagde disciplene, at skulle komme f\u00f8rst?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 80.0}], "id": "6b9832c2e81d492ea6a28a6fafe8aecabMATc17v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og da han drog ind i Jerusalem, kom hele Staden i Bev\u00e6gelse og sagde: \u201cHvem er denne?\u201d", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den by, der blev kastet i et opr\u00f8r, da manden kom ind?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 21.0}], "id": "fcd073d2255b4dab80c65005eb5b4242bMATc21v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da opfyldtes det, som er talt ved Profeten Jeremias, som siger: \u201cOg de toge de tredive S\u00f8lvpenge, Prisen for den vurderede, hvem de vurderede for Israels B\u00f8rn,", "qas": [{"question": "Hvilken nation talte Jeremias om?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 146.0}], "id": "91614a281b904d88a5072aeda5789ebabMATc27v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og da han gik lidt videre frem, s\u00e5 han, Jakob, Zebed\u00e6us's S\u00f8n, og hans Broder Johannes, som ogs\u00e5 vare i F\u00e6rd med at b\u00f8de deres Garn i Skibet;", "qas": [{"question": "Hvad hed James' far?", "answers": [{"text": "Zebed\u00e6us", "answer_start": 47.0}], "id": "fce1259ecf1645b6b2d508e26a172136bMRKc1v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og Jesus drog med sine Disciple bort til S\u00f8en, og en stor M\u00e6ngde fulgte med fra Galil\u00e6a; og fra Jud\u00e6a", "qas": [{"question": "Fra hvilken region fulgte m\u00e6ngden Jesus?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 80.0}], "id": "93288c52c0bb41458f190734ec92d1eebMRKc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og de skriftkloge, som vare komne ned fra Jerusalem, sagde: \u201cHan har Beelzebul, og ved de onde \u00c5nders Fyrste uddriver han de onde \u00c5nder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad sagde eksperterne i loven, at han var besat af?", "answers": [{"text": "Beelzebul", "answer_start": 69.0}], "id": "460c100fbe554c9484931557d20be091bMRKc3v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og der kommer en af Synagogeforstanderne ved Navn Jairus, og da han ser ham, falder han ned for hans F\u00f8dder.", "qas": [{"question": "Hvad hed synagogen hersker?", "answers": [{"text": "Jairus", "answer_start": 50.0}], "id": "8277afa8a62644b7a00ee11b5ef2ef49bMRKc5v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og Kong Herodes h\u00f8rte det (thi hans Navn var blevet bekendt), og han sagde: \u201cJohannes D\u00f8beren er oprejst fra de d\u00f8de, og derfor virke Kr\u00e6fterne i ham.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed den konge, der h\u00f8rte nyhederne?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 8.0}], "id": "f041f483da5c4fa2966abc4835fb01dbbMRKc6v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Andre sagde: \u201cDet er Elias;\u201d men andre sagde: \u201cDet er en Profet ligesom en af Profeterne.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad kaldte nogle folk ham?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 21.0}], "id": "045bca4f537a4f56aade221ea02f5b15bMRKc6v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi Herodes havde selv sendt Bud og ladet Johannes gribe og kaste i F\u00e6ngsel for sin Broder Filips Hustru, Herodias's Skyld; thi han havde taget hende til \u00c6gte.", "qas": [{"question": "Hvad hed Herodes brors kone?", "answers": [{"text": "Herodias", "answer_start": 106.0}], "id": "8f04162b6b0e46e0befada60849db0f2bMRKc6v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og da der kom en belejlig Dag, da Herodes p\u00e5 sin F\u00f8dselsdag gjorde et G\u00e6stebud for sine Storm\u00e6nd og Krigs\u00f8versterne og de ypperste i Galil\u00e6a,", "qas": [{"question": "Hvad kaldte Herodes sig selv?", "answers": [{"text": "Galil\u00e6a", "answer_start": 133.0}], "id": "acf1299b980f47cebaff7b0a86c7217dbMRKc6v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og hun gik ud og sagde til sin Moder: \u201cHvad skal jeg bede om?\u201d Men hun sagde: \u201cOm Johannes D\u00f8berens Hoved.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hed d\u00f8beren?", "answers": [{"text": "Johannes D\u00f8beren", "answer_start": 82.0}], "id": "68200cf478d641faad0005e1f7f9d5b9bMRKc6v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og da de tr\u00e5dte ud af Skibet, kendte man ham straks.", "qas": [{"question": "Hvad genkendte folk straks, da de kom ud af b\u00e5den?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 41.0}], "id": "ace2d38cc66d444c999a966dfba2998ebMRKc6v54/Dslimbertbase"}]}, {"context": "idet I oph\u00e6ve Guds Ord ved eders Overlevering, som I have overleveret; og mange lignende Ting g\u00f8re I.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilket ord omfatter traditionen ikke?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 14.0}], "id": "d164a7c4c92e41eeafcd6420e82af74ebMRKc7v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og han bryder op derfra og kommer til Jud\u00e6as Egne og Landet hinsides Jordan, og atter samler der sig Skarer om ham; og han l\u00e6rte dem atter, som han plejede.", "qas": [{"question": "Hvilken flod gik Jesus til?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 69.0}], "id": "67051f961e7547b4a3062828ce636f0dbMRKc10v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sandelig, siger jeg eder, den, som ikke modtager Guds Rige ligesom et lille Barn, han skal ingenlunde komme ind i det.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem er kongeriget?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 49.0}], "id": "cc95ebd2ac0f4f9f80fc01c7f24606e4bMRKc10v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og de komme til Jerusalem; og han gik ind i Helligdommen og begyndte at uddrive dem, som solgte og k\u00f8bte i Helligdommen, og han v\u00e6ltede Vekselerernes Borde og Duekr\u00e6mmernes Stole.", "qas": [{"question": "Hvor kom disciplene til?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 16.0}], "id": "07c8e35d1260427dbc46258c315282babMRKc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og Jesus svarede og siger til dem: \u201cHaver Tro til Gud!", "qas": [{"question": "Hvad sagde Jesus til dem?", "answers": [{"text": "siger", "answer_start": 20.0}], "id": "909f0c23d864429c8484af655d976024bMRKc11v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og de kom og sagde til ham: \u201cMester! vi vide, at du er sanddru og ikke bryder dig om nogen; thi du ser ikke p\u00e5 Menneskers Person, men l\u00e6rer Guds Vej i Sandhed. Er det tilladt at give Kejseren Skat eller ej? Skulle vi give eller ikke give?\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder den Gud, der l\u00e6rte dem?", "answers": [{"text": "l\u00e6rer", "answer_start": 134.0}], "id": "38e10f83ab3e4cf39799a30a5a2549e6bMRKc12v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og straks, medens han endnu talte, kommer Judas, en af de tolv, og med ham en stor Skare med Sv\u00e6rd og Knipler fra Ypperstepr\u00e6sterne og de skriftkloge og de \u00c6ldste.", "qas": [{"question": "Hvad hed de tolv mennesker, der fulgte med Jesus?", "answers": [{"text": "Judas", "answer_start": 42.0}], "id": "2a74e6b50cd7442994a2a997a5b5d090bMRKc14v43/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og de f\u00f8rte Jesus hen til Ypperstepr\u00e6sten; og alle Ypperstepr\u00e6sterne og de \u00c6ldste og de skriftkloge komme sammen hos ham.", "qas": [{"question": "Hvem f\u00f8rte de til ypperstepr\u00e6sten?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 12.0}], "id": "3747547497094b97a03a3a6fa63ede52bMRKc14v53/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Jesus svarede ikke mere noget, s\u00e5 at Pilatus undrede sig.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den person, der blev overrasket over Jesu svar?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 41.0}], "id": "29284478f5884d8cbebeb70a9fa7f3f3bMRKc15v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Pilatus svarede atter og sagde til dem: \u201cHvad ville I da, jeg skal g\u00f8re med ham, som I kalde J\u00f8dernes Konge?\u201d", "qas": [{"question": "Hvad kaldte Pilatus ham?", "answers": [{"text": "J\u00f8dernes Konge", "answer_start": 97.0}], "id": "6e8311c6063a4997b7451b439b48eb0bbMRKc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Pilatus sagde til dem: \u201cHvad ondt har han da gjort?\u201d Men de r\u00e5bte h\u00f8jlydt: \u201cKorsf\u00e6st ham!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad var meningen med \u201esent\u201c?", "answers": [{"text": "Korsf\u00e6st ham", "answer_start": 80.0}], "id": "e169ed6593364830a076bbc8dad76f4cbMRKc15v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og da Pilatus vilde g\u00f8re M\u00e6ngden tilpas, l\u00f8slod han dem Barabbas; og Jesus lod han hudstryge og gav ham hen til at korsf\u00e6stes.", "qas": [{"question": "Hvad kaldte Pilatus Jesus?", "answers": [{"text": "Barabbas", "answer_start": 56.0}], "id": "0f6e85a512ec4628ae0711e049a96cc3bMRKc15v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og han skal g\u00e5 foran for ham i Elias's \u00c5nd og Kraft for at vende F\u00e6dres Hjerter til B\u00f8rn og genstridige til retf\u00e6rdiges Sind for at berede Herren et velskikket folk.\u201d", "qas": [{"question": "Hvem vil han g\u00e5 som forl\u00f8ber f\u00f8r?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 139.0}], "id": "1e25f58b116346a1884a9441a4d11807bLUKc1v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og da de havde fuldbyrdet alle Ting efter Herrens Lov, vendte de tilbage til Galil\u00e6a til deres egen By Nazareth.", "qas": [{"question": "Hvis lov fulgte Josef og Maria?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 42.0}], "id": "6f6a3eae82c94371a5c6998e65da97a5bLUKc2v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og da de havde fuldbyrdet alle Ting efter Herrens Lov, vendte de tilbage til Galil\u00e6a til deres egen By Nazareth.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 de byer, som Josef og Maria vendte tilbage til?", "answers": [{"text": "Nazareth", "answer_start": 103.0}], "id": "0cef67bb9db84d01af6d9d7d47a8d42bbLUKc2v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men da han havde fuldendt alle sine Ord i Folkets P\u00e5h\u00f8r, gik han ind i Kapernaum.", "qas": [{"question": "Hvad var navnene p\u00e5 de byer, hvor Jesus kom ind?", "answers": [{"text": "Kapernaum", "answer_start": 71.0}], "id": "ba709cec9beb4656a9d0104aa62a8ff2bLUKc7v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men da Jesus h\u00f8rte dette, forundrede han sig over ham; og han vendte sig om og sagde til Skaren, som fulgte ham: \u201cJeg siger eder, end ikke i Israel har jeg fundet s\u00e5 stor en Tro.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilket land sagde Jesus, at han fandt tro p\u00e5?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 141.0}], "id": "035a2f78bcbc4ada86464e4088a9b6babLUKc7v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og se, det kom en Mand, som hed Jairus, og han var Forstander for Synagogen; og han faldt ned for Jesu F\u00f8dder og bad ham komme ind i hans Hus;", "qas": [{"question": "Hvad hed den mand, der faldt for Jesu f\u00f8dder?", "answers": [{"text": "Jairus", "answer_start": 32.0}], "id": "0fb81d5cfd2b46b5af8ff489af8eb31cbLUKc8v41/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Jesus sagde til ham: \u201cIngen, som l\u00e6gger sin H\u00e5nd p\u00e5 Ploven og ser tilbage, er vel skikket for Guds Rige.\u201d", "qas": [{"question": "Hvis rige sagde Jesus, at ingen kunne v\u00e6re egnet til?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 98.0}], "id": "75a34832077049d6ad89a42b53160864bLUKc9v62/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Liges\u00e5 ogs\u00e5 en Levit; da han kom til Stedet, gik han hen og s\u00e5 ham og gik forbi.", "qas": [{"question": "Hvad hed Leviten, der s\u00e5 ham?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 15.0}], "id": "dde7ad68eff84558a2a9b00764b8fdf9bLUKc10v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men det skete, medens de vare p\u00e5 Vandring, gik han ind i en Landsby; og en Kvinde ved Navn Martha modtog ham i sit Hus.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den kvinde, der b\u00f8d Jesus velkommen som g\u00e6st?", "answers": [{"text": "Martha", "answer_start": 91.0}], "id": "3cb9a396e01f4ccd91641c4f4d016121bLUKc10v38/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men nogle af dem sagde: \u201cVed Beelzebul, de onde \u00c5nders Fyrste, uddriver han de onde \u00c5nder.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad hedder den d\u00e6mon, som Beelzebul kaster ud?", "answers": [{"text": "Beelzebul", "answer_start": 29.0}], "id": "800ced4f19644550a89b4dd374cdfb09bLUKc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi ligesom Jonas blev et Tegn for Ninivitterne, s\u00e5ledes skal ogs\u00e5 Menneskes\u00f8nnen v\u00e6re det for denne Sl\u00e6gt.", "qas": [{"question": "Hvad hed profeten, der blev et tegn for Ninevehs folk?", "answers": [{"text": "Menneskes\u00f8nnen", "answer_start": 67.0}], "id": "34ad035ab4244356bbddd870476cc2bcbLUKc11v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og han gik igennem Byer og Landsbyer og l\u00e6rte og tog Vejen til Jerusalem.", "qas": [{"question": "Hvem rejste gennem byer og landsbyer?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 63.0}], "id": "e22aa482208d463caa2532d2b1c8b1e3bLUKc13v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og det skete, medens han var p\u00e5 Vej til Jerusalem, at han drog midt imellem Samaria og Galil\u00e6a.", "qas": [{"question": "Hvilke to byer passerede Jesus mellem?", "answers": [{"text": "Samaria og Galil\u00e6a", "answer_start": 76.0}], "id": "55e0dbabb90045cba2ea276b7610372ebLUKc17v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Jesus kaldte dem til sig og sagde: \u201cLader de sm\u00e5 B\u00f8rn komme til mig, og formener dem det ikke; thi Guds Rige h\u00f8rer s\u00e5danne til.", "qas": [{"question": "Hvad kalder Jesus kongeriget?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 103.0}], "id": "7ab45c5b8fd14730bde5732573a24caabLUKc18v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi han skal overgives til Hedningerne og spottes, forh\u00e5nes og bespyttes,", "qas": [{"question": "Hvad er det gr\u00e6ske ord for 'flise'?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 27.0}], "id": "72d9bc53b8804f08be6e1f3b724bb6cfbLUKc18v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5ledes skulle ogs\u00e5 I, n\u00e5r I se disse Ting ske, sk\u00f8nne, at Guds Rige er n\u00e6r.", "qas": [{"question": "Hvad betyder ordet \u201erige\u201c?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 59.0}], "id": "50b5df942c7b45168d250c5a12d6ebfdbLUKc21v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Satan gik ind i Judas, som kaldes Iskariot og var en af de tolv.", "qas": [{"question": "Hvad hed den mand, der var en af de tolv?", "answers": [{"text": "Iskariot", "answer_start": 38.0}], "id": "f3bcccae7e01484ebe34e5fd2256b587bLUKc22v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Medens han endnu talte, se, da kom der en Skare; og han, som hed Judas, en af de tolv, gik foran dem og n\u00e6rmede sig til Jesus for at kysse ham.", "qas": [{"question": "Hvad var navnet p\u00e5 den mand, der ledede publikum?", "answers": [{"text": "Judas", "answer_start": 65.0}], "id": "38bfcdfae32947ba82172ee9941fc705bLUKc22v47/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Pilatus sagde til Ypperstepr\u00e6sterne og til Skarerne: \u201cJeg finder ingen Skyld hos dette Menneske.\u201d", "qas": [{"question": "Hvilket ord betyder sent?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 4.0}], "id": "1dfa8d71d1ad4ebfa703825bc2f24e26bLUKc23v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Pilatus sammenkaldte Ypperstepr\u00e6sterne og R\u00e5dsherrerne og Folket", "qas": [{"question": "Hvilket ord betyder sent?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 4.0}], "id": "da5707d7c41246279706215315ea55a8bLUKc23v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cEders Hjerte forf\u00e6rdes ikke! Tror p\u00e5 Gud, og tror p\u00e5 mig!", "qas": [{"question": "Hvad tror du p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 38.0}], "id": "aa2ce6400ce74b72a672609dc4a625aabJHNc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "F\u00f8rst takker jeg min Gud ved Jesus Kristus for eder alle, fordi eders Tro omtales i den hele Verden.", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 de to personer, som jeg takker for jer alle?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 29.0}], "id": "a9796003a4024c87ba46c58c7c94099abROMc1v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi jeg skammer mig ikke ved Evangeliet; thi det er en Guds Kraft til Frelse for hver den, som tror, b\u00e5de for J\u00f8de f\u00f8rst og for Gr\u00e6ker.", "qas": [{"question": "Hvem er evangeliets kraft?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 55.0}], "id": "457073f67bd541cc8afceedb5b2b14b1bROMc1v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "thi n\u00e5r Hedninger, som ikke have Loven, af Naturen g\u00f8re, hvad Loven kr\u00e6ver, da ere disse; uden at have Loven sig selv en Lov;", "qas": [{"question": "Hvad er det gr\u00e6ske ord for 'flise'?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 8.0}], "id": "340abb4ad99b47c2895c6e27332e5c6abROMc2v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Meget alle M\u00e5der; f\u00f8rst nemlig dette, at Guds Ord ere blevne dem betroede.", "qas": [{"question": "Hvis orakler blev givet til j\u00f8derne?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 41.0}], "id": "e4c1fb2c3c0847f290380a96713f43f1bROMc3v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "der er ingen forstandig, der er ingen, som s\u00f8ger efter Gud;", "qas": [{"question": "Hvem s\u00f8ger ingen?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 55.0}], "id": "8970aad6aed4452a8113b378f2011c59bROMc3v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og de blive retf\u00e6rdiggjorte uforskyldt af hans N\u00e5de ved den Forl\u00f8sning, som er i Kristus Jesus,", "qas": [{"question": "Hvem er den eneste, der kan retf\u00e6rdigg\u00f8res af hans n\u00e5de?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 81.0}], "id": "8ff9452b47634faaa0bcc87a1b2d6124bROMc3v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi hvad siger Skriften? \u201cOg Abraham troede Gud, og det blev regnet ham til Retf\u00e6rdighed.\u201d", "qas": [{"question": "Hvad troede Abraham p\u00e5?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 44.0}], "id": "71d6b89982c7404db1f6b9972259722cbROMc4v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "ved hvem vi ogs\u00e5 have f\u00e5et Adgang ved Troen til denne N\u00e5de, hvori vi st\u00e5, og vi rose os af H\u00e5b om Guds Herlighed;", "qas": [{"question": "Hvem er kilden til vores h\u00e5b?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 98.0}], "id": "11650d6264e14afd9fa4ed196361904bbROMc5v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi jeg kunde \u00f8nske selv at v\u00e6re bandlyst fra Kristus til Bedste for mine Br\u00f8dre, mine Fr\u00e6nder efter K\u00f8det,", "qas": [{"question": "Hvad ville jeg \u00f8nske, jeg blev afsk\u00e5ret fra?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 46.0}], "id": "20ee13f0a3bc43178deefb197dc20856bROMc9v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hvad skulle vi da sige? At Hedninger, som ikke jagede efter Retf\u00e6rdighed, fik Retf\u00e6rdighed; nemlig Retf\u00e6rdigheden af Tro;", "qas": [{"question": "Hvad er det hebraiske ord for 'flise'?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 27.0}], "id": "a919a568fbb1451a851425ea06364537bROMc9v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "men Israel, som jagede efter en Retf\u00e6rdigheds Lov, n\u00e5ede ikke til en s\u00e5dan Lov.", "qas": [{"question": "Hvilket land opn\u00e5ede ikke en retf\u00e6rdighedslov?", "answers": [{"text": "Israel", "answer_start": 4.0}], "id": "bc8add281b8745cb93d1b2ece8632ac6bROMc9v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi dersom du med din Mund bekender Jesus som Herre og tror i dit Hjerte, at Gud oprejste ham fra de d\u00f8de, da skal du blive frelst.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Herren, at du vil blive frelst?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 36.0}], "id": "907dc195323d472c8b00f6eec869ad33bROMc10v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5ledes har jeg min Ros i Kristus Jesus af min Tjeneste for Gud.", "qas": [{"question": "Hvem kan jeg prale af?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 26.0}], "id": "03a07ca929cd4700bb44286baf9c5eb1bROMc15v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "dog s\u00e5ledes, at jeg s\u00e6tter min \u00c6re i at forkynde Evangeliet ikke der, hvor Kristus er n\u00e6vnet, for at jeg, ikke skal bygge p\u00e5 en andens Grundvold,", "qas": [{"question": "Hvad hedder den person, jeg vil pr\u00e6dike?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 75.0}], "id": "84052721bf29444aab58409ae5000bb6bROMc15v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "vil jeg, n\u00e5r jeg rejser til Spanien, komme til eder; thi jeg h\u00e5ber at se eder p\u00e5 Gennemrejsen og af eder at blive befordret derhen, n\u00e5r jeg f\u00f8rst i nogen M\u00e5de er bleven tilfredsstillet hos eder.", "qas": [{"question": "Hvilket land h\u00e5ber jeg at bes\u00f8ge, n\u00e5r jeg passerer igennem?", "answers": [{"text": "Spanien", "answer_start": 28.0}], "id": "7dae854a594f409abad8c18cd7433506bROMc15v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "for at jeg m\u00e5 udfries fra de genstridige i Jud\u00e6a, og mit \u00c6rinde til Jerusalem m\u00e5 blive de hellige k\u00e6rkomment,", "qas": [{"question": "Hvad hedder den by, hvor jeg er baseret?", "answers": [{"text": "Jerusalem", "answer_start": 68.0}], "id": "eea29f9c94204c5d9cfd8560c95070fbbROMc15v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Timotheus, min Medarbejder, og Lukius og Jason og Sosipater, mine Fr\u00e6nder, hilse eder.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den medarbejder, der hilser dig?", "answers": [{"text": "Sosipater", "answer_start": 50.0}], "id": "419d6f1c3e8742c7a11710cc43479a80bROMc16v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jeg, Tertius, som har nedskrevet dette Brev, hilser eder i Herren.", "qas": [{"question": "Hvad er det gr\u00e6ske ord for \u201eTe\u201c?", "answers": [{"text": "Tertius", "answer_start": 5.0}], "id": "c835eb10cf174ca9af51cdff1fa4c20ebROMc16v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kajus, min og den hele Menigheds V\u00e6rt, hilser eder. Erastus, Stadens Rentemester, hilser eder, og Broderen Kvartus.", "qas": [{"question": "Hvad hedder bror til byens kasserer?", "answers": [{"text": "Erastus", "answer_start": 52.0}], "id": "63506fab82b942a69ffe8571e4672ba3bROMc16v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Paulus, Jesu Kristi kaldede Apostel ved Guds Villie, og Broderen Sosthenes", "qas": [{"question": "Hvad hedder Kristi bror?", "answers": [{"text": "Sosthenes", "answer_start": 65.0}], "id": "32a8eff838af4ab9bafe30c115f01943b1COc1v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "men for selve de kaldede b\u00e5de J\u00f8der og Gr\u00e6kere, Kristus som Guds Kraft og Guds Visdom.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den Gud, som er Guds kraft?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 48.0}], "id": "bc0d6d355b6040afa8ef6e5bc04ec473b1COc1v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derfor d\u00f8mmer ikke noget f\u00f8r Tiden, f\u00f8rend Herren kommer, som b\u00e5de skal bringe for lyset det, som er skjult i M\u00f8rket, og \u00e5benbare Hjerternes R\u00e5d; og da skal enhver f\u00e5 sin Ros fra Gud.", "qas": [{"question": "Hvem vil bringe skjulte ting i m\u00f8rket frem i lyset og afsl\u00f8re hjerternes motiver?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 43.0}], "id": "c20d9376ed07460781875c3cd1765d3db1COc4v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derfor har jeg sendt Timotheus til eder, som er mit elskede og trofaste Barn i Herren, og han skal minde eder om mine Veje i Kristus, s\u00e5ledes som jeg l\u00e6rer alle Vegne i enhver Menighed.", "qas": [{"question": "Hvis m\u00e5der l\u00e6rer jeg dig?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 125.0}], "id": "bc5ce1a54e874911af6a81184ece3e20b1COc4v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi I bleve k\u00f8bte dyrt; \u00e6rer derfor Gud i eders Legeme!", "qas": [{"question": "Hvem har du herliggjort med din krop?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 36.0}], "id": "017047c51c5c4a18b5e567f08d378580b1COc6v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e5ledes har ogs\u00e5 Herren forordnet for dem, som forkynde Evangeliet, at de skulle leve af Evangeliet.", "qas": [{"question": "Hvem befalede dem, der forkynder evangeliet, at modtage deres liv ved evangeliet?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 17.0}], "id": "1e2c311a20e045a2858e3ca4133b41d4b1COc9v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men n\u00e5r der pr\u00e6dikes, at Kristus er oprejst fra de d\u00f8de, hvorledes sige da nogle iblandt eder, at der ikke er d\u00f8des Opstandelse?", "qas": [{"question": "Hvad hedder den person, der pr\u00e6dikes som opvokset fra de d\u00f8de?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 25.0}], "id": "89233b37763f4fb2802bf84b3a6add41b1COc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men om Timotheus kommer, da ser til, at han kan f\u00e6rdes hos eder uden Frygt; thi han g\u00f8r Herrens Gerning, s\u00e5vel som jeg.", "qas": [{"question": "Hvis arbejde laver Timothy?", "answers": [{"text": "Herren", "answer_start": 88.0}], "id": "f5bd77c1c0fd411b8dac55e1594c2840b1COc16v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi vi ville ikke, Br\u00f8dre! at I skulle v\u00e6re uvidende om den Tr\u00e6ngsel, som kom over os i Asien, at vi bleve overv\u00e6ttes besv\u00e6rede, over Evne, s\u00e5 at vi endog mistvivlede om Livet.", "qas": [{"question": "Hvilken provins boede vi i?", "answers": [{"text": "Asien", "answer_start": 88.0}], "id": "3d8258e09ac84f788e959442b417e365b2COc1v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "idet ogs\u00e5 I komme os til Hj\u00e6lp med B\u00f8n for os, for at der fra mange Munde m\u00e5 blive rigeligt takket for os, for den N\u00e5de, som er bevist os.", "qas": [{"question": "Hvem hj\u00e6lper b\u00f8nnen os med at takke?", "answers": [{"text": "mange", "answer_start": 62.0}], "id": "ba63122461da4591aa3cb24b771d1934b2COc1v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men jeg kalder Gud til Vidne over min Sj\u00e6l p\u00e5, at det var for at sk\u00e5ne eder, at jeg ikke igen kom til Korinth.", "qas": [{"question": "Hvad er navnene p\u00e5 byens tre navne?", "answers": [{"text": "Korinth", "answer_start": 102.0}], "id": "948ed3b6aa1e43d393958b3c1162d5c2b2COc1v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "da havde jeg ingen Ro i min \u00c5nd, fordi jeg ikke fandt Titus, min Broder; men jeg tog Afsked med dem og drog til Makedonien.", "qas": [{"question": "Hvad hed min bror?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 54.0}], "id": "79fdfc0cf95c432a9da264b84d0bda11b2COc2v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og g\u00f8re ikke som Moses, der lagde et D\u00e6kke over sit Ansigt, for at Israels B\u00f8rn ikke skulde f\u00e6ste \u00d8jet p\u00e5, at det, der forsvandt, fik Ende.", "qas": [{"question": "Hvad hed israelitterne, der plejede at b\u00e6re et sl\u00f8r?", "answers": [{"text": "Moses", "answer_start": 17.0}], "id": "15de9e4dd4ac4f0e8c846ce515e2fa49b2COc3v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Derfor, efterdi vi have disse Forj\u00e6ttelser, I elskede! s\u00e5 lader os rense os selv fra al K\u00f8dets og \u00c5ndens Besmittelse, s\u00e5 vi gennemf\u00f8re Hellighed i Guds Frygt!", "qas": [{"question": "Hvad hedder den Gud, vi tilbeder?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 147.0}], "id": "22e6cc21f22843ac834aa95012e02ea2b2COc7v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men Gud ske Tak, som giver den samme Iver for eder i Titus's Hjerte!", "qas": [{"question": "Hvad hedder den gr\u00e6ske helgen, som Gud gav ham?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 53.0}], "id": "c9417e562e6d4ec7bd5ef47a6905e116b2COc8v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men jeg frygter for, at ligesom Slangen bedrog Eva ved sin Tr\u00e6skhed, s\u00e5ledes skulle eders Tanker ford\u00e6rves og miste det oprigtige Sindelag over for Kristus.", "qas": [{"question": "Hvad er Guds navn, som du kan blive f\u00f8rt p\u00e5 afveje fra?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 148.0}], "id": "86e056a006f94828ab567d1be3dbe4d3b2COc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "thi min Trang afhjalp Br\u00f8drene, da de kom fra Makedonien, og i alt har jeg holdt og vil jeg holde mig uden Tynge for eder.", "qas": [{"question": "Hvilket land kom br\u00f8drene fra?", "answers": [{"text": "Makedonien", "answer_start": 46.0}], "id": "4647737103dd4737b3295256cc34343bb2COc11v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I have jo h\u00f8rt om min Vandel forhen i J\u00f8dedommen, at jeg over al M\u00e5de forfulgte Guds Menighed og s\u00f8gte at udrydde den.", "qas": [{"question": "Hvem var kirken?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 80.0}], "id": "60edae6444384559ada9033f7fcb4cf1bGALc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Senere, tre \u00c5r efter, drog jeg op til Jerusalem for at blive kendt med Kefas og blev hos ham i femten Dage.", "qas": [{"question": "Hvad var Cephas fornavn?", "answers": [{"text": "Kefas", "answer_start": 71.0}], "id": "c3058ff2f9a84ef887a7777f1d44a0aebGALc1v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og da de l\u00e6rte den mig givne N\u00e5de at kende, gave Jakob og Kefas og Johannes, som ans\u00e5s for at v\u00e6re S\u00f8jler, mig og Barnabas Samfundsh\u00e5nd for at vi skulde g\u00e5 til Hedningerne og de til de omsk\u00e5rne;", "qas": [{"question": "Hvad var Barnabas' \u00f8genavn?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 160.0}], "id": "753aad79fbab44aaa43b759fd07a1f75bGALc2v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men da Kefas kom til Antiokia, tr\u00e5dte jeg op imod ham for hans \u00e5bne \u00d8jne, thi domf\u00e6ldt var han.", "qas": [{"question": "Hvad hed Cephas?", "answers": [{"text": "Antiokia", "answer_start": 21.0}], "id": "80b3d0affebd46be9dc1d8c597d78ac5bGALc2v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "men da vi vide, at et Menneske ikke bliver retf\u00e6rdiggjort af Lovens Gerninger, men kun ved Tro p\u00e5 Jesus Kristus, s\u00e5 have ogs\u00e5 vi troet p\u00e5 Kristus Jesus, for at vi m\u00e5tte blive retf\u00e6rdiggjorte al Tro p\u00e5 Kristus og ikke af Lovens Gerninger; thi af Lovens Gerninger skal intet K\u00f8d* blive retf\u00e6rdiggjort. { [*intet Menneske.] }", "qas": [{"question": "Hvem er den eneste person, der er berettiget af lovens v\u00e6rker?", "answers": [{"text": "Jesus Kristus", "answer_start": 98.0}], "id": "ee930c0969794d1f9af3376bce61bd85bGALc2v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O, I uforstandige Galatere! hvem har fortryllet eder, I, hvem Jesus Kristus blev malet for \u00d8je som korsf\u00e6stet?", "qas": [{"question": "Hvilke to ord blev brugt til at beskrive Jesus Kristus?", "answers": [{"text": "korsf\u00e6stet", "answer_start": 99.0}], "id": "f133e40a07b84a73911cdbd7ce3950c6bGALc3v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Erkender alts\u00e5, at de, som ere af Tro, disse ere Abrahams B\u00f8rn.", "qas": [{"question": "Hvem er s\u00f8n af?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 49.0}], "id": "adb271253f134f78a1fb2f76bd76ab92bGALc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "for at Abrahams Velsignelse m\u00e5tte komme til Hedningerne i Kristus Jesus, for at vi kunde f\u00e5 \u00c5ndens Forj\u00e6ttelse ved Troen.", "qas": [{"question": "Hvad er det gr\u00e6ske ord for \u201eflise\u201c?", "answers": [{"text": "Hedninger", "answer_start": 44.0}], "id": "1002367bc70849379b4359cdba86c4a5bGALc3v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi alle ere I Guds B\u00f8rn ved Troen p\u00e5 Kristus Jesus.", "qas": [{"question": "Hvem er Kristi navn?", "answers": [{"text": "Jesus", "answer_start": 46.0}], "id": "ab7ab4fc6c6149c0b4a7a69abddcde97bGALc3v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "efter min L\u00e6ngsel og mit H\u00e5b, at jeg i intet skal blive til Skamme, men at Kristus skal med al Frimodighed, som altid, s\u00e5 ogs\u00e5 nu, forherliges i mit Legeme, v\u00e6re sig ved Liv eller ved D\u00f8d.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den person, der er oph\u00f8jet i min krop?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 75.0}], "id": "a7cc12c8a57e451ab69f3fa7504fceb9bPHPc1v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi det at leve er mig Kristus og at d\u00f8 en Vinding.", "qas": [{"question": "Hvad er meningen med at leve?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 23.0}], "id": "376321e2ae8446439977f64343a48171bPHPc1v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Det samme Sindelag v\u00e6re i eder, som ogs\u00e5 var i Kristus Jesus,", "qas": [{"question": "Hvis holdning til hinanden skulle du have?", "answers": [{"text": "Kristus Jesus", "answer_start": 47.0}], "id": "c17b55eb8fa543f9a57d271664e781d8bPHPc2v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "men i sin Tid har han \u00e5benbaret sit Ord ved den Pr\u00e6diken, som er bleven mig betroet efter Guds, vor Frelsers Befaling:", "qas": [{"question": "Hvem er verdens frelser?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 90.0}], "id": "0fc046195ce648f1befbba3572c949a1bTITc1v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "til Titus, mit \u00e6gte Barn i f\u00e6lles Tro: N\u00e5de og Fred fra Gud Fader og Kristus Jesus vor Frelser!", "qas": [{"question": "Hvem er min \u00e6gte s\u00f8n i en f\u00e6lles tro?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 4.0}], "id": "14b121b674dd4ecfbd7316252cd1eb2cbTITc1v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Thi Guds N\u00e5de er bleven \u00e5benbaret til Frelse for alle Mennesker", "qas": [{"question": "Hvem bragte frelse til alle mennesker?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 4.0}], "id": "0a2431d1cc4c4c85a9763b7121091830bTITc2v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zenas den lovkyndige og Apollos skal du omhyggeligt hj\u00e6lpe p\u00e5 Vej, for at intet skal fattes dem.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den advokat, som Apollos hj\u00e6lper?", "answers": [{"text": "Zenas", "answer_start": 0.0}], "id": "f08d7195566d48aa896895d196be2bfbbTITc3v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "for at din Delagtighed i Troen m\u00e5 blive virksom for Kristus i Erkendelse af alt det gode, som er i eder.", "qas": [{"question": "Hvad hedder den Gud, der giver dig velsignelsen ved at v\u00e6re kristen?", "answers": [{"text": "Kristus", "answer_start": 52.0}], "id": "eb61eae54ec04a03b94dcd794291c8dbbPHMc1v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Den medudvalgte* i Babylon og min S\u00f8n, Markus, hilser eder. { [*nemlig Menighed. \u00c5b. 14, 8. K. 16, 19. K. 17, 5. K. 18, 2. Ap. G. 12, 12.] }", "qas": [{"question": "Hvad hedder den kirke, hvor du blev valgt?", "answers": [{"text": "Babylon", "answer_start": 19.0}], "id": "fc272bf10fd649518f97a82d5ff59c36b1PEc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Demetrius har et godt Vidnesbyrd af alle og af Sandheden selv; ogs\u00e5 vi vidne, og du ved, at vort Vidnesbyrd er sandt.", "qas": [{"question": "Hvad hedder Demetrius?", "answers": [{"text": "Demetrius", "answer_start": 0.0}], "id": "04df337bd3df420a9fe911f9021771b4b3JNc1v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Og han viste mig Livets Vands Flod, skinnende som Krystal, udv\u00e6ldende fra Guds og Lammets Trone.", "qas": [{"question": "Hvem var Lammet?", "answers": [{"text": "Gud", "answer_start": 74.0}], "id": "df8a73488a2643a38eaff7f655184d3bbREVc22v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "og efter at Adam havde avlet Set, levede han 800 \u00c5r og avlede S\u00f8nner og D\u00f8tre;", "qas": [{"question": "Efter at Seth blev f\u00f8dt, hvor mange \u00e5r levede Adam?", "answers": [{"text": "800", "answer_start": 45.0}], "id": "8d533fed41fb484db7110f81b3989652bGENc5v4/Transcelerator"}]}, {"context": "Taras Levetid var 205 \u00c5r; og Tara d\u00f8de i Karan.", "qas": [{"question": "Hvad skete der med Terah, mens de var i Haran?", "answers": [{"text": "d\u00f8de", "answer_start": 34.0}], "id": "860a81d9b0164c61b82f061818f65e12bGENc11v32/Transcelerator"}]}, {"context": "Abraham var ni og halvfemsindstyve \u00c5r, da han blev omsk\u00e5ret p\u00e5 sin Forhud;", "qas": [{"question": "Hvor gammel var Abraham, da han blev omsk\u00e5ret?", "answers": [{"text": "ni", "answer_start": 12.0}], "id": "8f1f685db1934908a99e339186854bc9bGENc17v24/Transcelerator"}]}, {"context": "og hans S\u00f8n Ismael var tretten \u00c5r, da han blev omsk\u00e5ret p\u00e5 sin Forhud.", "qas": [{"question": "Og hvor gammel var Ismael?", "answers": [{"text": "tretten", "answer_start": 23.0}], "id": "867871d8c82a44109349be169aa2d511bGENc17v25/Transcelerator"}]}, {"context": "men red dig hurtigt derhen, thi jeg kan intet g\u00f8re, f\u00f8r du n\u00e5r derhen!\u201d Derfor kaldte man Byen Zoar*. { [*dvs. ubetydelighed.] }", "qas": [{"question": "Efter det/fra da af, hvad kaldte folk det sted, hvor Lot og hans familie tog ly?", "answers": [{"text": "Zoar", "answer_start": 95.0}], "id": "9fea541c39b542c8bb5ad73bcf2a3d98bGENc19v22/Transcelerator"}]}, {"context": "Isak var fyrretyve \u00c5r gammel, da han tog Rebekka, en Datter af Aram\u00e6eren Betuel fra Paddan-Aram og S\u00f8ster til Aram\u00e6eren Laban, til Hustru.", "qas": [{"question": "Hvor gammel var Isak, da han giftede sig med Rebekka?", "answers": [{"text": "fyrre", "answer_start": 9.0}], "id": "6913bc3ccf05499baf8af10c07e1cdfabGENc25v20/Transcelerator"}]}, {"context": "Og derefter gik han ud og s\u00e5 en Tolder ved Navn Levi sidde ved Toldboden, og han sagde til ham: \u201cF\u00f8lg mig!\u201d", "qas": [{"question": "Hvad bad Jesus Levi om at g\u00f8re?", "answers": [{"text": "F\u00f8lg mig", "answer_start": 97.0}], "id": "39bc8f1b4d384289a497a97a2afbab57bLUKc5v27/Transcelerator"}]}, {"context": "Og da R\u00f8sten kom, blev Jesus funden alene. Og de tav og forkyndte i de Dage ingen noget af det, de havde set.", "qas": [{"question": "Hvem fortalte Disciplene, hvad de havde set og h\u00f8rt?", "answers": [{"text": "ingen", "answer_start": 76.0}], "id": "7f6f87556baf4796b3c95fda5d15e041bLUKc9v36/Transcelerator"}]}, {"context": "Og hele M\u00e6ngden stod op og f\u00f8rte ham for Pilatus.", "qas": [{"question": "Hvor tog de Jesus hen efter det?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 41.0}], "id": "4f4921899ffc47b691b5f2c8461898edbLUKc23v1/Transcelerator"}]}, {"context": "Der er jo skrevet, at Abraham havde to S\u00f8nner, en med Tjenestekvinden og en med den frie Kvinde.", "qas": [{"question": "Hvor mange s\u00f8nner havde Abraham?", "answers": [{"text": "to", "answer_start": 36.0}], "id": "10da68dbfba4473987fc97358f493699bGALc4v22/Labelingapp"}]}, {"context": "Juda drog derp\u00e5 ud med sin Broder Simeon, og de slog Kana'an\u00e6erne, som boede i Zefat, og lagde Band p\u00e5 Byen; derfor blev den kaldt Horma*. { [*se til 4 Mos. 14, 45; 21, 3.] }", "qas": [{"question": "Hvilken gruppe blev besejret af Juda?", "answers": [{"text": "Kana'an\u00e6erne", "answer_start": 53.0}], "id": "dae7167fe0924fb382f92b288a69d40cbJDGc1v17/Labelingapp"}]}, {"context": "Thi s\u00e5 siger H\u00e6rskarers HERRE: Som jeg, da eders F\u00e6dre vakte min Vrede, satte mig for at handle ilde med eder og ikke angrede det, siger H\u00e6rskarers HERRE, s\u00e5ledes har jeg nu i disse Dage omvendt sat mig for at g\u00f8re vel mod Jerusalem og Judas Hus. Frygt ikke!", "qas": [{"question": "Til hvilket sted vil Herren g\u00f8re godt?", "answers": [{"text": "Jerusalem og Juda", "answer_start": 223.0}], "id": "99bc50b9d4cb4055be1646123ae1a1a3bZECc8v14-15/Labelingapp"}]}]
