[{"context": "U po\u010detku stvori Bog nebo i zemlju.", "qas": [{"question": "Tko je stvorio nebesa i Zemlju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 17.0}], "id": "1cc269087fa042d68b4896d16920c45ebGENc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de Bog: \u201cNeka bude svjetlost!\u201d I bi svjetlost.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Neka bude svjetlo\"?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "d3aa5ec8418547beb460e4b377f888b6bGENc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog na\u010dini svod i vode pod svodom odijeli od voda nad svodom.", "qas": [{"question": "Tko je napravio prostranstvo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "744ae459a09d4a1a98cb225954f07d5fbGENc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A svod prozva Bog nebo. Tako bude ve\u010der, pa jutro - dan drugi.", "qas": [{"question": "Tko je prostranstvo nazvao \"nebo\"?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 14.0}], "id": "d566fb85c4a64f04a9bf083600f74811bGENc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de Bog: \u201cVode pod nebom neka se skupe na jedno mjesto i neka se poka\u017ee kopno!\u201d I bi tako.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Neka se voda pod nebom skupi na jedno mjesto i neka se pojavi suha zemlja?\"", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "a89b02f717ee4a00abaec96d9d1e1757bGENc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I nikne iz zemlje zelena trava \u0161to se sjemeni, svaka prema svojoj vrsti, i stabla koja rode plodovima \u0161to u sebi nose svoje sjeme, svako prema svojoj vrsti. I vidje Bog da je dobro.", "qas": [{"question": "Tko je vidio da je zemlja dobra?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 165.0}], "id": "da4c12636b764a5f88acea5d539e3cd8bGENc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de Bog: \u201cNeka budu svjetlila na svodu nebeskom da lu\u010de dan od no\u0107i, da budu znaci blagdanima, danima i godinama,", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"Neka budu svjetla na nebu da se dan odvoji od no\u0107i i neka budu znakovi koji ozna\u010davaju godi\u0161nja doba, dane i godine\"?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "d20a6f85833544fab56d3e33871b825dbGENc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Bog ih postavi na svod nebeski da rasvjetljuju zemlju,", "qas": [{"question": "Tko je postavio svjetla na nebo da sjaji na zemlji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "ba3fd42641834fdd804de7a4e5df2ecabGENc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da vladaju danom i no\u0107u i da rastavljaju svjetlost od tame. I vidje Bog da je dobro.", "qas": [{"question": "Tko je vidio da je to dobro?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 68.0}], "id": "50e53648e1d94dcfbb4cad9dbd8a860cbGENc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de Bog: \u201cNek' povrvi vodom vreva \u017eivih stvorova, i ptice nek' polete nad zemljom, svodom nebeskim!\u201d I bi tako.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Neka voda roji rojevima \u017eivih bi\u0107a i neka ptice lete iznad zemlje?\"", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "10706513f1db4810b201b2d8013e1936bGENc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I doda Bog: \u201cEvo, dajem vam sve bilje \u0161to se sjemeni, po svoj zemlji, i sva stabla plodonosna \u0161to u sebi nose svoje sjeme: neka vam budu za hranu!", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Sada vam dajem svaku biljku koja nosi sjeme na licu cijele zemlje i svako stablo koje ima plodova sa sjemenkama u njoj?\"", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "172c586e61bd4f5e80f3fb1b5080da1cbGENc1v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sedmoga dana Bog dovr\u0161i svoje djelo koje u\u010dini. I po\u010dinu u sedmi dan od svega djela koje u\u010dini.", "qas": [{"question": "Tko je zavr\u0161io posao koji je radio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 15.0}], "id": "37314bd089494e16a3f06a3cd1dcbfe9bGENc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jahve, Bog, zasadi vrt na istoku, u Edenu, i u nj smjesti \u010dovjeka koga je napravio.", "qas": [{"question": "Gdje je posa\u0111eno vo\u0107njak?", "answers": [{"text": "Eden", "answer_start": 38.0}], "id": "d431444da7564c388cf8a87834d6b819bGENc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tre\u0107a je rijeka Tigris, a te\u010de na istok od A\u0161ura; \u010detvrta je Eufrat.", "qas": [{"question": "Koju zemlju Tigris vodi?", "answers": [{"text": "A\u0161ur", "answer_start": 43.0}], "id": "deca595b7fcd43e883efa09c539c6e47bGENc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato ga Jahve, Bog, istjera iz vrta edenskoga da obra\u0111uje zemlju iz koje je i uzet.", "qas": [{"question": "Gdje je vo\u0107njak iz kojeg je odveden?", "answers": [{"text": "eden", "answer_start": 36.0}], "id": "195b2fa053394dc599077444b1d9c2adbGENc3v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom Jahve zapita Kajina: \u201cGdje ti je brat Abel?\u201d \u201cNe znam\u201d, odgovori. \u201cZar sam ja \u010duvar brata svoga?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio Cainov brat?", "answers": [{"text": "Abel", "answer_start": 44.0}], "id": "10d626f1316344e6a7ca1fbfab45b464bGENc4v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ada rodi Jabala, koji je postao praocem onih \u0161to pod \u0161atorima \u017eive sa stokom.", "qas": [{"question": "Tko je bio prva osoba koja je \u017eivjela u \u0161atorima?", "answers": [{"text": "Jabal", "answer_start": 9.0}], "id": "a210596173674a659bc3b34c1e974cebbGENc4v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bratu mu bija\u0161e ime Jubal. On je praotac svih koji sviraju na liru i sviralu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao njegov brat?", "answers": [{"text": "Jubal", "answer_start": 20.0}], "id": "b426f58a7b984219a0554cbb97b13b28bGENc4v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam pozna svoju \u017eenu te ona rodi sina i nadjenu mu ime \u0160et. Re\u010de ona: \u201cBog mi dade drugo dijete mjesto Abela, koga ubi Kajin.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je imao bra\u010dne odnose sa svojom \u017eenom?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 0.0}], "id": "bb791ede5b09419a940466d656d253a5bGENc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Eno\u0161u bilo devedeset godina, rodi mu se Kenan.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Enoshov sin?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 47.0}], "id": "2f2a958bc4e640e4923ae9c34a2560f3bGENc5v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Kenanovu Eno\u0161 je \u017eivio osam stotina i petnaest godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Enoshov sin?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 11.0}], "id": "1966e60386db49b098da4dd26e93e370bGENc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Kenanu bilo sedamdeset godina, rodi mu se Mahalalel.", "qas": [{"question": "Tko je Kenan postao otac?", "answers": [{"text": "Mahalalel", "answer_start": 49.0}], "id": "b6ad9c542bff4648b468ae5c44aafc3cbGENc5v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Mahalalelovu Kenan je \u017eivio osam stotina i \u010detrdeset godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Tko je Kenan postao otac?", "answers": [{"text": "Mahalalel", "answer_start": 11.0}], "id": "432ecf81bfea4a41b565769f861d17f4bGENc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Mahalalelu bilo \u0161ezdeset i pet godina, rodi mu se Jered.", "qas": [{"question": "Tko je postao Jared otac?", "answers": [{"text": "Mahalalel", "answer_start": 7.0}], "id": "8296bf3981714fe082bcf856e44867d0bGENc5v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po\u0161to je Noa pro\u017eivio pet stotina godina, rode mu se \u0160em, Ham i Jafet.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac \u0160ema, Hama i Jafeta?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 9.0}], "id": "2feadd2954bb4a2eaaa9c875c534a579bGENc5v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad je Bog vidio kako se zemlja iskvarila - t\u00d3a svako se bi\u0107e na zemlji izopa\u010dilo -", "qas": [{"question": "Tko je vidio zemlju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "a4c8846b6d104e6abeeea3283f6276e2bGENc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Noa u\u010dini sve kako mu je Jahve naredio.", "qas": [{"question": "Kome je Gospod naredio?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 0.0}], "id": "a43c42a800eb4f39bf40270289ccb6c2bGENc7v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onog dana u\u0111e u korablju Noa i njegovi sinovi: \u0160em, Ham i Jafet, Noina \u017eena i tri \u017eene Noinih sinova s njima;", "qas": [{"question": "Tko je u\u0161ao u arku sa svoja tri sina?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 25.0}], "id": "df806decd85c436c8605fdb41c34f1efbGENc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160to u\u0111e, sve bija\u0161e par, mu\u017ejak i \u017eenka od svih bi\u0107a, kako je Bog naredio Noi. Onda Jahve zatvori za njim vrata.", "qas": [{"question": "Tko je naredio mu\u017ejaku i \u017eenki da u\u0111u?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 62.0}], "id": "7bb6de5c44304495962d97e2074109c7bGENc7v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je izminulo \u010detrdeset dana, Noa otvori prozor \u0161to ga je na\u010dinio na korablji;", "qas": [{"question": "Tko je otvorio prozor u arci?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 32.0}], "id": "c009fcf5380649149e8e51528679b4b1bGENc8v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prema ve\u010deri golubica se vrati k njemu, i gle! u kljunu joj svje\u017e maslinov list; tako je Noa doznao da su opale vode sa zemlje.", "qas": [{"question": "Tko bi znao da su se vode povukle sa zemlje?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 89.0}], "id": "c6a2da62e70344fc91810824f3e52fe4bGENc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Noa izi\u0111e, a s njime sinovi njegovi, \u017eena njegova i \u017eene sinova njegovih.", "qas": [{"question": "Tko je izlazio sa svojim sinovima, \u017eenom i \u017eenama svojih sinova?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 2.0}], "id": "39101668d8944672a22c21fd596a5368bGENc8v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I podi\u017ee Noa \u017ertvenik Jahvi; uze od svih \u010distih \u017eivotinja i od svih \u010distih ptica i prinese na \u017ertveniku \u017ertve paljenice.", "qas": [{"question": "Tko je sagradio oltar Gospodinu?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 9.0}], "id": "000190e886174a83b446de9d2c9369b6bGENc8v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Bog blagoslovi Nou i njegove sinove i re\u010de im: \u201cPlodite se i mno\u017eite i zemlju napunite.", "qas": [{"question": "Tko je blagoslovio Nou i njegove sinove?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 5.0}], "id": "695942a2cd6e4bb68553c958c589b3a3bGENc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Noini, koji su iz korablje izi\u0161li, bijahu: \u0160em, Ham i Jafet. Ham je praotac Kanaanaca.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Noin?", "answers": [{"text": "\u0160em, Ham", "answer_start": 50.0}], "id": "2edb2f9c73df4b3e930f8ce890b6dea1bGENc9v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Noa, zemljoradnik, zasadio vinograd.", "qas": [{"question": "Tko je po\u010deo saditi vinograd?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 0.0}], "id": "83860a862b1c46d28df2b7520595b5bfbGENc9v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nek Bog ra\u0161iri Jafeta da prebiva pod \u0161atorima \u0160emovim, Kanaanac nek' mu je sluga!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je Jafetov rob?", "answers": [{"text": "Kanaan", "answer_start": 55.0}], "id": "345c6165ae134b5598012a2855def03cbGENc9v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije Potopa Noa po\u017eivje trista pedeset godina.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio 350 godina nakon poplave?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 15.0}], "id": "729bc20948d84625a924bdb2e95e650fbGENc9v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U svemu po\u017eivje Noa devet stotina pedeset godina; potom umrije.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio 950 godina?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 16.0}], "id": "4bab10ab386d44ac8e4d4bd9b030f3aebGENc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi su Jafetovi: Gomer, Magog, Madaj, Javan, Tubal, Me\u0161ak, Tiras.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Jafetov?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 20.0}], "id": "f11052594ce448238d4fe720325a02c8bGENc10v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi su Gomerovi: A\u0161kenaz, Rifat i Togarma.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Askenaza?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 12.0}], "id": "6484944ed7024cb29da7bb7cc4bd94bebGENc10v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ku\u0161evi su: Seba, Havila, Sabta, Rama i Sabteka. Ramini su: \u0160eba i Dedan.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin Raamahov?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 66.0}], "id": "da0df718e2cd401abf30bcfd71bc0353bGENc10v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "tako da se granica Kanaanaca protezala od Sidona prema Geraru sve do Gaze pa prema Sodomi, Gomori, Admi i Sebojimu sve do Le\u0161e.", "qas": [{"question": "Kamo su se pro\u0161irile granice Kanaana?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 42.0}], "id": "87642bdf042a496c9d4c1986e327f179bGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "tako da se granica Kanaanaca protezala od Sidona prema Geraru sve do Gaze pa prema Sodomi, Gomori, Admi i Sebojimu sve do Le\u0161e.", "qas": [{"question": "Iz kojeg grada su se protezale granice Kanaana?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 42.0}], "id": "01a9cff13a1f4656ac64712bfb9ed5eebGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga mu je ime Babel, jer je ondje Jahve pobrkao govor svima u onom kraju i odande ih je Jahve raspr\u0161io po svoj zemlji.", "qas": [{"question": "Kako se zvao grad koji je zbunio jezik svijeta?", "answers": [{"text": "Babel", "answer_start": 16.0}], "id": "1d80973bb783487795b0d21c7b1303eabGENc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Arpak\u0161adovu \u0160em je \u017eivio petsto godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Arphaxada?", "answers": [{"text": "\u0160em", "answer_start": 23.0}], "id": "38f8835c5d7245bd9b918da9655566b1bGENc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je \u0160elahu bilo trideset godina, rodi mu se Eber.", "qas": [{"question": "Tko je Shelah postao otac?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 47.0}], "id": "6bc4ddd0ab204cf4b661501d6a80b981bGENc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su Eberu bile trideset i \u010detiri godine, rodi mu se Peleg.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Pelega?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 7.0}], "id": "8b4adb56ce1f4d6b8555a3730823e1c9bGENc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Pelegovu Eber je \u017eivio \u010detiri stotine i trideset godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Pelega?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 20.0}], "id": "91c2bf6d11c94c428a68a09c92cabd0cbGENc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Pelegu bilo trideset godina, rodi mu se Reu.", "qas": [{"question": "Tko je Peleg postao otac?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 47.0}], "id": "6f3cda40048044b8b70a5c2a03996421bGENc11v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Serugovu Reu je \u017eivio dvjesta i sedam godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Seruga?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 20.0}], "id": "28ed7f4d3aac4e468c8265085abb46c5bGENc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Serugu bilo trideset godina, rodi mu se Nahor.", "qas": [{"question": "Tko je Serug postao otac?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 47.0}], "id": "ba23fc9b014549289eebe3e6bbd6def1bGENc11v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Nahorovu Serug je \u017eivio dvjesta godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Tko je Serug postao otac?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 11.0}], "id": "ffc88cf618554c37a5707956ce02eb1fbGENc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Nahoru bilo dvadeset i devet godina, rodi mu se Terah.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Teraha?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 7.0}], "id": "80d6a7bd221d48ab9f975ef29e6fdc43bGENc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Nahoru bilo dvadeset i devet godina, rodi mu se Terah.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Nahorov sin?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 55.0}], "id": "6861eada2a4d42bcbfb892c56ce8749cbGENc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Terahovu Nahor je \u017eivio sto i devetnaest godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Teraha?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 20.0}], "id": "871f877a8b6b45b8bf1bf9e050927003bGENc11v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Terahovu Nahor je \u017eivio sto i devetnaest godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "\u0160to je bilo Nahorovo prvo dijete?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 11.0}], "id": "a72b9b8791054957a4c3e83b7dd17c65bGENc11v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Terahu bilo sedamdeset godina, rode mu se: Abram, Nahor i Haran.", "qas": [{"question": "Zajedno s Abramom, Haranom i Abramom, tko je bio Terahov otac?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 57.0}], "id": "bb62cd9d56f84561bb97b4fc3cbc28e6bGENc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo je povijest Terahova. Terahu se rodio Abram, Nahor i Haran; a Haranu se rodio Lot.", "qas": [{"question": "Zajedno s Abramom, Haranom, i koja druga osoba je Terah postao otac?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 49.0}], "id": "e7b62808bdf04c1fb2535b96296d8413bGENc11v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Haran umrije za \u017eivota svoga oca Teraha, u svome rodnom kraju, u Uru Kaldejskom.", "qas": [{"question": "Tko je bio Haranov otac?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 33.0}], "id": "9c1ce1d647c74ff8b8722f6554d781ebbGENc11v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram se i Nahor o\u017eene. Abramovoj \u017eeni bija\u0161e ime Saraja, a Nahorovoj Milka; ova je bila k\u0107i Harana, oca Milke i Jiske.", "qas": [{"question": "Tko je bio Milcahov otac?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 93.0}], "id": "767e213c7c08435ea073f44effa086b2bGENc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terah povede svoga sina Abrama, svog unuka Lota, sina Haranova, svoju snahu Saraju, \u017eenu svoga sina Abrama, pa se zaputi s njima iz Ura Kaldejskoga u zemlju kanaansku. Kad stignu do Harana, ondje se nastane.", "qas": [{"question": "Tko mu je oteo sina Abrama?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 0.0}], "id": "cdbb2baf7a0b45ab91f1c344e41b056dbGENc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terah povede svoga sina Abrama, svog unuka Lota, sina Haranova, svoju snahu Saraju, \u017eenu svoga sina Abrama, pa se zaputi s njima iz Ura Kaldejskoga u zemlju kanaansku. Kad stignu do Harana, ondje se nastane.", "qas": [{"question": "Gdje je Terah oti\u0161ao sa svojom obitelji?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 157.0}], "id": "33317f9c5a944dfd9be11403d0d185debGENc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dob Terahova dosegnu dvjesta i pet godina; a onda Terah umrije u Haranu.", "qas": [{"question": "Gdje je Terah umrla?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 65.0}], "id": "fc35bcc86c0146c782d769ea3adb0d33bGENc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram uze sa sobom svoju \u017eenu Saraju, svoga brati\u0107a Lota, svu imovinu \u0161to su je namakli i svu \u010deljad koju su stekli u Haranu te svi po\u0111u u zemlju kanaansku. Kad su stigli u Kanaan,", "qas": [{"question": "Gdje su \u017eivjeli Abram i njegova obitelj?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 118.0}], "id": "ee4f44a591964f798f235fa45ccf93a9bGENc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram pro\u0111e zemljom do mjesta \u0160ekema - do hrasta More. Kanaanci su onda bili u zemlji.", "qas": [{"question": "Tko je putovao zemljom do hrasta Moreha u \u0160ekemu?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "19dfa1c6a2f245b3844e8be68010f856bGENc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od postaje do postaje Abram se pomicao prema Negebu.", "qas": [{"question": "Tko je putovao po etapama do Negeva?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 22.0}], "id": "7194632baca042e3a6283dbaebf8aeebbGENc12v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali kad je zemljom zavladala glad, Abram se spusti u Egipat da ondje proboravi, jer je velika glad harala zemljom.", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao u Egipat da ostane?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 35.0}], "id": "03aebf396f46496791136a3bbe4c9017bGENc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali kad je zemljom zavladala glad, Abram se spusti u Egipat da ondje proboravi, jer je velika glad harala zemljom.", "qas": [{"question": "Gdje je Abram oti\u0161ao odsjesti?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 53.0}], "id": "23db2f90ada14ee3af628496b2714ce2bGENc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zbilja, kad je Abram u\u0161ao u Egipat, Egip\u0107ani vide da je \u017eena veoma lijepa.", "qas": [{"question": "Gdje je Abram u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 28.0}], "id": "7832715cba3447628b5602b2942a7a15bGENc12v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Iz Egipta Abram ode gore u Negeb sa svojom \u017eenom i sa svime \u0161to je imao. I Lot bje\u0161e s njim.", "qas": [{"question": "Zajedno sa svojom \u017eenom i imovinom, \u0161to je Abram ponio sa sobom?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 75.0}], "id": "fbf74768a09c4b4a9b90a8c6d8e0622cbGENc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram je bio veoma bogat stokom, srebrom i zlatom.", "qas": [{"question": "Tko je bio bogat stokom, srebrom i zlatom?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "ae1d0d8034ce4537a6a79e7e0c565fb1bGENc13v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "do mjesta na kojem je bio postavio \u0161ator, izme\u0111u Betela i Aja, gdje je prije podigao \u017ertvenik. Tu je Abram zazivao ime Jahvino.", "qas": [{"question": "Tko je \u0161tovao Gospodina pred oltarom?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 101.0}], "id": "2060c2fd6470477f8b0bb74a8a1119c9bGENc13v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Lot, koji i\u0111a\u0161e s Abramom, ima\u0161e ovaca, goveda i \u0161atora,", "qas": [{"question": "Lot je putovao s kim?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 20.0}], "id": "bd9ef9e17be64b87bf6537f5c8024f37bGENc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Lot, koji i\u0111a\u0161e s Abramom, ima\u0161e ovaca, goveda i \u0161atora,", "qas": [{"question": "Tko je imao stada, stada i \u0161atore?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 2.0}], "id": "3e83c69440f940b1a1d044c3b172c6a9bGENc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato Abram re\u010de Lotu: \u201cNeka ne bude sva\u0111e izme\u0111u mene i tebe, izme\u0111u pastira mojih i tvojih - t\u00d3a mi smo bra\u0107a!", "qas": [{"question": "Kome je Abram rekao?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 16.0}], "id": "ad3ed91d55de46c1b5114ae31547e32bbGENc13v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lot podi\u017ee o\u010di i vidje kako je dobro posvuda natapana sva Jordanska dolina, kao kakav vrt Jahvin, kao zemlja egipatska prema Soaru. - Bilo je to prije nego \u0161to je Jahve uni\u0161tio Sodomu i Gomoru. -", "qas": [{"question": "Koju zemlju je Lot vidio u Jordanu?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 109.0}], "id": "1efb70940c40478e98f4b6797fee26f3bGENc13v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lot podi\u017ee o\u010di i vidje kako je dobro posvuda natapana sva Jordanska dolina, kao kakav vrt Jahvin, kao zemlja egipatska prema Soaru. - Bilo je to prije nego \u0161to je Jahve uni\u0161tio Sodomu i Gomoru. -", "qas": [{"question": "Tko je vidio cijelu regiju Jordana?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 0.0}], "id": "654ed3a6c3c84ecabefe64f94a1cb15abGENc13v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lot izabere za se svu Jordansku dolinu i ode na istok. Tako se odijele jedan od drugoga.", "qas": [{"question": "Tko je izabrao cijelu regiju Jordana?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 0.0}], "id": "e9f171cb7f554fd495215a27f73220a6bGENc13v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram ostade u kanaanskoj zemlji, dok je Lot \u017eivio po mjestima u dolini i razapeo svoje \u0161atore do Sodome.", "qas": [{"question": "Tko se naselio u Kanaanu?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "9b64ca4cf09d44a7b3cc47c9ca3fb259bGENc13v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram ostade u kanaanskoj zemlji, dok je Lot \u017eivio po mjestima u dolini i razapeo svoje \u0161atore do Sodome.", "qas": [{"question": "Gdje se Abram naselio?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 15.0}], "id": "940d0bcd618d490f8e69765d1fef77cfbGENc13v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram digne \u0161atore i do\u0111e pa se naseli kod hrasta Mamre, \u0161to je u Hebronu. Ondje podigne \u017ertvenik Jahvi.", "qas": [{"question": "Tko je pomakao svoje \u0161atore da \u017eivi pored hrastova Mamre?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "78079d1c4ce8417083a5986101905622bGENc13v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I vojske se sliju u dolinu Sidim, gdje je danas Slano more.", "qas": [{"question": "\u0160to je dolina Siddim?", "answers": [{"text": "Slano more", "answer_start": 48.0}], "id": "15ab4d3912004164ba6303cddd648a0abGENc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Horijce u brdskom kraju Seiru, blizu El Parana, koji je uz pustinju.", "qas": [{"question": "Gdje je Horites 'brdo zemlja?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 24.0}], "id": "1b0da3ec17c148a086676fcdd1135d6dbGENc14v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kedor-Laomera, kralja Elama, Tidala, kralja Gojima, Amrafela, kralja \u0160ineara, Arioka, kralja Elasara - \u010detiri kralja protiv pet.", "qas": [{"question": "\u0160to je Kedorlaomer kralj?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 22.0}], "id": "7e9023d4226e4bb7854a625a231adfdebGENc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dolina Sidim bila je puna provalija s paklinom, pa kraljevi Sodome i Gomore, na bijegu, u njih poska\u010du, a ostali izmaknu u planine.", "qas": [{"question": "Zajedno s Gomorom, koji je kralj pobjegao iz doline Siddima?", "answers": [{"text": "Sodome", "answer_start": 60.0}], "id": "806916624ee34dad863e051bfed48ec1bGENc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pograbe i Lota, Abramova brati\u0107a - i on je \u017eivio u Sodomi - i njegovo blago pa oti\u0111u.", "qas": [{"question": "Tko je bio Abramov ne\u0107ak?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 10.0}], "id": "1fda8778489b456cb8d3cde2985bbaa0bGENc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Abram \u010duo da mu je brati\u0107 zarobljen, skupi svoju mom\u010dad - ro\u0111enu u njegovu domu - njih trista osamnaest, pa po\u0111e u potjeru do Dana.", "qas": [{"question": "Tko je mobilizirao svoje ljude kad je \u010duo da mu je ne\u0107ak zarobljen?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 7.0}], "id": "2a08cc827b1c4156b41c53f72115fd5ebGENc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Podijeli svoje momke u dvije \u010dete, napadne no\u0107u te one potu\u010de. Progonio ih je do Hobe, sjeverno od Damaska.", "qas": [{"question": "Koji grad je Hobah sjeverno?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 99.0}], "id": "c26f91e40bde4c1da7e12bfb4d046003bGENc14v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram odgovori kralju Sodome: \u201cRuku uzdi\u017eem pred Jahvom, Svevi\u0161njim Stvoriteljem neba i zemlje,", "qas": [{"question": "Tko re\u010de kralju sodomskom: \"Podi\u017eem ruku Jahvi, Bogu Svevi\u0161njem, Stvoritelju neba i zemlje?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "0c13171db8974d7cbe9facefd68c94d7bGENc14v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ptice grabe\u017eljivice obarale se na le\u0161eve, ali ih je Abram rastjerivao.", "qas": [{"question": "Tko je otjerao ptice?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 52.0}], "id": "ac3b558113874f55b5e30081f00b09f5bGENc15v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je sunce bilo pri zalazu, dubok san obuzme Abrama, a onda se na nj spusti gust mrak pun jeze.", "qas": [{"question": "Tko je zaspao kad je sunce za\u0161lo?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 47.0}], "id": "21c44929c35e4626bc89d0fc99b09328bGENc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abramova \u017eena Saraja nije mu ra\u0111ala djece. A ima\u0161e ona slu\u0161kinju Egip\u0107anku - zvala se Hagara.", "qas": [{"question": "Tko je bio Saraijev mu\u017e?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "6c262d7a087c4208a8d06e0218697dddbGENc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako, po\u0161to je Abram proboravio deset godina u zemlji kanaanskoj, njegova \u017eena Saraja uzme Hagaru, Egip\u0107anku, slu\u0161kinju svoju, pa je dade svome mu\u017eu Abramu za \u017eenu.", "qas": [{"question": "Tko je bila Sarajeva \u017eena?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 91.0}], "id": "4bc0a31281fa4830a12556aa922fa994bGENc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako, po\u0161to je Abram proboravio deset godina u zemlji kanaanskoj, njegova \u017eena Saraja uzme Hagaru, Egip\u0107anku, slu\u0161kinju svoju, pa je dade svome mu\u017eu Abramu za \u017eenu.", "qas": [{"question": "Gdje je Abram \u017eivio deset godina?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 54.0}], "id": "ef1fe3409286427b9255c395b2d68010bGENc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "pa je zapita: \u201cHagaro, slu\u0161kinjo Sarajina, odakle dolazi\u0161 i kamo ide\u0161?\u201d \u201cBje\u017eim, evo, od svoje gospodarice Saraje\u201d, odgovori ona.", "qas": [{"question": "Tko je bio sluga Sarajeva?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 15.0}], "id": "d99413941d8140a09d3e1b073c9d777bbGENc16v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga se taj zdenac zove Beer Lahaj Roi - Zdenac \u017eivotvornog Svevida, a eno ga izme\u0111u Kade\u0161a i Bereda.", "qas": [{"question": "Beer Lahai Roi se nalazi izme\u0111u Kadesh i koji drugi grad?", "answers": [{"text": "Bered", "answer_start": 95.0}], "id": "1d30bd00d2734badb8180a53eeef28c1bGENc16v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abramu je bilo osamdeset i \u0161est godina kad mu je Hagara rodila Ji\u0161maela.", "qas": [{"question": "Tko je imao 86 godina kada je Hagar rodila Ishmaela?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "a61cd534baa948d0aa5284aff474760ebGENc16v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Abramu bilo devedeset i devet godina, ukaza mu se Jahve pa mu re\u010de: \u201cJa sam El \u0160adaj - Bog Svesilni, Mojim hodi putem i neporo\u010dan budi.", "qas": [{"question": "Tko je imao 99 godina kad mu se Gospodin ukazao?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 7.0}], "id": "57a18b42943542f889bcf007e4395ab8bGENc17v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram pade ni\u010dice dok mu Bog govora\u0161e dalje:", "qas": [{"question": "Tko se poklonio licem na zemlju?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "c2c86cb8555b406e83cbee851991c0a3bGENc17v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 re\u010de Bog Abrahamu: \u201cA ti Savez \u010duvaj moj - ti i tvoje potomstvo poslije tebe u sve vijeke.", "qas": [{"question": "Tko je rekao Abrahamu: \"\u0160to se vas ti\u010de, morate dr\u017eati zavjetni zahtjev koji name\u0107em vama i va\u0161im potomcima poslije vas tijekom koljena?\"", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "1236308995c64b74a2d0253f43799e6abGENc17v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 re\u010de Bog Abrahamu: \u201cTvojoj \u017eeni Saraji nije vi\u0161e ime Saraja: Sara \u0107e joj ime biti.", "qas": [{"question": "Tko re\u010de Abrahamu: \"\u0160to se ti\u010de tvoje \u017eene, ne smije\u0161 je vi\u0161e zvati Saraja?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "9406182e484342ffa664d41a4563a43bbGENc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham re\u010de Bogu: \u201cNeka tvojom milo\u0161\u0107u Ji\u0161mael po\u017eivi!\u201d", "qas": [{"question": "Kome je Abraham rekao?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "0b757a6030c743fda5dbfc88e892d273bGENc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uzme zatim Abraham svoga sina Ji\u0161maela i sve robove koji su bili ro\u0111eni u njegovu domu i sve koje je kupio novcem - sve mu\u0161ke uku\u0107ane - pa ih toga istog dana obre\u017ee, kako mu je Bog rekao.", "qas": [{"question": "Tko je rekao Abrahamu da obrezati svoje sinove?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 177.0}], "id": "eafc190ef7074315a20b13219ec77933bGENc17v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljudi ustanu i krenu put Sodome. Abraham po\u0111e s njima da ih isprati.", "qas": [{"question": "\u0160to su ljudi pogledali kad su ustali i oti\u0161li?", "answers": [{"text": "Sodome", "answer_start": 25.0}], "id": "87aea8e6726c4925b15e5ba31b4c84cbbGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljudi ustanu i krenu put Sodome. Abraham po\u0111e s njima da ih isprati.", "qas": [{"question": "Tko je hodao s ljudima da ih vidi na putu?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 33.0}], "id": "9f6388c51e8f42d3814c864beec92291bGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato se Abraham prima\u010de bli\u017ee i re\u010de: \u201cHo\u0107e\u0161 li iskorijeniti i nevinoga s krivim?", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ho\u0107e\u0161 li pomesti Boga zajedno s bezbo\u017enicima?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 8.0}], "id": "14db5693cc69467f9070643b9a182d27bGENc18v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cJa se, evo, usu\u0111ujem govoriti Gospodinu\u201d, opet progovori Abraham. - \u201cJa, prah i pepeo!", "qas": [{"question": "Tko upita: \"Budu\u0107i da sam se obvezao govoriti Gospodinu, premda sam samo prah i pepeo)?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 58.0}], "id": "26c37f01856a418a9abeb5f3cd7fa003bGENc18v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ona dva an\u0111ela stignu nave\u010der u Sodomu dok je Lot sjedio na vratima Sodome. Kad ih Lot ugleda, ustade i po\u0111e im u susret. Nakloni se licem do zemlje,", "qas": [{"question": "Gdje su an\u0111eli do\u0161li?", "answers": [{"text": "Sodome", "answer_start": 68.0}], "id": "f712afcf17c1402a896d923786cd9b13bGENc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 ne bijahu legli na po\u010dinak, kad gra\u0111ani Sodome, mladi i stari, sav narod do posljednjeg \u010dovjeka, opkole ku\u0107u.", "qas": [{"question": "Odakle su bili ljudi?", "answers": [{"text": "Sodome", "answer_start": 44.0}], "id": "6b2dee5c030f420494c60eced4a0dba7bGENc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zovnu Lota pa mu reknu: \u201cGdje su ljudi \u0161to su no\u0107as do\u0161li k tebi? Izvedi nam ih da ih se namilujemo?\u201d", "qas": [{"question": "Kome su ljudi vikali?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 6.0}], "id": "fb90c05913704beaad6c054f70692830bGENc19v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lot izi\u0111e k njima na ulaz, a za sobom zatvori vrata.", "qas": [{"question": "Tko je zatvorio vrata za njim?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 0.0}], "id": "7e458bd632cb40449d8e42bb34a7acafbGENc19v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali ona dvojica pru\u017ee ruke van, povuko\u0161e Lota k sebi u ku\u0107u i zatvore vrata;", "qas": [{"question": "Koga su ljudi unutra povukli natrag u ku\u0107u?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 41.0}], "id": "1831d9c62a6f4cbeb21340a3e032ae76bGENc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali on oklijeva\u0161e. Zato ga oni uze\u0161e za ruku, a tako i njegovu \u017eenu i njegove dvije k\u0107eri i - po smilovanju Jahvinu nad njim - odvedo\u0161e ih i ostavi\u0161e izvan grada.", "qas": [{"question": "Koga su ljudi poveli sa sobom?", "answers": [{"text": "njegove dvije k\u0107eri", "answer_start": 70.0}], "id": "f75c3a70fbf54603a69574efaf4df999bGENc19v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Lot odvrati: \u201cNemoj, gospodine!", "qas": [{"question": "Tko im re\u010de: \"Ne, molim te, Gospodine!", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 4.0}], "id": "fd2b8a5e80ec4fc3b88932caf83bee8ebGENc19v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sutradan u rano jutro Abraham se po\u017euri na mjesto gdje je stajao pred Jahvom,", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao na mjesto gdje je stajao pred Gospodinom?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 22.0}], "id": "acf716009c4d4cebb852bb8141de6ba9bGENc19v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako se Bog, dok je zatirao gradove u ravnici u kojima je Lot boravio, sjetio Abrahama i uklonio Lota ispred propasti.", "qas": [{"question": "Tko je uni\u0161tio gradove u regiji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "186b3d7ad2fd4b7881418befe720fd88bGENc19v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako se Bog, dok je zatirao gradove u ravnici u kojima je Lot boravio, sjetio Abrahama i uklonio Lota ispred propasti.", "qas": [{"question": "\u010ciji je zahtjev Bog po\u0161tovao?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 78.0}], "id": "50040626dab0467f942f5ba10e8431cabGENc19v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako obje Lotove k\u0107eri zanesu s ocem.", "qas": [{"question": "\u010cije su k\u0107eri zatrudnjele s ocem?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 10.0}], "id": "6c981f4799c840f8ac99e5c347df0f36bGENc19v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odande Abraham krene u krajeve Negeba i nastani se izme\u0111u Kade\u0161a i \u0160ura. Dok je boravio kao prido\u0161lica u Geraru,", "qas": [{"question": "Gdje je Abraham \u017eivio dok je bio privremeni stanovnik?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 105.0}], "id": "afd1dd5f281f41d1936a99476826eeb2bGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odande Abraham krene u krajeve Negeba i nastani se izme\u0111u Kade\u0161a i \u0160ura. Dok je boravio kao prido\u0161lica u Geraru,", "qas": [{"question": "Tko se smjestio izme\u0111u Kadesha i Shura?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 7.0}], "id": "c878df676c70428499bf70714b81d8d3bGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "rekao je Abraham za svoju \u017eenu Saru da mu je sestra. I Abimelek, kralj gerarski, uze Saru sebi.", "qas": [{"question": "Tko je oteo Saru?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 55.0}], "id": "6dd2748e146346fda5f9467781d6d5a1bGENc20v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog do\u0111e Abimeleku no\u0107u u snu te mu re\u010de: \u201cZbog \u017eene koju si uzeo mora\u0161 umrijeti, jer je ona \u017eena udata.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio \u017ertva sna?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 13.0}], "id": "9d93dbc75d15491bbac15567259bc3dcbGENc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog mu odvrati u snu: \u201cZnam da si to u\u010dinio \u010diste savjesti; i ja sam te zadr\u017eavao da protiv mene ne grije\u0161i\u0161; i nisam dopu\u0161tao da je dotakne\u0161.", "qas": [{"question": "I re\u010de mu: \"Da, znam da si to u\u010dinio \u010diste savjesti.\"", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "3abbcfbfc7424987817d16b3860e3f2ebGENc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rano ujutro Abimelek ustane, sazove sve svoje sluge i ka\u017ee im sve \u0161to je bilo, a ljudi se veoma upla\u0161e.", "qas": [{"question": "Tko je pozvao sve njegove sluge?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 12.0}], "id": "3ec4e8e065324028ad919b6de4836659bGENc20v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom Abimelek dozva Abrahama te mu re\u010de: \u201c\u0160to si nam u\u010dinio! \u010cime sam se ja ogrije\u0161io prema tebi da izlo\u017ei\u0161 mene i moje kraljevstvo velikoj grehoti? Ponio si se prema meni kako ne valja.", "qas": [{"question": "Koga je Abimelek pozvao?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 21.0}], "id": "ffc3bf5f85684507ba7e02847fb93d4abGENc20v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham uzvrati: \u201cZbilja sam dr\u017eao da nema Bo\u017ejeg straha u ovome mjestu, pa \u0107e me ljudi ubiti zbog moje \u017eene.", "qas": [{"question": "Koga je Abraham mislio da se nitko ovdje ne\u0107e bojati?", "answers": [{"text": "bog", "answer_start": 95.0}], "id": "e10d49a292264d5c9294866c202b368ebGENc20v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad me Bog udaljio od doma o\u010deva, rekoh joj: Ovu mi uslugu u\u010dini: kamo god do\u0111emo, reci o meni da sam ti brat.\u201d", "qas": [{"question": "Tko me je natjerao da lutam iz o\u010deve ku\u0107e?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "1e7928ac9a51493ca7a4511cb01eecb0bGENc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abimelek uzme ovaca i goveda, sluga i slu\u0161kinja pa ih dade Abrahamu; vrati mu i njegovu \u017eenu Saru.", "qas": [{"question": "Kome je Abimelek dao ovce?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 59.0}], "id": "dc3543f272a846148ac355e2a1822d11bGENc20v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara za\u010de i rodi Abrahamu sina u njegovoj starosti - u vrijeme koje je Bog ozna\u010dio.", "qas": [{"question": "Tko je zatrudnio?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 17.0}], "id": "b904ae2e66244eeb820f5ab5f9fa4fbbbGENc21v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham nadjene ime Izak svome sinu \u0161to mu ga Sara rodi.", "qas": [{"question": "Tko je dosa\u0111ivao Isaacu Abrahamu?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "03b6ca3cbd0d437a80e0f11f00a9ef24bGENc21v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog re\u010de Abrahamu: \u201cNemoj se uznemirivati zbog dje\u010daka i zbog svoje slu\u0161kinje; sve \u0161to ti ka\u017ee Sara poslu\u0161aj, jer \u0107e Izakovo potomstvo tebi ovjekovje\u010diti ime.", "qas": [{"question": "Tko je rekao Abrahamu da u\u010dini sve \u0161to mu je re\u010deno?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "794bb5a6de074bfd9853c611738695fdbGENc21v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada joj Bog otvori o\u010di pa ona opazi studenac. Ode i napuni vodom mje\u0161inicu pa napoji dje\u010daka.", "qas": [{"question": "Tko je omogu\u0107io Hagaru da vidi bunar vode?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "5b5fd7ba6aec4eb6b76274d563a42990bGENc21v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cKunem se\u201d, odgovori Abraham.", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Kunem se da \u0107u to u\u010diniti.\"", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 21.0}], "id": "57398671412d4f31b89ba87caa0520a8bGENc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda Abraham prekori Abimeleka zbog zdenca vode \u0161to su ga Abimelekove sluge bile prisvojile.", "qas": [{"question": "Tko je podnio tu\u017ebu protiv Abimeleka?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 5.0}], "id": "9c191a0e07ee4291811735c4dd2e370dbGENc21v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham uzme ovaca i goveda pa ih dade Abimeleku te njih dvojica sklope savez.", "qas": [{"question": "Tko je dao ovce i stoku Abimeleku?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "337d5f51f6fa4a1da3488147e186498fbGENc21v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom Abraham razlu\u010di napose sedam janjaca od stada.", "qas": [{"question": "Tko je odvojio sedam ovca od stada?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 6.0}], "id": "e061ca158c364756b5de26b080b5808dbGENc21v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham zasadi kod Beer \u0160ebe tamarisku i ondje zazove ime Jahve - Boga Vje\u010dnoga.", "qas": [{"question": "Tko je posadio tamarisk stablo u Beer Sheba?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "432a6930700e4900984fb1dc3d492e0abGENc21v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dugo je vremena Abraham proveo u zemlji filistejskoj kao prido\u0161lica.", "qas": [{"question": "Tko je neko vrijeme ostao u zemlji filistejskoj?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 16.0}], "id": "524e38ec05a94690aa1332a911640fa6bGENc21v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ujutro Abraham podrani, osamari magarca, sa sobom povede dvojicu svojih slugu i svog sina Izaka, po\u0161to je prije nacijepao drva za \u017ertvu paljenicu, i uputi se na mjesto koje mu je Bog ozna\u010dio.", "qas": [{"question": "Tko je osedlao magarca?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 7.0}], "id": "8b17aa237b0648488fc88e1d1dac0445bGENc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tre\u0107i dan Abraham podigne o\u010di i opazi mjesto izdaleka.", "qas": [{"question": "Tko je vidio mjesto u daljini?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 10.0}], "id": "0662a328831147bf849535a2cfb84c02bGENc22v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda Izak re\u010de svome ocu Abrahamu: \u201cO\u010de!\u201d \u201cEvo me, sine!\u201d - javi se on. \u201cEvo kremena i drva,\u201d opet \u0107e sin, \u201cali gdje je janje za \u017ertvu paljenicu?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio Isaacov otac?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 25.0}], "id": "6892c10fbfdc4ba0bfc9e8b8a464d406bGENc22v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stignu na mjesto o kojemu je Bog govorio. Ondje Abraham podigne \u017ertvenik, nasla\u017ee drva, sve\u017ee svog sina Izaka i polo\u017ei ga po drvima na \u017ertvenik.", "qas": [{"question": "Tko je rekao Abrahamu o mjestu gdje je sagra\u0111en oltar?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "154f90bb2e45421d984e8cd92fd96702bGENc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onome mjestu Abraham dade ime \u201cJahve provi\u0111a\u201d. Zato se danas veli: \u201cNa brdu Jahvina provi\u0111anja.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je nazvao mjesto \"Gospodin pru\u017ea\"?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 13.0}], "id": "3db65eb66e584c5493c7a7a7c9d36492bGENc22v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "An\u0111eo Jahvin zovne Abrahama s neba drugi put", "qas": [{"question": "Koga je Bo\u017eji an\u0111eo zvao?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 19.0}], "id": "5e2065b491604fa5a98960c360126ea3bGENc22v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije tih doga\u0111aja obavijeste Abrahama: \u201cI tvome bratu Nahoru Milka je porodila djecu:", "qas": [{"question": "Kome je re\u010deno da je Milcah ra\u0111ao djecu tvom bratu Nahoru?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 32.0}], "id": "e62125936abe436d858928b20acdf611bGENc22v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Betuel je bio otac Rebekin. Njih je osam rodila Milka Nahoru, Abrahamovu bratu.", "qas": [{"question": "Tko je bio Abrahamov brat?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 54.0}], "id": "84e63c1629734aa9bd393df883675437bGENc22v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara umrije u Kirjat Arbi, to jest u Hebronu, u zemlji kanaanskoj; i Abraham u\u0111e u \u017ealost za Sarom i narica\u0161e za njom.", "qas": [{"question": "Gdje je Sarah umrla?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 37.0}], "id": "6921d9fdc4d84266aba6316b87ae1df4bGENc23v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara umrije u Kirjat Arbi, to jest u Hebronu, u zemlji kanaanskoj; i Abraham u\u0111e u \u017ealost za Sarom i narica\u0161e za njom.", "qas": [{"question": "\u0160to je Kiriath Arba?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 37.0}], "id": "5f3099d4d19e428d99aefdf15ff91d77bGENc23v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato se Abraham di\u017ee pa se mje\u0161tanima, sinovima Hetovim, duboko pokloni", "qas": [{"question": "Tko se poklonio lokalnim ljudima?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 8.0}], "id": "141ebe7b96e047b9b7f928b466655770bGENc23v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Efron je sjedio sa sinovima Hetovim. Potom Efron, Hetit, odgovori Abrahamu da ga \u010duju sinovi Hetovi svojim u\u0161ima - svi koji su sjedili u vije\u0107u onoga grada:", "qas": [{"question": "Na koga je Efron Hethit odgovorio?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 68.0}], "id": "cbe81c43c27443f78b0145d0234e1ca3bGENc23v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A onda Abraham sahrani svoju \u017eenu Saru u spilji na poljani Makpeli nasuprot Mamri - danas Hebronu - u zemlji kanaanskoj.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad gdje je Abraham pokopao svoju \u017eenu?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 109.0}], "id": "b00c40a13f264e258a0472eb24e32132bGENc23v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako je poljana i spilja na njoj pre\u0161la od sinova Hetovih u vlasni\u0161tvo Abrahamovo za sahranjivanje.", "qas": [{"question": "Tko je osigurao polje i \u0161pilju od sinova Hetovih?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 71.0}], "id": "d7da80347bc64ba891090172b53e6cc9bGENc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i progovori: \u201cNeka je blagoslovljen Jahve, Bog moga gospodara Abrahama, \u0161to nije uskratio svoju ljubav i svoju vjernost mome gospodaru. Mene je Jahve vodio pravim putem, u ku\u0107u brata moga gospodara.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je moj gospodar?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 62.0}], "id": "60bf47b2f1db46bba11782be0a73f716bGENc24v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cim je vidio nosnu viticu i narukvice na rukama svoje sestre te \u010duo kako je njegova sestra Rebeka rekla: \u201cOvako mi je \u010dovjek govorio\u201d, on po\u0111e onome koji je jo\u0161 stajao kod deva na studencu.", "qas": [{"question": "Tko mu je bila sestra?", "answers": [{"text": "Rebeka", "answer_start": 91.0}], "id": "d822be2d7b5d4305b7af8f49eea1dbd8bGENc24v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Danas do\u0111oh na studenac i rekoh: 'Jahve, Bo\u017ee moga gospodara Abrahama, ako si voljan da uspje\u0161no zavr\u0161im putovanje \u0161to sam ga poduzeo,", "qas": [{"question": "Tko je bio moj gospodar?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 61.0}], "id": "5ac4bec873b1458dbc5e5bc1b4d7d336bGENc24v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham je sebi uzeo jo\u0161 jednu \u017eenu; zvala se Ketura.", "qas": [{"question": "Tko je oteo drugu \u017eenu?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "fb196225fd464a3598bbabb0e6e9cec4bGENc25v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ona mu je rodila Zimrana, Jok\u0161ana, Medana, Midjana, Ji\u0161baka i \u0160uaha.", "qas": [{"question": "S kim mu je dosa\u0111ivala?", "answers": [{"text": "Zimran", "answer_start": 17.0}], "id": "a3debfb4bdc349a69f1d18e597329d21bGENc25v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo je duljina Abrahamova \u017eivota \u0161to ga je pro\u017eivio: stotinu sedamdeset i pet godina.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio ukupno 175 godina?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 15.0}], "id": "ba87cfa272974376a670787301458c47bGENc25v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su dje\u010daci odrasli, Ezav postane vje\u0161t lovac, \u010dovjek pustare. Jakov je bio \u010dovjek krotak i boravio je u \u0161atorima.", "qas": [{"question": "Tko je bio \u010dak i temperamentan \u010dovjek?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 24.0}], "id": "d49d7a2ed0db4ecbbfae6f711c81417abGENc25v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izaku je Ezav bio dra\u017ei jer je volio divlja\u010d, a Rebeka je vi\u0161e voljela Jakova.", "qas": [{"question": "Kako se zvala igra koju je Rebekah voljela?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 9.0}], "id": "f03a3af34dd44d11a642029dbe5a6fafbGENc25v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U zemlji zavlada glad, razli\u010dita od prija\u0161nje \u0161to je bila za vrijeme Abrahama, pa Izak ode Abimeleku, kralju Filistejaca, u Geraru.", "qas": [{"question": "Kamo je Izak oti\u0161ao Filistejskom kralju Abimeleku?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 124.0}], "id": "10c06c947bf649fca5c3b44c63b3e6f8bGENc26v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve mu se ukaza i re\u010de: \u201cNe silazi u Egipat: boravi u zemlji koju \u0107u ti ozna\u010diti.", "qas": [{"question": "Kome se Gospodin ukazao?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 0.0}], "id": "d9f24518f3ed4f37b79d8a45a1f294debGENc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve mu se ukaza i re\u010de: \u201cNe silazi u Egipat: boravi u zemlji koju \u0107u ti ozna\u010diti.", "qas": [{"question": "Gdje je Gospodin rekao da ne\u0107e i\u0107i?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 39.0}], "id": "da647ea195864649a775aa9c9c11ce17bGENc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "a to zato \u0161to je Abraham slu\u0161ao moj glas i pokoravao se mojim zapovijedima, mojim zakonima i odredbama!\u201d", "qas": [{"question": "Tko me poslu\u0161ao i dr\u017eao moje zapovijedi?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 17.0}], "id": "35527af9476f4b7596cc71a30adf310ebGENc26v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kako su se ondje du\u017ee zadr\u017eali, kralj Filistejaca Abimelek jednom pogleda kroz prozor i opazi kako Izak miluje svoju \u017eenu Rebeku.", "qas": [{"question": "Tko je bio filistejski kralj?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 50.0}], "id": "961c1bc6f3cb41bc8ef7ca5263834a09bGENc26v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abimelek re\u010de: \u201cZa\u0161to si nam to u\u010dinio? Umalo netko od ljudi nije legao s tvojom \u017eenom. Tako bi na nas svalio krivnju.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"\u0160to si nam to u\u010dinio?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 0.0}], "id": "0c737c4d20324ec5b0c560260b0057efbGENc26v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On im priredi gozbu te su jeli i pili.", "qas": [{"question": "Tko je priredio gozbu za njih?", "answers": [{"text": "On", "answer_start": 0.0}], "id": "0f3e5bd2049c4869b5178a1ed6a58b95bGENc26v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Ezavu bilo \u010detrdeset godina, uzme za \u017eenu Juditu, k\u0107er Hetita Beerija, i Basematu, k\u0107er Hetita Elona.", "qas": [{"question": "Tko je bio Judithin otac?", "answers": [{"text": "Beeri", "answer_start": 69.0}], "id": "ce4a4ac6c6ab4dbab9109069ad7f1107bGENc26v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rebeka re\u010de svome sinu Jakovu: \u201cUpravo sam \u010dula kako tvoj otac govori tvome bratu Ezavu:", "qas": [{"question": "Tko je rekao Jakovu: \"Gle, \u010duo sam tvog oca kako govori tvom bratu Ezavu?", "answers": [{"text": "Rebeka", "answer_start": 0.0}], "id": "da658ca1727f4e509277c7935d4f3f37bGENc27v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Jakov odgovori svojoj majci Rebeki: \u201cE, ali moj je brat Ezav runjav, a ja sam bez dlaka!", "qas": [{"question": "Tko je bila Jacobova majka?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 60.0}], "id": "0f3647d1588948abbb166d2ac4d0f204bGENc27v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom Rebeka uzme najljep\u0161e odijelo svoga starijeg sina Ezava \u0161to je u ku\u0107i imala, pa u nj odjene svoga mla\u0111eg sina Jakova.", "qas": [{"question": "Tko je uzeo Esauovu najbolju odje\u0107u?", "answers": [{"text": "Rebeka", "answer_start": 6.0}], "id": "3f17dc8e2d8044a09fb0a99f5511abddbGENc27v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom Rebeka uzme najljep\u0161e odijelo svoga starijeg sina Ezava \u0161to je u ku\u0107i imala, pa u nj odjene svoga mla\u0111eg sina Jakova.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Rebekin sin?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 56.0}], "id": "e644491c48044c2e9888f6e9a7dfb0b4bGENc27v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nije ga prepoznao jer su mu ruke bile runjave kao i ruke njegova brata Ezava. Kad ga je htio blagosloviti,", "qas": [{"question": "Tko je blagoslovio Jacoba?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 71.0}], "id": "b0f4e9bf62bb47178f658daa69bfb911bGENc27v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on odvrati: \u201cBrat tvoj do\u0111e na prijevaru i odnese tvoj blagoslov.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Tvoj brat je do\u0161ao ovamo prijevarom i uzeo ti blagoslov?\"", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 2.0}], "id": "563dfa870b644ced860467154b0fb5c3bGENc27v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga ode k Ji\u0161maelu te se, uza \u017eene koje ve\u0107 ima\u0161e, o\u017eeni Mahalatom, k\u0107erju Ji\u0161maela, sina Abrahamova, a sestrom Nebajotovom.", "qas": [{"question": "\u010ciji je sin bio Ishmael?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 92.0}], "id": "5769e24c02964481a4813b77088a1874bGENc28v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I usne san: ljestve stoje na zemlji, a vrhom do neba dopiru, i an\u0111eli Bo\u017eji po njima se penju i silaze.", "qas": [{"question": "Tko je i\u0161ao gore i dolje stepenicama?", "answers": [{"text": "an\u0111eli Bo\u017eji", "answer_start": 63.0}], "id": "59a34130f970499eaa9458e802faef08bGENc28v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ono mjesto on nazva Betel, dok je ime tome gradu prije bilo Luz.", "qas": [{"question": "Kako je bilo biv\u0161e ime Bethel?", "answers": [{"text": "Luz", "answer_start": 60.0}], "id": "d596212e3631442a882a9cda8c772d98bGENc28v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cOdakle ste, bra\u0107o moja?\u201d - zapita ih Jakov. \u201cIz Harana\u201d, odgovore.", "qas": [{"question": "Tko ih je pitao: \"Bra\u0107o moja, odakle ste?\"", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 49.0}], "id": "e31e0432fd8f42d3a611f6669ff9f8ffbGENc29v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Opet za\u010de i rodi sina te izjavi: \u201cSad \u0107e se moj mu\u017e meni prikloniti: tri sam mu sina rodila.\u201d Zato mu nadjenu ime Levi.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin koji joj je ro\u0111en?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 114.0}], "id": "320f18626edf486ab96140145d4415e2bGENc29v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad je jo\u0161 jednom za\u010dela i sina rodila, izjavi: \u201cOvaj put hvalit \u0107u Jahvu.\u201d Stoga sinu nadjenu ime Juda. Potom prestade ra\u0111ati.", "qas": [{"question": "Kako je nazvala svog sina?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 101.0}], "id": "2f921fa6e1ad41789c41ba2a8279611dbGENc29v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakov se razljuti na Rahelu te re\u010de. \u201cZar sam ja namjesto Boga koji ti je uskratio plod utrobe?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je sprije\u010dio Rachel da ima djecu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 58.0}], "id": "e7a985e15a8548b0a427fe3bbe53eb78bGENc30v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Rahela re\u010de: \u201cJahve mi je dosudio pravo. Usli\u0161ao je moj glas i dao mi sina.\u201d Stoga mu nadjenu ime Dan.", "qas": [{"question": "Tko je Rachel rekla da ju je opravdao?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 103.0}], "id": "7aa786cf6f7049448cd5168545a9993dbGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Rahela re\u010de: \u201cJahve mi je dosudio pravo. Usli\u0161ao je moj glas i dao mi sina.\u201d Stoga mu nadjenu ime Dan.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin kojeg je Rachel nazvala?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 103.0}], "id": "4467b0178f5f4b949e96e9b254cf96b1bGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog usli\u0161a Leu; ona za\u010de te Jakovu rodi petog sina.", "qas": [{"question": "Tko je obratio pozornost na Leah?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "5c894312a8b947c2b7fb0b432e1b5f57bGENc30v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ona za\u010de i rodi sina te re\u010de: \u201cUkloni Bog moju sramotu!\u201d", "qas": [{"question": "Tko joj je oduzeo sramotu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 38.0}], "id": "048f5c8bd5024fd8a9cb7e0e35154d26bGENc30v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On mu odgovori: \u201cTi dobro zna\u0161 \u0161to je moja slu\u017eba zna\u010dila za te i kako je tvome blagu bilo sa mnom.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Znate li koliko je va\u0161a stoka pro\u0161la pod mojom brigom?", "answers": [{"text": "Ti", "answer_start": 17.0}], "id": "4b25cc17e4d64010a231f3362ceaf074bGENc30v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "pa ipak je va\u0161 otac mene varao, deset mi je puta pla\u0107u mijenjao. Ali Bog nije dopu\u0161tao da mi nanese \u0161tetu.", "qas": [{"question": "Tko nije dopustio tvom ocu da mi naudi?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 69.0}], "id": "53d56617d4454911885d5ae2686267eabGENc31v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako je Bog uzimao blago od va\u0161eg oca pa ga meni davao.", "qas": [{"question": "Tko je oduzeo stoku tvoga oca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "1c980ba83ad848ada1b636b9d5624296bGENc31v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja sam Bog koji ti se ukazao u Betelu, gdje si uljem pomazao stup i gdje si mi u\u010dinio zavjet. Sad ustaj i idi iz ove zemlje; vrati se u svoj zavi\u010daj!'\u201d", "qas": [{"question": "Gdje si pomazao sveti kamen i zavjetovao mi se?", "answers": [{"text": "stup", "answer_start": 61.0}], "id": "c6623622c84e4bcc904821a0adce22bfbGENc31v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "pred sobom potjera sve svoje blago, sva svoja dobra \u0161to ih je stekao, stoku \u0161to ju je namaknuo u Padan Aramu: krenu u zemlju kanaansku, k svome ocu Izaku.", "qas": [{"question": "Gdje je oti\u0161ao da se vrati ocu?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 125.0}], "id": "646d89e467b64520862ff75ed022edcdbGENc31v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pobjegne sa svim \u0161to je bilo njegovo. Ubrzo prije\u0111e Eufrat i upravi put prema brdu Gileadu.", "qas": [{"question": "Koju rijeku je pre\u0161ao?", "answers": [{"text": "Eufrat", "answer_start": 54.0}], "id": "e806da7512574f4e8d30e7578b70c923bGENc31v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pobjegne sa svim \u0161to je bilo njegovo. Ubrzo prije\u0111e Eufrat i upravi put prema brdu Gileadu.", "qas": [{"question": "Gdje je krenuo nakon prelaska rijeke Eufrat?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 85.0}], "id": "77df8582b545411fb3644ed9f18bf833bGENc31v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tre\u0107eg dana obavijeste Labana da je Jakov pobjegao.", "qas": [{"question": "Tko je otkrio da je Jacob oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 23.0}], "id": "eb5d638aa71f4c458df265bdad954d21bGENc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On povede sa sobom svoje ro\u0111ake te je za Jakovom i\u0161ao u potjeru sedam dana hoda; sti\u017ee ga na brdu Gileadu.", "qas": [{"question": "Gdje ga je Jacob upoznao?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 98.0}], "id": "937236fc90bd4eb8b85e6590c16eadd3bGENc31v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako bude\u0161 lo\u0161e postupao prema mojim k\u0107erima, ili ako uzme\u0161 druge \u017eene uz moje k\u0107eri, sve da nitko drugi ne bude s nama, znaj da \u0107e Bog biti svjedok izme\u0111u mene i tebe.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je svjedok va\u0161ih postupaka?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 131.0}], "id": "9fc58730902f4ff0aa1761d8c9c56346bGENc31v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sunce je nad njim bilo ogranulo kad je pro\u0161ao Penuel. Hramao je zbog kuka. Zato Izraelci do dana\u0161njeg dana ne jedu kukovnu tetivu \u0161to se nalazi na bedrenom zglobu, budu\u0107i da je Jakovljev bedreni zglob bio i\u0161\u010da\u0161en u kukovnoj tetivi.", "qas": [{"question": "\u0160to ljudi ne jedu sinew pri\u010dvr\u0161\u0107en na uti\u010dnicu kuka?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 80.0}], "id": "dfc7f11f195846a9ab55e7102102ce40bGENc32v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato prihvati moj dar \u0161to sam ti ga donio; Bog mi je bio sklon te imam svega.\u201d Kako ga je uporno nagovarao, Ezav prihvati.", "qas": [{"question": "Tko je bio velikodu\u0161an prema meni?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 43.0}], "id": "6c4d89ca30dd431f8c5f59e2500c48a7bGENc33v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Do\u0161av\u0161i tako iz Padan Arama, Jakov sretno stigne u grad \u0160ekem, koji se nalazi u zemlji kanaanskoj, i postavi svoj \u0161ator pred gradom.", "qas": [{"question": "Gdje se Shechem nalazio?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 87.0}], "id": "b4ea5b4a337f4f978c548f093a197946bGENc33v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uto do\u0111e k Jakovu \u0160ekemov otac Hamor da se s njim sporazumije,", "qas": [{"question": "Tko je bio Shechemov otac?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 31.0}], "id": "56d4c53dd6314433866404c032448f3fbGENc34v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hamor im re\u010de. \u201cMoj se sin \u0160ekem svom du\u0161om zaljubio u va\u0161u k\u0107er. Dajte mu je za \u017eenu!", "qas": [{"question": "Tko je pozvao roditelje?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 0.0}], "id": "e5b13ed3dc8a41788e18353141aa3156bGENc34v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Idemo gore u Betel; ondje \u0107u na\u010diniti \u017ertvenik Bogu, koji me usli\u0161ao kad sam bio u nevolji i sa mnom bio na putu kojim sam hodio.\u201d", "qas": [{"question": "Kome \u0107u napraviti oltar?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 47.0}], "id": "a62acfb2f47f49c490f86c126c5cdf6dbGENc35v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su se zaputili, strah od Boga spopadne okoli\u0161na mjesta, tako da nisu i\u0161li u potjeru za Jakovljevim sinovima.", "qas": [{"question": "Koga su se okolni gradovi bojali?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "44ff189b372141eb854a5ecfbb1d4e14bGENc35v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakov stigne u Luz, to jest Betel, u zemlji kanaanskoj, i sav puk \u0161to je bio s njim.", "qas": [{"question": "Gdje su Jacob i njegova obitelj stigli u zemlju?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 44.0}], "id": "9fa4445d44964453be4abf7541a4ac27bGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakov stigne u Luz, to jest Betel, u zemlji kanaanskoj, i sav puk \u0161to je bio s njim.", "qas": [{"question": "Koja je zemlja Luz?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 44.0}], "id": "5650f1a948884eb18d68aef8a7c6a8e7bGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ondje sagradi \u017ertvenik i mjesto nazva El Betel, jer mu se ondje Bog objavio kad on bje\u017ea\u0161e pred svojim bratom Ezavom.", "qas": [{"question": "Tko mu se otkrio kad je bje\u017eao od brata?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 64.0}], "id": "3e880cd5a18f499393b5998e4f0aa807bGENc35v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A onda Bog ode od njega gore.", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao s mjesta gdje je razgovarao s njim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "12eda2358cbd45d8864416a60e6cd21dbGENc35v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A mjesto gdje mu je Bog govorio Jakov nazva Betel.", "qas": [{"question": "Tko je razgovarao s Jacobom u Betelu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "6f4c7648e54849d9afd8736d4182489abGENc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad se rastavljala s du\u0161om - jer umira\u0161e Rahela - nadjenu sinu ime Ben Oni; ali ga otac prozva Benjamin.", "qas": [{"question": "Kako ga je otac nazvao?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 95.0}], "id": "fb3c41920e6c4bd59c06b0dea4084dcabGENc35v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izrael krenu dalje te razape svoj \u0161ator s onu stranu Migdal-Edera.", "qas": [{"question": "Tko je podigao \u0161ator nakon Migdala Edera?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 0.0}], "id": "ff9f0b5f043b464ba3333f9c525103d2bGENc35v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "s Rahelom: Josipa i Benjamina;", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Josipov?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 20.0}], "id": "15d8036af2c541d1af0eea5649dcfa52bGENc35v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sa Zilpom, slu\u0161kinjom Leinom: Gada i A\u0161era. To su Jakovljevi sinovi \u0161to su mu se rodili u Padan Aramu.", "qas": [{"question": "Tko je bio Asherov otac?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 30.0}], "id": "b2a05c44c09a4212ba808389c290b2b8bGENc35v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakov do\u0111e k svome ocu Izaku u Mamru u Kirjat Arbu, to je Hebron - gdje su boravili Abraham i Izak kao prido\u0161lice.", "qas": [{"question": "Gdje je bio Kiriath Arba?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 58.0}], "id": "9ca4d332866149b5b102fef9397ee1c6bGENc35v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izak izdahne i umre, starac i godinama zasi\u0107en, te bude pridru\u017een svojim precima. Sahrane ga njegovi sinovi, Ezav i Jakov.", "qas": [{"question": "Tko je pokopao Isaaca?", "answers": [{"text": "Ezav i Jakov", "answer_start": 109.0}], "id": "14b374dacf6e4d4d9e25975375af0dcfbGENc35v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ezav je uzeo sebi \u017eene od kanaanskih djevojaka: Adu, k\u0107er Hetita Elona; Oholibamu, k\u0107er Ane, unuku Sibeona Horijca;", "qas": [{"question": "Tko je bio Adahin otac?", "answers": [{"text": "Elon", "answer_start": 65.0}], "id": "2d944c2391df415c929081b8cc13b36fbGENc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oholibama rodi Jeu\u0161a, Jalama i Koraha. To su Ezavovi sinovi koji se rodi\u0161e u zemlji kanaanskoj.", "qas": [{"question": "Gdje su se rodili Ezavi sinovi?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 84.0}], "id": "6c4f9a2947a54d73b40c08d58fac6c20bGENc36v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oholibama rodi Jeu\u0161a, Jalama i Koraha. To su Ezavovi sinovi koji se rodi\u0161e u zemlji kanaanskoj.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin Esauv?", "answers": [{"text": "Korah", "answer_start": 31.0}], "id": "562604ad72eb4ac69f5c8dc5d3df3848bGENc36v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ezav uzme svoje \u017eene, svoje sinove, svoje k\u0107eri, svu \u010deljad svoga doma; svoju stoku - krupnu i sitnu; svu imovinu \u0161to ju je namakao u zemlji kanaanskoj, pa ode u zemlju seirsku, daleko od svog brata Jakova.", "qas": [{"question": "Gdje je Ezav nabavio svoje posjede?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 141.0}], "id": "4f78c74543d74f25849f83a7b3b74d81bGENc36v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su imena Ezavovih sinova: Elifaz, sin Ezavove \u017eene Ade; Reuel, sin Ezavove \u017eene Basemate.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Ezaove \u017eene Ade?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 30.0}], "id": "51b9d011e9e34e039e8f9942f913e730bGENc36v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Elifazovi su sinovi bili: Teman, Omar, Sefo, Gatam i Kenaz.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Elifaz?", "answers": [{"text": "Kenaz", "answer_start": 53.0}], "id": "07a401510b224625b61e2924a0c6df8dbGENc36v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su sinovi Reuelovi: Nahat, Zerah, \u0160ama i Miza. Oni su bili sinovi Ezavove \u017eene Basemate.", "qas": [{"question": "Kako se zvao drugi sin Reuel?", "answers": [{"text": "Nahat", "answer_start": 26.0}], "id": "4421c1b72e8d40b2bd28404fb9bbceb7bGENc36v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su rodovske glave Ezavovih potomaka. Potomci Ezavova prvoro\u0111enca Elifaza: knez Teman, knez Omar, knez Sefo, knez Kenaz,", "qas": [{"question": "Kako se zvao poglavar me\u0111u potomcima Ezavim?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 69.0}], "id": "27df9cc870194aa08a3f6ac12fb68da9bGENc36v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "knez Korah, knez Gatam i knez Amalek. To su rodovski glavari Elifazovi u zemlji edomskoj; to su potomci Adini.", "qas": [{"question": "\u0160to je bio poglavar plemena Edoma?", "answers": [{"text": "Korah", "answer_start": 5.0}], "id": "4a8d3336bba1474f82626c95e9922e19bGENc36v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su sinovi Seira Horijca, \u017eitelji one zemlje: Lotan, \u0160obal, Sibeon, Ana,", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Hori\u0107anina Seira?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 51.0}], "id": "8d330f80431c48ccbd861241f0a4720abGENc36v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su sinovi Seira Horijca, \u017eitelji one zemlje: Lotan, \u0160obal, Sibeon, Ana,", "qas": [{"question": "\u0160obal je bio sin \u010dega?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 16.0}], "id": "90042f02f98741b08622be307c2fcc37bGENc36v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotanovi sinovi bili su: Hori i Hemam; a sestra Lotanova bila je Timna.", "qas": [{"question": "Hori i koji drugi sin Lotana su ro\u0111eni u istom ku\u0107anstvu?", "answers": [{"text": "Hemam", "answer_start": 32.0}], "id": "13492e0e5f3c437ebea637881e8ce222bGENc36v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su bili sinovi \u0160obalovi: Alvan, Manahat, Ebal, \u0160efo i Onam.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin \u0160obala?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 58.0}], "id": "e51dcc95ae1f42dfb569c70e46555a19bGENc36v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su bili sinovi \u0160obalovi: Alvan, Manahat, Ebal, \u0160efo i Onam.", "qas": [{"question": "Manahat, Ebal, \u0160ef i Onam bijahu sinovi \u010dega \u0160obala?", "answers": [{"text": "\u0160obal", "answer_start": 19.0}], "id": "85f27446036d49a6b8e3e96f5af2883dbGENc36v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su bili sinovi Di\u0161onovi: Hemdan, E\u0161ban, Jitran i Keran.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Dishonov?", "answers": [{"text": "Hemdan", "answer_start": 29.0}], "id": "9e0a9d2e4de7427cb870a942658ca543bGENc36v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su bili sinovi Eserovi: Bilhan, Zaavan i Akan.", "qas": [{"question": "Zajedno s Bilhanom i Akanom, kako se zvao sin Ezerov?", "answers": [{"text": "Zaavan", "answer_start": 36.0}], "id": "786aa5f65a47433bbbefcd5010c0d923bGENc36v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su bili sinovi Eserovi: Bilhan, Zaavan i Akan.", "qas": [{"question": "Tko je bio Akanov otac?", "answers": [{"text": "Zaavan", "answer_start": 36.0}], "id": "3b92fb981c204026a3044b7b127474a7bGENc36v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Di\u0161anovi bili su: Uz i Aran.", "qas": [{"question": "Tko su bili Di\u0161anovi sinovi?", "answers": [{"text": "Uz i Aran", "answer_start": 27.0}], "id": "575634a97dc6486c8cb2cf837b6b6b4cbGENc36v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo kraljeva koji su kraljevali u edomskoj zemlji prije nego je zavladao kralj sinova Izraelovih.", "qas": [{"question": "Kako se zvao zemlja u kojoj su vladali kraljevi?", "answers": [{"text": "edom", "answer_start": 34.0}], "id": "96bb8fc74eb24e7da6792413ea9a9845bGENc36v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je umro Hu\u0161am, zakraljio se na njegovo mjesto Bedadov sin Hadad, koji je potukao Midjance na Moapskom polju. Ime je njegovu gradu bilo Avit.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin Bedadov?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 62.0}], "id": "da866fe8ac8d4ee6bf286430beca4742bGENc36v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izrael re\u010de Josipu: \u201cTvoja bra\u0107a \u010duvaju stada kod \u0160ekema, pa hajde da te po\u0161aljem k njima.\u201d On mu odgovori: \u201cDobro, idem.\u201d", "qas": [{"question": "I re\u010de: \"Bra\u0107a va\u0161a pa\u0161u stado blizu \u0160ekema. Do\u0111i, poslat \u0107u te k njima?\"", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 0.0}], "id": "0e6a83b935bb4cfcb9d417c6463b2496bGENc37v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom sjednu da ru\u010daju. Kako podignu svoje o\u010di, opaze povorku Ji\u0161maelaca gdje dolazi iz Gileada. Deve su im nosile mirodije, balzam i mirisavu smolu da ih preprodaju u Egipat.", "qas": [{"question": "Odakle su I\u0161maeliti do\u0161li?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 88.0}], "id": "5750c22a14054e819770cb73822d721bbGENc37v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zaista, tre\u0107ega dana, kad je faraon priredio gozbu za sve svoje slu\u017ebenike - bio mu je ro\u0111endan - iz sredine svojih slu\u017ebenika izlu\u010di glavnog peharnika i glavnog pekara.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kralj koji je priredio gozbu za sve svoje sluge?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 31.0}], "id": "ff79408407654b6dbb4998fc31d222e9bGENc40v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije dvije godine usnu faraon da stoji pokraj Nila.", "qas": [{"question": "Koja je rijeka faraon stajao po strani?", "answers": [{"text": "Nil", "answer_start": 49.0}], "id": "29ed4564f6c84aa099e3bcf7d8aa7d8fbGENc41v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ujutro faraon bija\u0161e uznemiren u du\u0161i, pa pozva sve \u010darobnjake i sve mudrace egipatske: ispri\u010da im faraon svoje sne, ali mu ih nitko nije mogao protuma\u010diti.", "qas": [{"question": "Gdje je faraon pozvao sve bo\u017eanske sve\u0107enike?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 77.0}], "id": "02aed8f2cfc14dd8b8fbdfbb3a716c74bGENc41v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato neka faraon izabere sposobna i mudra \u010dovjeka te ga postavi nad zemljom egipatskom.", "qas": [{"question": "Kojoj zemlji treba faraon dati ovlasti?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 76.0}], "id": "3b6668dfad6c45a2a0a09d2dff4a048bbGENc41v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prvoro\u0111encu Josip nadjenu ime Mana\u0161e, \u201cjer Bog je\u201d, re\u010de, \u201cdao te sam zaboravio svoje te\u0161ko\u0107e i svoj o\u010dinski dom.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je dao ime prvoro\u0111enog Manasseha?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 12.0}], "id": "2f0498e9ca9148ab859af0f2b4a0f2f7bGENc41v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Drugomu nadjenu ime Efrajim, \u201cjer Bog me\u201d, re\u010de, \u201cu\u010dinio rodnim u zemlji moje nevolje.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je Ephraima u\u010dinio plodnim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 34.0}], "id": "fc7bf299690e4c42b68cf33bb2167b99bGENc41v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Josipu su se u egipatskoj zemlji rodili Mana\u0161e i Efrajim. Rodila mu ih je k\u0107i onskog sve\u0107enika Poti-Fere.", "qas": [{"question": "Gdje su ro\u0111eni Manasseh i Ephraim?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 15.0}], "id": "3bdc2559accb4240a9d6ee8b334ced8dbGENc46v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prokleta im srd\u017eba, jer je pre\u017eestoka! Prokleta im obijest, jer je preokrutna! Razdijelit \u0107u ih po Jakovu, Izraelom raspr\u0161iti.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107u ih raspr\u0161iti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 107.0}], "id": "56d17c9ba8814016bad0d21f9b3ed70fbGENc49v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zebulun \u0107e stanovati uz obalu morsku, luka spasa bit \u0107e brodarima, uz bok njegov Sidon \u0107e le\u017eati.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e se Zebulunova granica pro\u0161iriti?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 81.0}], "id": "665fe190e2a04b7da60e5699ed2b2c50bGENc49v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan \u0107e narod svoj suditi kao svako pleme Izraelovo.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e suditi narodu njegovu kao jedno od izraelskih plemena?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "b008a247b1bd4e4c80ef0d9bb73efa73bGENc49v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I umre Josip, a pomru i sva njegova bra\u0107a i sav onaj nara\u0161taj.", "qas": [{"question": "Tko je bio posljednji od bra\u0107e Josephine?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 7.0}], "id": "e01f5ec6266644b6b70ee4d7dd148427bEXOc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali su Izraelci bili rodni, namno\u017eili se i silno oja\u010dali, tako da su napu\u010dili zemlju.", "qas": [{"question": "Kakva je bila nacionalnost Izraelaca?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 7.0}], "id": "cdbc5134bbbe45f8b772f74a95b3183fbEXOc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije mnogo vremena umre egipatski kralj. Izraelci su jo\u0161 stenjali u ropstvu. Vapili su, a njihov vapaj za pomo\u0107 sred ropstva uzlazio je k Bogu.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje je kralj?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 27.0}], "id": "b1045ff2e3cb4cc8beb9b7cc6772d3d8bEXOc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pogleda Bog na Izraelce i zauze se za njih.", "qas": [{"question": "Bog je vidio koji ljudi?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 17.0}], "id": "a84a840edad5437497a6c9662f2df553bEXOc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mojsije pasao ovce svoga tasta Jitra, midjanskoga sve\u0107enika. Gone\u0107i tako stado po pustari, do\u0111e do Horeba, brda Bo\u017ejega.", "qas": [{"question": "Tko je vodio stado do Horeba?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 0.0}], "id": "accaad3f43ce4ca584897be37435440bbEXOc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vapaji sinova Izraelovih doprije\u0161e do mene. I sam vidjeh kako ih Egip\u0107ani tla\u010de.", "qas": [{"question": "Tko je tla\u010dio Izraelce?", "answers": [{"text": "Egip\u0107ani", "answer_start": 65.0}], "id": "2018f1b3119147cc86d47a7b35a31d68bEXOc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dalje je Bog Mojsiju rekao: \u201cKa\u017ei Izraelcima ovako: 'Jahve, Bog va\u0161ih otaca, Bog Abrahamov, Bog Izakov i Bog Jakovljev, poslao me k vama.' To mi je ime dovijeka, tako \u0107e me zvati od koljena do koljena.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio Bog Izraelaca?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 81.0}], "id": "f532e28516f84e819f800df561850d44bEXOc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oni \u0107e te poslu\u0161ati. Onda po\u0111i sa starje\u0161inama Izraelaca k egipatskom kralju i reci mu: 'Objavio nam se Jahve, Bog Hebreja. Pusti nas da odemo tri dana hoda u pustinju, da ondje prinesemo \u017ertvu Jahvi, Bogu svojemu.'", "qas": [{"question": "Kamo je oti\u0161ao izraelski kralj?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 59.0}], "id": "e31ab95309af4067bc8c42a5bdafa60fbEXOc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Jisharovi bijahu: Korah, Nefeg i Zikri.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Iharov sin?", "answers": [{"text": "Korah", "answer_start": 25.0}], "id": "2fe188177ddf4c349f3a9e84fe92f5e1bEXOc6v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja \u0107u u\u010diniti da otvrdne srce faraonu i umno\u017eit \u0107u znakove i \u010dudesa u zemlji egipatskoj.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107u umno\u017eiti svoja \u010duda?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 77.0}], "id": "ce9b715b7d6149cd880fa59771dadd5fbEXOc7v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zovne faraon mudrace i vra\u010dare. I zaista, egipatski vra\u010dari svojim vra\u010danjem u\u010dine isto:", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje su do\u0161li ma\u0111ioni\u010dari?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 42.0}], "id": "6d967234bf71451aa82a34fc8d227783bEXOc7v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ona no\u0107 koju je Jahve probdio da njih izbavi iz Egipta, odonda je svima Izraelcima, u sve nara\u0161taje njihove, no\u0107 bdjenja u \u010dast Jahvi.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e \u010duvati bdijenje Gospodinu za generacije koje dolaze?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 72.0}], "id": "cb6f2a3e8f8044efa8805bc13168b402bEXOc12v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toga istog dana izbavio je Jahve Izraelce u njihovim \u010detama iz zemlje egipatske.", "qas": [{"question": "Odakle je Gospod izveo Izraelce?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 70.0}], "id": "6ea5d0c951dc49c8bf8d26fbae52a693bEXOc12v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kako je faraon postao tvrdokoran pa nas nije htio pustiti, Jahve je poubijao sve prvoro\u0111ence u zemlji egipatskoj: prvoro\u0111ence ljudi i prvine stoke. Eto zato Jahvi \u017ertvujem svaku mu\u0161ku prvinu materinjega krila, a svakoga prvoro\u0111enca od svojih sinova otkupljujem.", "qas": [{"question": "Gdje je Bog ubio sve prvoro\u0111ene?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 102.0}], "id": "a95fc02cb79c4cc6a562fa785817e983bEXOc13v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izraelci si\u0111o\u0161e u more na osu\u0161eno dno, a vode stajahu kao bedem njima nadesno i nalijevo.", "qas": [{"question": "Koja je skupina ljudi pro\u0161la kroz sred mora na suhom tlu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 0.0}], "id": "8ab0e9e628fe49c1ac7b72d7113c7f32bEXOc14v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Izraelci i\u0161li suhim posred mora, vode im stale kao zid zdesna i slijeva.", "qas": [{"question": "Kakva je bila nacionalnost Izraelaca?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 2.0}], "id": "5f7057c123b84b26b08876724271e4f8bEXOc14v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom krenu iz Elima, i sva izraelska zajednica do\u0111e u pustinju Sin, koja je izme\u0111u Elima i Sinaja, petnaestoga dana drugoga mjeseca nakon odlaska iz zemlje egipatske.", "qas": [{"question": "Kakva je bila nacionalnost Izraelaca kad su do\u0161li u pustinju grijeha?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 157.0}], "id": "4d6064ab63244fc6af5ddad738dd1270bEXOc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izraelci su se hranili manom \u010detrdeset godina, sve dok nisu do\u0161li u naseljenu zemlju: jeli su manu do dolaska na granicu zemlje kanaanske.", "qas": [{"question": "Kakva je bila nacionalnost Izraelaca?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 128.0}], "id": "6ead55350f124e23bbedb4a8244c6a14bEXOc16v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uto do\u0111u Amale\u010dani i zarate s Izraelcima kod Refidima.", "qas": [{"question": "Koga je Amalek napao u Refidimu?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 30.0}], "id": "cf68f0632a134dc6a3c28e740e64be9abEXOc17v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tri mjeseca nakon izlaska iz zemlje egipatske, istoga dana, stignu Izraelci u Sinajsku pustinju.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje su Izraelci oti\u0161li?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 36.0}], "id": "1b25d056a7c7468c95b301734dada53ebEXOc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Mojsije popi\u0161e sve rije\u010di Jahvine. A ujutro podrani te podigne \u017ertvenik na podno\u017eju brda i dvanaest stupova za dvanaest plemena Izraelovih.", "qas": [{"question": "Tko je napisao sve rije\u010di Gospodnje?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 5.0}], "id": "bc594187143f49a6908740f2d5947e8abEXOc24v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cKad bude\u0161 pravio popis Izraelaca prilikom nova\u010denja, neka svatko da Jahvi otkupninu za se kad se upi\u0161e, da ih kakvo zlo ne sna\u0111e zbog nova\u010denja.", "qas": [{"question": "Koja je nacionalnost Izraelaca?", "answers": [{"text": "popis", "answer_start": 18.0}], "id": "47dd9270c09641efb2f54c3f092b8fa4bEXOc30v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cPozvao sam, gledaj, po imenu Besalela, sina Urijeva, od koljena Hurova iz plemena Judina.", "qas": [{"question": "Tko je Bezalel, sin?", "answers": [{"text": "Uri", "answer_start": 45.0}], "id": "90a63f608b01450a841797aeef741d6ebEXOc31v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako su od brda Horeba Izraelci bili bez nakita.", "qas": [{"question": "Koja je grupa ljudi skinula svoje ukrase Mount Horeb?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 23.0}], "id": "ea8c7413e5964c138becc20d5109ae7dbEXOc33v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mojsije onda pozva Besalela, Oholiaba i sve one \u0161to ih je Jahve obdario vje\u0161tinom; sve koje je srce poticalo da se prihvate posla i izvedu ga.", "qas": [{"question": "Tko je pozvao Bezalela i Oholiaba?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 0.0}], "id": "89e8cf526f2949139b9ca06ad9761f80bEXOc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sve vrijeme njihova putovanja, kad god bi se oblak digao s Prebivali\u0161ta, Izraelci bi krenuli;", "qas": [{"question": "Kakvi bi to ljudi i\u0161li na sva svoja putovanja?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 73.0}], "id": "a068e00003f04c7f984072c68edf05d8bEXOc40v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A grudi \u017ertve prikaznice i ple\u0107e \u017ertve podizanice ti i tvoji sinovi i tvoje k\u0107eri s tobom jedite na bilo kojem \u010distom mjestu. Jer to je dodijeljeno za pristojbinu tebi i tvojim sinovima od izraelskih \u017ertava pri\u010desnica.", "qas": [{"question": "Koja religija je mir prinosi \u017ertve?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 189.0}], "id": "89fb862ff29b4ddeb6a1f2ca0ed67a3fbLEVc10v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reci im: 'Ako se ikad tko od va\u0161ih nara\u0161taja primakne u stanju ne\u010disto\u0107e k svetim prinosima \u0161to ih Izraelci posve\u0107uju Jahvi, taj \u0107e biti uklonjen od moje nazo\u010dnosti. Ja sam Jahve!'", "qas": [{"question": "Koji ljudi posve\u0107uju svete prinose Gospodinu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 99.0}], "id": "d454fcbe4c604c5e9dfbbc2bbf64bef0bLEVc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Izraelci su moji slu\u017ebenici; oni su moji slu\u017ebenici koje sam ja izveo iz zemlje egipatske, ja, Jahve, Bog va\u0161.\u201d", "qas": [{"question": "Koji su ljudi moji sluge?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 4.0}], "id": "8b45aca663484243b94bb906cdb56de2bLEVc25v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cNipo\u0161to nemoj popisivati Levijeva plemena niti ga unosi u popis Izraelaca.", "qas": [{"question": "S kojim plemenom Izraelaca ne smije\u0161 ra\u010dunati?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 26.0}], "id": "8f939b556e8c460f9cd8f850c3be9588bNUMc1v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi su Kehatovi po svojim rodovima: Amram, Jishar, Hebron i Uziel.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Kehatov?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 41.0}], "id": "e0c2ceb9570d47e38a4c42586ea45ddbbNUMc3v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Glava porodice Ger\u0161onovaca bija\u0161e Elijasaf, sin Laelov.", "qas": [{"question": "Tko je Eliasafov otac?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 48.0}], "id": "b306c40b1ff146ecb6a8c7143d9507a1bNUMc3v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cPo\u0161alji ljude, po jednoga \u010dovjeka iz pojedinog pradjedovskog plemena, da izvide kanaansku zemlju, koju dajem Izraelcima. Po\u0161aljite sve njihove glavare!\u201d", "qas": [{"question": "Koju zemlju daju Izraelci?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 81.0}], "id": "827a956febb04f03a7f3196ef4f82c60bNUMc13v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160afat, sin Horijev, od plemena \u0160imunova;", "qas": [{"question": "Shaphat je sin kojeg plemena?", "answers": [{"text": "Hori", "answer_start": 11.0}], "id": "13dd8c9787f344958ca004028f8bdb56bNUMc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ho\u0161ea, sin Nunov, od plemena Efrajimova;", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Nun?", "answers": [{"text": "Ho\u0161ea", "answer_start": 0.0}], "id": "2ca50fd4971745a5b06c0fe26fb29e13bNUMc13v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Popnu se u Negeb i do\u0111u do Hebrona, gdje su se nalazili Ahiman, \u0160e\u0161aj i Talmaj, Anakovi potomci. - Hebron je osnovan sedam godina prije nego Soan u Egiptu. -", "qas": [{"question": "Zajedno sa Sheshaijem i Talmaijem, koji je \u017eivio u Hebronu?", "answers": [{"text": "Ahiman", "answer_start": 56.0}], "id": "8e593c4c718143aca856fb71bbe97372bNUMc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Amale\u010dani i Kanaanci koji su \u017eivjeli na onome brdu spuste se, udare po njima i raspr\u0161e ih sve do Horme.", "qas": [{"question": "Tko je napao Amale\u010dane?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 12.0}], "id": "d309ecbf9d254840ba6b91e80ccfda2fbNUMc14v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Korah, sin Jisharov, sin Kehatov, sin Levijev, pa Datan i Abiram, sinovi Eliabovi, i On, sin Peletov - potomci Rubenovi -", "qas": [{"question": "Tko je bio Iharov sin?", "answers": [{"text": "Korah", "answer_start": 0.0}], "id": "8f2ce74369a446629f37a0706eb26ed0bNUMc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sve posve\u0107ene prinose \u0161to ih Izraelci podi\u017eu Jahvi predajem trajnim zakonom tebi, tvojim sinovima i tvojim k\u0107erima s tobom. To je savez osoljen, trajan pred Jahvom, tebi i tvome potomstvu s tobom.\u201d", "qas": [{"question": "\u0160to ljudi nude Gospodinu podignute prinose svetih stvari?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 29.0}], "id": "6d588cbb5a6d4689b3483205456951e3bNUMc18v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To su Meripske vode, kraj njih su se Izraelci prepirali s Jahvom, a on se pokazao svetim.", "qas": [{"question": "\u0160to su se ljudi sva\u0111ali s Gospodinom?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 37.0}], "id": "6006c952566b4221a4429bbdce3c51ffbNUMc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zaputiv\u0161i se od Kade\u0161a, stigo\u0161e Izraelci, sva zajednica, k brdu Horu.", "qas": [{"question": "Koja je nacionalnost bila skupina Izraelaca?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 32.0}], "id": "99977a7f97f443e084dfee4b38f64f4cbNUMc20v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mojsije u\u010dini kako naredi Jahve. Pred svom zajednicom pope\u0161e se na brdo Hor.", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao gore na Mount Hor?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 0.0}], "id": "8db5f7713c944795b5aeb9d0f3084026bNUMc20v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali ga Izrael potu\u010de o\u0161trim ma\u010dem i osvoji njegovu zemlju od Arnona do Jaboka, do Amonaca, jer je Az le\u017eao na granici Amonaca.", "qas": [{"question": "Tko je porazio Amone?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 7.0}], "id": "283d18d2586f46cb9b7bdd61f15a0f0bbNUMc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Okrenu se onda i po\u0111u prema Ba\u0161anu. A ba\u0161anski kralj Og presrete ih sa svim svojim narodom da zapodjene boj kod Edreja.", "qas": [{"question": "Gdje su vojnici mar\u0161irali?", "answers": [{"text": "Ba\u0161anu", "answer_start": 28.0}], "id": "b802803f2d524d37a9ca3b21e77b223abNUMc21v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Jahve re\u010de Mojsiju: \u201cNe boj ga se! Predao sam u tvoje ruke njega, sav njegov narod i njegovu zemlju. Postupi s njim kako si postupio s amorejskim kraljem Sihonom koji je boravio u He\u0161bonu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj Amorejaca?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 158.0}], "id": "88d4f01d990a41e0a01e0d5763f568a0bNUMc21v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije toga Izraelci otputuju i utabore se na Moapskim poljanama, s onu stranu Jordana, nasuprot Jerihonu.", "qas": [{"question": "Kakva je bila nacionalnost Izraelaca?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 13.0}], "id": "1f247f0040bb4a8fb359043990985e5ebNUMc22v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je Balak \u010duo da Bileam dolazi, izi\u0111e mu u susret do grada Moaba \u0161to se nalazi na granici Arnona, na kraju podru\u010dja.", "qas": [{"question": "Tko je \u010duo da Balaam dolazi?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 7.0}], "id": "b4fa1080fce24d13b9a430d1b3197642bNUMc22v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tih \u0161est gradova neka budu za uto\u010di\u0161te kako Izraelcima tako i strancu i do\u0161ljaku koji me\u0111u njima borave, kamo mo\u017ee pobje\u0107i tko god ubije koga nehotice.", "qas": [{"question": "Koja je nacionalnost Izraelaca?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 44.0}], "id": "36d1dfd43d4544dca9078d347c95dc35bNUMc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mahla, Tirsa, Hogla, Milka i Noa, k\u0107eri Selofhadove, uda\u0161e se za sinove svojih stri\u010deva.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Zelofehadov?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 29.0}], "id": "87205e00d6674e3caa9b0ac813ee94a0bNUMc36v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su rije\u010di \u0161to ih je Mojsije upravio svemu Izraelu s onu stranu Jordana - u pustinji, u Arabi nasuprot Sufu, izme\u0111u Parana i Tofela, Labana, Hazerota i Di Zahaba -", "qas": [{"question": "Kako se zove pustinjska zemlja nasuprot Suph?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 46.0}], "id": "80e0e82ec4d84b1da8897a736d0026fbbDEUc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su rije\u010di \u0161to ih je Mojsije upravio svemu Izraelu s onu stranu Jordana - u pustinji, u Arabi nasuprot Sufu, izme\u0111u Parana i Tofela, Labana, Hazerota i Di Zahaba -", "qas": [{"question": "Tko je to rekao zboru Izraelovu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 24.0}], "id": "fd8e956ef40b4647b5a504d908faf1d1bDEUc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "od Horeba do Kade\u0161 Barnee, Seirskom gorom, jedanaest dana hoda.", "qas": [{"question": "Koja je planina put od Horeba do Kadesh Barnea?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 27.0}], "id": "d0fe80f5735041c5b9ce0f1a996b754bbDEUc1v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bilo je to godine \u010detrdesete, prvog dana mjeseca jedanaestoga, kad Mojsije re\u010de Izraelcima sve \u0161to mu je Jahve za njih nare\u0111ivao.", "qas": [{"question": "Tko se obratio Izraelcima?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 67.0}], "id": "edf9f692b27e497fa3b604f3b1bdcb74bDEUc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po\u0161to je porazio amorejskoga kralja Sihona, koji je \u017eivio u He\u0161bonu, i ba\u0161anskoga kralja Oga, koji je \u017eivio u A\u0161tarotu i Edreju,", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj Amorejaca?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 36.0}], "id": "f62c68eda01a4aa883737356cda360b6bDEUc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cJahve, Bog na\u0161, re\u010de nam na Horebu: 'Dosta ste boravili na ovome brdu.", "qas": [{"question": "Gdje nam je Gospodin Bog na\u0161 govorio?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 29.0}], "id": "fa9ccb712acf4664875dc8ef603de7a6bDEUc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rogoborili ste u svojim \u0161atorima i govorili: 'U svojoj mr\u017enji na nas Jahve nas je izveo iz zemlje egipatske da nas preda u ruke Amorejaca, kako bi nas posve uni\u0161tili.", "qas": [{"question": "Odakle si do\u0161ao?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 98.0}], "id": "ca350b92c9fe4094b0a87d64013e8f4abDEUc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda se okrenusmo i po\u0111osmo u pustinju prema Crvenome moru, kako mi je Jahve naredio. Dugo smo se vrtjeli oko gore Seira.", "qas": [{"question": "Koju planinu sam zaobilazio dugo vremena?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 115.0}], "id": "ca4e419db5f6469587230e4f9dfb60c7bDEUc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I narodu nalo\u017ei ovako: 'Sad \u0107ete pro\u0107i preko podru\u010dja svoje bra\u0107e, potomaka Ezavovih, koji \u017eive u Seiru. Oni se vas boje, ali vi dobro pripazite;", "qas": [{"question": "Gdje \u017eive potomci Esaua?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 98.0}], "id": "2bfa36acc94a4817be671ed3b3652049bDEUc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako smo svoju bra\u0107u, potomke Ezavove \u0161to \u017eive u Seiru, zaobi\u0161li putem \u0161to vodi u Arabu, Elat i Esjon Geber, a onda udarismo prema Moapskoj pustinji.", "qas": [{"question": "Gdje je Ezav \u017eivio?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 49.0}], "id": "effa1f413c34489abc1123c3131ff78bbDEUc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isto su tako u Seiru \u017eivjeli prije Horijci, ali su ih Ezavovi potomci izvlastili, istrijebili ih i naselili se na njihovo, kako je, uostalom, u\u010dinio Izrael sa zemljom - ba\u0161tinom svojom - koju mu je Jahve predao.", "qas": [{"question": "Gdje su Horiti \u017eivjeli prije?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 15.0}], "id": "3068dba294a04353a21ec749ece8848cbDEUc2v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "'A sada ustanite i prije\u0111ite preko potoka Zereda!' I prije\u0111osmo potok Zered.", "qas": [{"question": "\u0160to smo pre\u0161li?", "answers": [{"text": "potok Zered", "answer_start": 64.0}], "id": "fbbfd384f0674a78b1d034f4cf4ee247bDEUc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kako je, uostalom, u\u010dinio i potomcima Ezavovim, koji su nastanjeni u Seiru, kad je pred njima uni\u0161tio Horijce, koje su oni otjerali s posjeda i do danas \u017eive na njihovim mjestima.", "qas": [{"question": "Gdje je Ezav \u017eivio?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 69.0}], "id": "130063ca6ff5450991eea749f80b0f3cbDEUc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "'Ustajte! Na put krenite i prije\u0111ite preko potoka Arnona. U ruke ti, eto, predajem Amorejca Sihona, kralja he\u0161bonskoga, i njegovu zemlju. Po\u010dni s osvajanjem; izazovi ga na boj!", "qas": [{"question": "Tko je kralj He\u0161bona?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 92.0}], "id": "c9c5f8b604c04b468f2955430e944fedbDEUc2v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali he\u0161bonski kralj Sihon ne htjede nas pustiti preko svoga; jer Jahve, Bog tvoj, duh mu zaslijepi a srce otvrdnu, da ga preda u tvoje \u0161ake, gdje je i danas.", "qas": [{"question": "Tko je napravio kralja Sihona tvrdoglav?", "answers": [{"text": "Jahve, Bog tvoj", "answer_start": 65.0}], "id": "1338ab0b07b54ea9ac2cc8b215a8e657bDEUc2v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od Aroera, koji se nalazi na obali potoka Arnona, i od grada koji je u njegovoj dolini pa do Gileada nije bilo grada koji bi nam odolio: sve nam ih je Jahve, Bog na\u0161, predao.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad na rubu Wadi Arnona?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 3.0}], "id": "c8fdde7d41944e31a900f8f7e4fd132dbDEUc2v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Osvojili smo tada sve njegove gradove. Nije bilo grada koji im nismo oteli - \u0161ezdeset gradova, zapravo svu argopsku krajinu, Ogovo kraljevstvo u Ba\u0161anu.", "qas": [{"question": "Gdje se nalazila vlast Oga?", "answers": [{"text": "Ba\u0161anu", "answer_start": 145.0}], "id": "51552ad1fb674924be55af3e40b656b6bDEUc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Udarismo ih prokletstvom - kako smo u\u010dinili i sa Sihonom, kraljem he\u0161bonskim - zatrv\u0161i svaki grad, ljude, \u017eene i djecu.", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj Heshbona?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 49.0}], "id": "8cd31e76f2b24850b33fd3189f104dfdbDEUc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sve gradove po Visoravni, sav Gilead i sav Ba\u0161an, sve do Salke i Edreja - gradove Ogova kraljevstva u Ba\u0161anu. (", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi kraljevstvo Og?", "answers": [{"text": "Ba\u0161anu", "answer_start": 102.0}], "id": "e4c5d13a9e934c39b9128f2701146ffdbDEUc3v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To je, dakle, bila zemlja koju smo zauzeli u ono vrijeme, po\u010dev od Aroera, koji je na potoku Arnonu. Polovicu gileadskog pogorja s njegovim gradovima dao sam Rubenovcima i Gadovcima.", "qas": [{"question": "Iz kojeg grada je Wadi Arnon pro\u0161irio?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 67.0}], "id": "95e64c1e5ff4499e95adba7b0978e6dabDEUc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To je, dakle, bila zemlja koju smo zauzeli u ono vrijeme, po\u010dev od Aroera, koji je na potoku Arnonu. Polovicu gileadskog pogorja s njegovim gradovima dao sam Rubenovcima i Gadovcima.", "qas": [{"question": "Koju su brdsku zemlju Rubeniti i Gaditi uzeli?", "answers": [{"text": "gilead", "answer_start": 110.0}], "id": "e0d5f35dabbe4f62b2c056537dc63333bDEUc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Makiru sam dodijelio Gilead.", "qas": [{"question": "\u0160to sam dao Machiru?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 21.0}], "id": "d0db3759d40e456a8d1bf092ed138e50bDEUc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rubenovcima i Gadovcima dao sam od Gileada do potoka Arnona - sredina potoka jest me\u0111a - i do potoka Jaboka, amonske granice.", "qas": [{"question": "Iz kojeg grada sam izdvojio teritorij?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 35.0}], "id": "a465160a27f842ed8282ddbf7e06fbbabDEUc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cA sada, Izraele, poslu\u0161aj zakone i uredbe kojima vas u\u010dim da biste ih vr\u0161ili i tako po\u017eivjeli te uni\u0161li i zaposjeli zemlju koju vam daje Jahve, Bog otaca va\u0161ih.", "qas": [{"question": "Tko bi trebao obratiti pa\u017enju na zakone i uredbe koje \u0107u vas nau\u010diti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 9.0}], "id": "af0a888c089d465e9f70dc29054a8ef5bDEUc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onog dana kad si stajao na Horebu pred Jahvom, Bogom svojim, Jahve mi je rekao: 'Skupi mi narod! Ho\u0107u da \u010duju moje rije\u010di, da me se nau\u010de bojati sve vrijeme \u0161to budu \u017eivjeli na zemlji te da o njima pou\u010de i svoju djecu.'", "qas": [{"question": "Gdje si stajao pred Gospodom, Bogom svojim?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 27.0}], "id": "83e382343cce48aab91ed1e24b764be2bDEUc4v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako, ja \u0107u umrijeti u ovoj zemlji; ja preko Jordana ne\u0107u prije\u0107i. A vi \u0107ete prije\u0107i i zaposjesti onu krasnu zemlju.", "qas": [{"question": "Koju rijeku ne\u0107u prije\u0107i?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 45.0}], "id": "037e83e01a744c67b441a8f1eb0bd6e8bDEUc4v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ispitaj samo prija\u0161nja vremena \u0161to su protekla prije tebe, sve otkad je Bog stvorio \u010dovjeka na zemlji: je li ikad, s jednoga kraja nebesa do drugoga, bilo ovako veli\u010danstvena doga\u0111aja? Je li se \u0161to takvo \u010dulo?", "qas": [{"question": "Tko je stvorio \u010dovje\u010danstvo na zemlji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 72.0}], "id": "5e2f9def96e8402cbd2e8b7213930bbdbDEUc4v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Je li ikad koji narod \u010duo glas Boga gdje govori isred ognja kao \u0161to si ti \u010duo i na \u017eivotu ostao?", "qas": [{"question": "Tko je govorio usred vatre?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 31.0}], "id": "4f1656839b7d4105a34ce155d5acd1c3bDEUc4v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Mojsije izabra tri grada preko Jordana, na isto\u010dnoj strani,", "qas": [{"question": "Tko je odabrao tri grada u Transjordanu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 5.0}], "id": "cf35e575723d4e6a9a8bbfaaa488b820bDEUc4v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To su: Bezer u pustinji, u zemlji Mi\u0161oru, za Rubenovce; Ramot u Gileadu za Gadovce, i Golan u Ba\u0161anu za Mana\u0161eovce.", "qas": [{"question": "Gdje se Golan nalazi?", "answers": [{"text": "Ba\u0161anu", "answer_start": 94.0}], "id": "b677ea76e92842bcb44a860bf6bdcb74bDEUc4v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo je Zakon \u0161to ga je Mojsije postavio pred Izraelce;", "qas": [{"question": "Tko je postavio zakon pred Izraelcima?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 23.0}], "id": "376cb20546614957b3a07b0aa8f5018fbDEUc4v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ovo su upute, zakoni i uredbe \u0161to ih je Mojsije dao Izraelcima kad su izi\u0161li iz Egipta,", "qas": [{"question": "Tko se obratio Izraelcima nakon \u0161to su ih izveli iz Egipta?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 40.0}], "id": "2aa6a71f6baf49a486b9e8868f830973bDEUc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "od Aroera, koji se nalazi na obali potoka Arnona, do brda Sirjona, to jest Hermona,", "qas": [{"question": "Od koje to\u010dke je Arnon Valley pro\u0161iriti?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 3.0}], "id": "dad7c545ff344691adf325f5f572308ebDEUc4v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve, Bog na\u0161, sklopio je s nama Savez na Horebu.", "qas": [{"question": "Gdje je Gospodin na\u0161 Bog sklopio savez s nama?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 43.0}], "id": "eab36d8d2260474a9ccc0a3fc450aef3bDEUc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sjeti se da si i ti bio rob u zemlji egipatskoj i da te odande izbavio Jahve, Bog tvoj, rukom jakom i ispru\u017eenom mi\u0161icom. Zato ti je zapovjedio Jahve, Bog tvoj, da dr\u017ei\u0161 dan subotnji.", "qas": [{"question": "Gdje ste bili robovi?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 37.0}], "id": "49985865d8804eb1a578962d69028b85bDEUc5v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slu\u0161aj, Izraele, dr\u017ei ih i vr\u0161i da ti dobro bude i da se razmno\u017ei\u0161 u zemlji kojom te\u010de med i mlijeko, kao \u0161to ti je obe\u0107ao Jahve, Bog otaca tvojih.", "qas": [{"question": "Tko je pa\u017eljiv da to u\u010dini?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "4dd586efcd62412a8d04916e66b10dc5bDEUc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nego zato \u0161to vas Jahve ljubi i dr\u017ei zakletvu kojom se zakleo va\u0161im ocima. Stoga vas je Jahve izveo jakom rukom i oslobodio vas iz ku\u0107e ropstva, ispod vlasti faraona, kralja egipatskoga.", "qas": [{"question": "Koja zemlja je faraon kralj?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 174.0}], "id": "783e396091c0464c85948df57c3a5570bDEUc7v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve \u0107e od tebe maknuti svaku bolest; ne\u0107e na te pustiti ni jedno od stra\u0161nih zala egipatskih za koja zna\u0161 nego \u0107e njima pritiskati one koji te mrze.", "qas": [{"question": "Gdje si znao za u\u017easne bolesti?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 84.0}], "id": "ff9d658691b340ee9744c36850fee774bDEUc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nemoj da se uznese srce tvoje i da zaboravi\u0161 Jahvu, Boga svoga, koji te izveo iz zemlje egipatske, iz ku\u0107e ropstva;", "qas": [{"question": "Gdje se dogodilo ropstvo?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 88.0}], "id": "70cc63b4334f4d9ab4bb2c88ea6d03b5bDEUc8v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slu\u0161aj, Izraele! Danas prelazi\u0161 preko Jordana da sebi podvrgne\u0161 narode i ve\u0107e i brojnije nego \u0161to si ti; velike gradove, s utvrdama do nebesa;", "qas": [{"question": "Koju rijeku prelazi\u0161 danas?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 38.0}], "id": "8026b602b7684c7ab8ae09ac36bff92fbDEUc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slu\u0161aj, Izraele! Danas prelazi\u0161 preko Jordana da sebi podvrgne\u0161 narode i ve\u0107e i brojnije nego \u0161to si ti; velike gradove, s utvrdama do nebesa;", "qas": [{"question": "Tko prelazi Jordan?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "cca7324fbc3c463cace9c50f17b1d73fbDEUc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga Levi nema udjela ni ba\u0161tine sa svojom bra\u0107om: Jahve je njegova ba\u0161tina, kako mu je Jahve, Bog tvoj, i rekao.", "qas": [{"question": "Tko nema raspodjele ni nasljedstva me\u0111u bra\u0107om?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 6.0}], "id": "07737f51e61946188601d0faf15dac4cbDEUc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljubite i vi prido\u0161licu, jer ste i sami bili prido\u0161lice u zemlji egipatskoj.", "qas": [{"question": "U kojoj si zemlji \u017eivio?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 65.0}], "id": "c5b9044faf0d47caac2f425f125032fabDEUc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tvojih otaca, kad su se spustili u Egipat, bje\u0161e samo sedamdeset, a sad je Jahve, Bog tvoj, u\u010dinio te vas ima kao zvijezda na nebu.", "qas": [{"question": "Gdje su tvoji preci oti\u0161li?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 35.0}], "id": "129717073bef4b4db66f86847f39c8bcbDEUc10v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0161to je u\u010dinio egipatskoj vojsci, njihovim konjima i kolima; kako ih je preplavio vodama Crvenog mora kad su vas progonili i kako ih je zatro do dana\u0161njeg dana;", "qas": [{"question": "Koju zemlju je uni\u0161tio?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 14.0}], "id": "743e24feecc94ddfbe146c5e7d8d7d8abDEUc11v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer zemlja u koju ide\u0161 da je zaposjedne\u0161 nije kao zemlja egipatska iz koje ste iza\u0161li, gdje si, posijav\u0161i sjeme, morao svoj usjev svojom nogom natapati kao \u0161to se natapa povrtnjak.", "qas": [{"question": "Odakle si do\u0161ao?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 57.0}], "id": "fd93e31821ef4a5f823dc177b2dc7f74bDEUc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Te se gore izdi\u017eu, kako znate, s onu stranu Jordana, za putom prema zapadu, u zemlji Kanaanaca, koji \u017eive u Arabi, nasuprot Gilgalu, uz Hrast More.", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi hrast?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 44.0}], "id": "0173d60077a749c2812a3b1878361a02bDEUc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Te se gore izdi\u017eu, kako znate, s onu stranu Jordana, za putom prema zapadu, u zemlji Kanaanaca, koji \u017eive u Arabi, nasuprot Gilgalu, uz Hrast More.", "qas": [{"question": "Koje rijeke Kanaanci nisu preko?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 44.0}], "id": "ceda7998b1994f7d831bee1606cdaa5bbDEUc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali kad prije\u0111ete preko Jordana i nastanite se u zemlji koju vam Jahve, Bog va\u0161, daje u ba\u0161tinu, kad vas smiri od svih neprijatelja koji budu oko vas te budete \u017eivjeli bez straha,", "qas": [{"question": "Koju rijeku vam Gospodin daje?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 24.0}], "id": "c7ab361760d84e05b3d66de2862107ddbDEUc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sje\u0107aj se kako si bio rob u zemlji egipatskoj i kako te Jahve, Bog tvoj, otkupio. Zato ti ovo zapovijedam danas.", "qas": [{"question": "Gdje si bio rob?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 35.0}], "id": "8767079d696c44469259c28f8a9dd647bDEUc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad ga bude\u0161 otpu\u0161tao od sebe slobodna, neka ti ne bude te\u0161ko, jer je zavrijedio dvostruku najamni\u010dku pla\u0107u za \u0161est godina \u0161to ti je slu\u017eio. Zato \u0107e te Jahve, Bog tvoj, blagosloviti u svemu \u0161to bude\u0161 radio.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e te blagosloviti u svemu \u0161to \u010dini\u0161?", "answers": [{"text": "Jahve, Bog tvoj", "answer_start": 152.0}], "id": "f1479bc1feb74627b2e1d801cde99023bDEUc15v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i tebi se to javi i ti to \u010duje\u0161, onda pomno istra\u017ei; i bude li istina i doista se ta grozota u\u010dinila u Izraelu,", "qas": [{"question": "Gdje se to doga\u0111a?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 103.0}], "id": "5ce4f865e1eb460bb09549b9e6ed175cbDEUc17v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Samo neka ne dr\u017ei mnogo konja i ne \u0161alje naroda u Egipat da pove\u0107a broj konja. Jer vam je Jahve rekao: 'Ovim se putem nikada vi\u0161e ne vra\u0107ajte!'", "qas": [{"question": "Gdje se ljudi ne smiju vratiti?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 50.0}], "id": "86e3291b4b57487eb9eb9df777db0e5ebDEUc17v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da se svojim srcem ne uzdigne iznad svoje bra\u0107e i da ne skrene od ove zapovijedi ni desno ni lijevo, kako bi dugo kraljevao, on i sinovi njegovi, u Izraelu.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e vladati?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 148.0}], "id": "c1f1d057014c4fffb71ce302a93a2822bDEUc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Posve onako kako si i tra\u017eio od Jahve, Boga svoga, na Horebu, na dan zbora, kada si govorio: 'Ne\u0107u vi\u0161e da slu\u0161am glas Jahve, Boga svoga, niti \u017eelim vi\u0161e gledati taj silni oganj da ne poginem!'", "qas": [{"question": "Gdje se odr\u017eala skup\u0161tina?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 54.0}], "id": "9e22f9bd1e92435d9452c7f40e175c52bDEUc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako po\u0111e\u0161 u rat na svoje neprijatelje te vidi\u0161 konje, kola i narod brojniji od sebe, ne boj ih se! T\u00d3a s tobom je Jahve, Bog tvoj, koji te izveo iz zemlje egipatske.", "qas": [{"question": "Odakle te Jahve, Bog tvoj, doveo?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 155.0}], "id": "2907521ae63c4702923d3553fb2ecd5bbDEUc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neka im ka\u017ee: '\u010cuj, Izraele! Danas polazite u boj na neprijatelje svoje. Neka vam srca ne klonu! Ne pla\u0161ite se! Ne bojte se! Ne dr\u0161\u0107ite pred njima!", "qas": [{"question": "Tko se kre\u0107e naprijed da se bori sa svojim neprijateljima?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 20.0}], "id": "d2ed05219b93407aab7378a3c0be2f32bDEUc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zatim neka do\u0111u sve\u0107enici, potomci Levijevi. Jer njih je odabrao Jahve, Bog tvoj, da mu slu\u017ee i da u ime Jahvino blagoslivljaju; na njihovu se rije\u010d rje\u0161ava svaki spor i svako nasilje.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e pristupiti Gospodinu, Bogu tvome?", "answers": [{"text": "sve\u0107enici", "answer_start": 16.0}], "id": "b89a50b2c64240fa9a9dce9ed0a65a67bDEUc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom neka ga svi ljudi, njegovi sugra\u0111ani, kamenjem zasiplju dok ne pogine. Tako \u0107e\u0161 iskorijeniti zlo iz svoje sredine: sav \u0107e Izrael to \u010duti i bojat \u0107e se.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e \u010duti za zlo\u0107u \u010dovjeka?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 128.0}], "id": "71eab9e00e684ab0ac902d91d89d8816bDEUc21v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "neka djevojku izvedu na ku\u0107na vrata njezina oca pa neka je ljudi njezina grada kamenjem zasiplju dok ne umre, jer je po\u010dinila besramnost u Izraelu odaju\u0107i se bludu u o\u010devu domu. Tako \u0107e\u0161 iskorijeniti zlo iz svoje sredine.", "qas": [{"question": "Gdje je \u017eivjela mlada \u017eena?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 139.0}], "id": "fc2a0ca4069f4142835b302ef0433654bDEUc22v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako se koji \u010dovjek zate\u010de gdje le\u017ei sa \u017eenom udatom za drugoga, neka oboje - i \u010dovjek koji je le\u017eao sa \u017eenom i sama \u017eena - budu smaknuti. Tako \u0107e\u0161 iskorijeniti zlo iz Izraela.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje \u0107e\u0161 o\u010distiti zlo?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 167.0}], "id": "2fbc92032f0a432181800c37eda2b786bDEUc22v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako se na\u0111e tko da otme koga izme\u0111u svoje bra\u0107e Izraelaca te postupi s njim kao s robom ili ga proda, taj otmi\u010dar neka se smakne! Tako \u0107e\u0161 iskorijeniti zlo iz svoje sredine.", "qas": [{"question": "Koja nacionalnost je otmi\u010dar?", "answers": [{"text": "Izraelac", "answer_start": 48.0}], "id": "aef27eb5de5d4197bf1ce03eebb88457bDEUc24v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Javi li se guba, pazi da bri\u017eno dr\u017ei\u0161 i vr\u0161i\u0161 sve \u0161to vas pou\u010de levitski sve\u0107enici. Dr\u017eite i vr\u0161ite \u0161to njima naredim.", "qas": [{"question": "\u010cije su ti upute sve\u0107enici dali?", "answers": [{"text": "levitski", "answer_start": 64.0}], "id": "a2d98a964acc485aa875ae8204e10bdabDEUc24v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sje\u0107aj se kako si bio rob u zemlji egipatskoj; zato ti nare\u0111ujem da ovu zapovijed vr\u0161i\u0161.", "qas": [{"question": "Gdje ste bili robovi?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 35.0}], "id": "3e943d2a69b3453a886025be46155c21bDEUc24v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako, me\u0111utim, onaj \u010dovjek ne \u017eeli da se o\u017eeni svojom snahom, onda njegova snaha neka do\u0111e na vrata pred starje\u0161ine i ka\u017ee: 'Ne\u0107e djever moj da sa\u010duva ime bratu svome u Izraelu; ne\u0107e da mi u\u010dini djeversku du\u017enost.'", "qas": [{"question": "Gdje mu brat odbija zadr\u017eati ime?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 168.0}], "id": "4291366a33c44ec687df2449a88f4cddbDEUc25v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Taj neka se prozove u Izraelu 'Dom bosoga'.", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji se njegovo obiteljsko ime naziva obitelji one \u010dija je sandala uklonjena?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 22.0}], "id": "a77e1b8a2fa94253955212ed799a86d9bDEUc25v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ti onda nastavi i reci pred Jahvom, Bogom svojim: 'Moj je otac bio aramejski lutalac koji je sa malo \u010deljadi si\u0161ao u Egipat da se skloni. Ali je ondje postao velikim, brojnim i mo\u0107nim narodom.", "qas": [{"question": "Gdje je Aramean oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 117.0}], "id": "7c42260814714c59a2d0692ede029e02bDEUc26v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Egip\u0107ani su s nama postupali lo\u0161e; tla\u010dili su nas i nametnuli nam te\u0161ko ropstvo.", "qas": [{"question": "Tko nas je prisilio da radimo te\u017eak rad?", "answers": [{"text": "Egip\u0107ani", "answer_start": 0.0}], "id": "41b7dad12b604d269c9e69de404399c6bDEUc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onog dana kad prije\u0111ete preko Jordana u zemlju \u0161to ti je daje Jahve, Bog tvoj, podigni sebi veliko kamenje; kre\u010dom ga okre\u010di", "qas": [{"question": "Koju rijeku prelazi\u0161 da do\u0111e\u0161 do zemlje koju ti Bog daje?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 30.0}], "id": "1ef87626e5244c8d8128e3f405689287bDEUc27v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kada, dakle, prije\u0111e\u0161 preko Jordana, onda to kamenje, kako ti danas zapovijedam, podigni na brdu Ebalu i okre\u010di ga kre\u010dom.", "qas": [{"question": "Koju rijeku prelazi\u0161?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 28.0}], "id": "ebc99a3b28ec4fe7893abe58b75af90abDEUc27v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cKad prije\u0111ete preko Jordana, neka ova plemena: \u0160imun, Levi, Juda, Jisakar, Josip i Benjamin stanu na brdu Gerizimu da blagoslivljaju narod.", "qas": [{"question": "Zajedno sa \u0160imunom, Levijem, Judom, Jisakarom, Josipom i kojim drugim plemenom je zapovje\u0111eno da blagoslovi narod na gori Gerizimu?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 84.0}], "id": "951fbc2293f745c488d1bdddc2dc6bdfbDEUc27v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To su rije\u010di Saveza \u0161to ga propisa Jahve Mojsiju da ga sklopi s Izraelcima u zemlji moapskoj, povrh Saveza \u0161to ga je s njima sklopio na Horebu. Mojsije sazva sav Izrael pa im re\u010de: \u201cVidjeli ste na ro\u0111ene o\u010di sve \u0161to je Jahve u\u010dinio u zemlji egipatskoj faraonu, svim slu\u017ebenicima njegovim i svoj zemlji njegovoj:", "qas": [{"question": "Gdje je Mojsije sklopio Savez s Izraelovim narodom?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 136.0}], "id": "217a5bf1104b46d7ae8174c8de75a09fbDEUc28v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toga dana napisa Mojsije ovu pjesmu i nau\u010di Izraelce pjesmi.", "qas": [{"question": "Tko je napisao pjesmu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 17.0}], "id": "e889ba34872141459a42ab8f87786b7bbDEUc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toga dana napisa Mojsije ovu pjesmu i nau\u010di Izraelce pjesmi.", "qas": [{"question": "Kojoj grupi je Mojsije nau\u010dio pjesmu?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 44.0}], "id": "be8029a599054d5a86a0489b53df2ad7bDEUc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nunovu sinu Jo\u0161ui nalo\u017ei: \u201cOhrabri se i budi odlu\u010dan! Jer ti \u0107e\u0161 uvesti Izraelce u zemlju za koju sam im se zakleo. I ja \u0107u biti s tobom.\u201d", "qas": [{"question": "Kojoj je naciji pripadao Joshua, sin Nun?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 72.0}], "id": "6caef2dcc5324b5494ce899e7216bf29bDEUc31v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad Mojsije napisa rije\u010di ovoga Zakona u knjigu,", "qas": [{"question": "Tko je napisao cijeli tekst zakona?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 4.0}], "id": "648a98f540754d4596603784c8f2788cbDEUc31v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jeo je Jakov i nasitio se, ugojio se Je\u0161urun pa se uzritao. Udebljao si se, utovio, usalio. Odbacio je Boga koji ga stvori i prezreo Stijenu svog spasenja.", "qas": [{"question": "Tko je postao debeo i \u0161utnut?", "answers": [{"text": "Je\u0161urun", "answer_start": 37.0}], "id": "fe989b8f3c83426aa08e8952738372d3bDEUc32v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad Mojsije izgovori sve ove rije\u010di svemu Izraelu,", "qas": [{"question": "Tko je zavr\u0161io recitiranje svih tih rije\u010di cijelom Izraelu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 4.0}], "id": "55088e7171934edca7e6c24a21861925bDEUc32v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "T\u00d3a nije to za vas prazna rije\u010d jer ona je va\u0161 \u017eivot. Zbog ove rije\u010di \u017eivjet \u0107ete dugo na zemlji koju \u0107ete, pre\u0161av\u0161i Jordan, zaposjesti.\u201d", "qas": [{"question": "Koja \u0107e rijeka biti pre\u0161la da bi posjedovala?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 117.0}], "id": "53003b94e5eb4cb98bb048af89e8132abDEUc32v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cPopni se na goru Nebo u Abarskom gorju - ono je u moapskoj zemlji nasuprot Jerihonu - pa pogledaj zemlju kanaansku \u0161to \u0107u je dati u posjed Izraelcima.", "qas": [{"question": "Mount Nebo je nasuprot kojem gradu?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 76.0}], "id": "96694bd36e624564a1dbcc1c97c72595bDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cPopni se na goru Nebo u Abarskom gorju - ono je u moapskoj zemlji nasuprot Jerihonu - pa pogledaj zemlju kanaansku \u0161to \u0107u je dati u posjed Izraelcima.", "qas": [{"question": "Koju zemlju Izraelci daju kao posjed?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 106.0}], "id": "928d7eaa449c44acac99e425bc7d9473bDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cPopni se na goru Nebo u Abarskom gorju - ono je u moapskoj zemlji nasuprot Jerihonu - pa pogledaj zemlju kanaansku \u0161to \u0107u je dati u posjed Izraelcima.", "qas": [{"question": "Kome je dana zemlja kanaanska?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 140.0}], "id": "fef0177e1af5474986db910e4f2f0229bDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de on: \u201cDo\u0111e Jahve sa Sinaja, sa Seira im se pokaza i s gore Parana zasja. Zbog njih do\u0111e od kade\u0161kih zborova, sa svoga juga sve do Obronaka.", "qas": [{"question": "Odakle je Bog do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Sinaj", "answer_start": 24.0}], "id": "404f1f3b118c49efab644ff39d2d28bebDEUc33v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "(Mojsije nam je odredio zakon.) \u201cZbor Jakovljev njegovom posta ba\u0161tinom;", "qas": [{"question": "Tko nam je dao zakon?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 1.0}], "id": "de32c46b88304afe9d677318497a89cebDEUc33v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ponajbolji rod zemlje i svega \u0161to je na njoj i milost Onog \u0161to prebiva u grmu. Nek' sve to do\u0111e na glavu Josipovu, na tjeme posve\u0107enog izme\u0111u sve bra\u0107e!", "qas": [{"question": "Na \u010dijoj glavi mo\u017ee po\u010divati blagoslov?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 105.0}], "id": "b7d2d7522ee74f059989c31f3351bb3abDEUc33v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prvine je tad sebi dodijelio jer vidje da mu je sa\u010duvan dio glavarev. Na \u010delu svega naroda on je do\u0161ao, pravdu Jahvinu izvr\u0161iv\u0161i i odluke njegove s Izraelom.", "qas": [{"question": "S kim je Gospodin imao odredbu?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 148.0}], "id": "addf6f354dfa4e81b52ac6ef3d4bd7c1bDEUc33v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije toga ode Mojsije s Moapskih poljana na brdo Nebo, na vrhunac Pisge nasuprot Jerihonu, gdje mu Jahve pokaza svu zemlju: Gilead do Dana,", "qas": [{"question": "Kako se zvala zemlja na koju se Mojsije uzdigao?", "answers": [{"text": "Gilead do Dan", "answer_start": 127.0}], "id": "93629348937541aaa907b69dd149347abDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije toga ode Mojsije s Moapskih poljana na brdo Nebo, na vrhunac Pisge nasuprot Jerihonu, gdje mu Jahve pokaza svu zemlju: Gilead do Dana,", "qas": [{"question": "Odakle se Mojsije uzdigao?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 84.0}], "id": "162412dbd6904694931dc2d9ef8ec965bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije toga ode Mojsije s Moapskih poljana na brdo Nebo, na vrhunac Pisge nasuprot Jerihonu, gdje mu Jahve pokaza svu zemlju: Gilead do Dana,", "qas": [{"question": "Tko se uzdigao iz pustinja Moaba na planinu Nebo?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 17.0}], "id": "eca4f99885524866a700f680cfd9b058bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izraelci se, dakle, utabori\u0161e u Gilgalu i ondje na Jerihonskim poljanama proslavi\u0161e Pashu uve\u010der \u010detrnaestoga dana u mjesecu.", "qas": [{"question": "Gdje su Izraelci logorili?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 32.0}], "id": "25fee4818ae546d18b810affcddcc7fabJOSc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I m\u00d3ana je prestala padati \u010dim su po\u010deli jesti plodove zemlje. Tako Izraelci nisu vi\u0161e imali mane, nego su se te godine hranili plodovima zemlje kanaanske.", "qas": [{"question": "\u0160to ljudi vi\u0161e nikad nisu jeli manu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 68.0}], "id": "0534a70319e045c2a73678909fa54907bJOSc5v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sav Izrael i njegove starje\u0161ine, glavari narodni i suci, do\u0161ljaci i doma\u0107i, stanu s obje strane Kov\u010dega prema sve\u0107enicima i levitima koji su nosili Kov\u010deg saveza Jahvina - polovina prema gori Gerizimu, a polovina prema gori Ebalu - da bi se blagoslovio puk Izraelov prema obredu koji zapovjedi Mojsije.", "qas": [{"question": "Tko je bio Bo\u017eji sluga?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 296.0}], "id": "a53a0ccf415a424789215f57c3d60b2ebJOSc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A stanovnici Gibeona, pou\u010deni onim \u0161to Jo\u0161ua u\u010dini Jerihonu i Aju,", "qas": [{"question": "Gdje je Joshua oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 13.0}], "id": "f057e597655e4a928d0a7801735a4337bJOSc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada krenu Izraelci iz tabora i stignu u njihove gradove, a to su bili Gibeon, Kefira, Beerot i Kirjat Jearim.", "qas": [{"question": "Kako se zvao grad na koji su Izraelci stigli tre\u0107eg dana?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 71.0}], "id": "6c88a6fd92e343d2b011110125a9bff2bJOSc9v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Udru\u017ei se tada pet kraljeva amorejskih: kralj jeruzalemski, kralj hebronski, kralj jarmutski, kralj laki\u0161ki i kralj eglonski; krenu oni i sva njihova vojska, opsjednu grad Gibeon i po\u010dnu ga napadati.", "qas": [{"question": "Uz Jarmuta, Laki\u0161a i Eglona, koji je kralj bio \u010dlan amorejskih kraljeva?", "answers": [{"text": "hebron", "answer_start": 66.0}], "id": "430edb2f078a4a68bed911e43b8fc60fbJOSc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Udru\u017ei se tada pet kraljeva amorejskih: kralj jeruzalemski, kralj hebronski, kralj jarmutski, kralj laki\u0161ki i kralj eglonski; krenu oni i sva njihova vojska, opsjednu grad Gibeon i po\u010dnu ga napadati.", "qas": [{"question": "U kojem gradu su \u017eivjeli amoretski kraljevi?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 46.0}], "id": "14b70c49e6f947bba14d744e8d7d692bbJOSc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve predade Laki\u0161 u ruke Izraela, koji ga osvoji sutradan: pobi\u0161e o\u0161tricom ma\u010da sve \u017eivo u njemu, onako kao \u0161to su u\u010dinili s Libnom.", "qas": [{"question": "Kome je Gospod predao Lachish?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 27.0}], "id": "c7adac5b6a3e43dd92ea157f2853ff5bbJOSc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nije bilo ni jednoga grada koji je sklopio mir s sinovima Izraelovim, osim Hivijaca, koji su \u017eivjeli u Gibeonu: sve ih zauze\u0161e ratom.", "qas": [{"question": "Gdje su Hiviti \u017eivjeli?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 103.0}], "id": "c4a99f852623469da8ec3d73328d2b95bJOSc11v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mojsije je dao dio polovini plemena Mana\u0161eova po njegovim porodicama.", "qas": [{"question": "Tko je dodijelio zemlju poluplemenu Mana\u0161eovu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 0.0}], "id": "7ecf334ad610463a80c45835d891565dbJOSc13v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dobili su u posjed zemlju od Mahanajima, sav Ba\u0161an, sve kraljevstvo Oga, kralja ba\u0161anskoga, i sva Sela Jairova \u0161to su u Ba\u0161anu - \u0161ezdeset gradova.", "qas": [{"question": "Koja je bila teritorija kralja Oga?", "answers": [{"text": "Ba\u0161anu", "answer_start": 120.0}], "id": "1168fc0d5f4b4c6f9f301864a7937ca9bJOSc13v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hebron je pripao u ba\u0161tinu Kalebu, sinu Jefuneovu, Keni\u017eaninu, sve do danas, jer je Kaleb vr\u0161io volju Jahve, Boga Izraelova.", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja kojoj je Kaleb ostao odan?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 0.0}], "id": "2df2be342fe5427da47f5ea0e048ee0ebJOSc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hebron je pripao u ba\u0161tinu Kalebu, sinu Jefuneovu, Keni\u017eaninu, sve do danas, jer je Kaleb vr\u0161io volju Jahve, Boga Izraelova.", "qas": [{"question": "Caleb je ostao odan Gospodinu Bogu koje nacije?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 114.0}], "id": "8a223fbe8e5b44ab97e3fdc43948ed6dbJOSc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dio \u0161to je pripao plemenu sinova Judinih, po njihovim porodicama, bija\u0161e prema granici edomskoj, na jug do Sinske pustinje, na krajnjem jugu.", "qas": [{"question": "Gdje su Judini klanovi sletjeli?", "answers": [{"text": "edom", "answer_start": 87.0}], "id": "0079633cfc7b4ab4bea82884108532c8bJOSc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tre\u0107i \u017edrijeb iza\u0111e za sinove Zebulunove po porodicama njihovim: njihovo je podru\u010dje sezalo do Sarida,", "qas": [{"question": "Granica njihovog teritorija pro\u0161irila se na koju regiju?", "answers": [{"text": "Sarid", "answer_start": 95.0}], "id": "a561b17f59d049ed8487cadfb57f1066bJOSc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izi\u0111e, dakle, \u017edrijeb za porodice Kehatove: levitima, potomcima sve\u0107enika Arona, pripade trinaest gradova od plemena Judina, \u0160imunova i Benjaminova;", "qas": [{"question": "Koje pleme je prvo primilo puno?", "answers": [{"text": "levi", "answer_start": 44.0}], "id": "d002b63d27364e408b6d9a7fb2eba2bebJOSc21v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda ste pre\u0161li preko Jordana i do\u0161li u Jerihon, ali su glavari Jerihona poveli rat protiv vas - kao i Amorejci, Peri\u017eani, Kanaanci, Hetiti, Girga\u0161ani, Hivijci i Jebusejci - ali sam ih ja predao u va\u0161e ruke.", "qas": [{"question": "Koju si rijeku pre\u0161ao da bi stigao do Jerihona?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 22.0}], "id": "535f74f5764d4ba588f0ba76736e9ac1bJOSc24v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ode Juda i Jahve im predade u ruke Kanaance i Peri\u017eane te pobi\u0161e u Bezeku deset tisu\u0107a ljudi.", "qas": [{"question": "Koja je nacija napala Kanaance i Peri\u017eate?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 4.0}], "id": "b3ab264c48ac49bda926898c3f4cc55dbJDGc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odatle krenu na stanovnike Debira, koji se neko\u0107 zvao Kirjat Sefer.", "qas": [{"question": "Gdje se dogodio napad?", "answers": [{"text": "Debir", "answer_start": 27.0}], "id": "3cac7aa610ed47829ac1026319cfa0dbbJDGc1v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Juda nije uspio zauzeti Gaze s njenim podru\u010djem, ni A\u0161kelona s njegovim podru\u010djem, ni Ekrona s njegovim podru\u010djem.", "qas": [{"question": "Zajedno s A\u0161kelonom i Gazom, koji je grad zarobio Juda?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 90.0}], "id": "23d5e683c27d41fea9ec714e9645d09bbJDGc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mana\u0161e nije osvojio Bet-\u0160eana i njegovih sela ni Tanaka i njegovih sela. Nije potjerao ni stanovnika iz Dora i njegovih sela, ni stanovnika Jibleama i njegovih sela, ni stanovnika Megida i njegovih sela. Tako su Kanaanci ostali i \u017eivjeli u toj zemlji.", "qas": [{"question": "Koji grad nisu pokorili ljudi iz Mana\u0161ea?", "answers": [{"text": "ibleam", "answer_start": 141.0}], "id": "899c02fd34074c3aac4c12b6179afc4cbJDGc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zebulun nije otjerao stanovnika Kitrona ni stanovnika Nahalola. Tako su Kanaanci ostali usred Zebulunovih sinova, ali im bija\u0161e nametnuta tlaka.", "qas": [{"question": "Zajedno s Kitronom, koji grad Zebulunski ljudi nisu pokorili?", "answers": [{"text": "Nahalol", "answer_start": 54.0}], "id": "9cbed086bb6b4e17868365dcb526882ebJDGc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zebulun nije otjerao stanovnika Kitrona ni stanovnika Nahalola. Tako su Kanaanci ostali usred Zebulunovih sinova, ali im bija\u0161e nametnuta tlaka.", "qas": [{"question": "Koji grad Zebulun nije osvojio?", "answers": [{"text": "Kitron", "answer_start": 32.0}], "id": "cb79961598704378ac0324213188748fbJDGc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A\u0161erovci su ostali tako me\u0111u Kanaancima, stanovnicima te zemlje, jer ih nisu otjerali.", "qas": [{"question": "Koja grupa ljudi \u017eivi u zemlji?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 29.0}], "id": "d241da89299e4749bfd52932bfae0aa1bJDGc1v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eglon se ujedini sa sinovima Amonovim i Amalekovim, po\u0111e na Izraela, potu\u010de ga i osvoji Palmov grad.", "qas": [{"question": "Koga je Eglon porazio?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 60.0}], "id": "f37a9185333f4dfc95402c3280a1bc48bJDGc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izraelci su slu\u017eili moapskom kralju Eglonu osamnaest godina.", "qas": [{"question": "Iz kojeg je grada bio kralj Eglon?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 0.0}], "id": "9945f53d3ae148b18484554536d8844cbJDGc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda re\u010de Zebahu i Salmuni: \u201cKakvi bijahu ljudi koje pobiste na Taboru?\u201d \u201cBili su nalik na te\u201d, odgovori\u0161e. \u201cSvaki bija\u0161e kao kraljev sin.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje su Zebah i Zalmunna umrli?", "answers": [{"text": "Tabor", "answer_start": 64.0}], "id": "dd547b3ef82e4cc89e8b5e98f306c76bbJDGc8v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako su Midjanci bili poni\u017eeni pred Izraelcima. Vi\u0161e ne dizahu glave i zemlja bi mirna \u010detrdeset godina, koliko jo\u0161 potraja vijek Gideonov.", "qas": [{"question": "Koja grupa je ponizila Midian?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 36.0}], "id": "5159df016a394ab3b68a7f63225c2c41bJDGc8v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Njegova ino\u010da koja je \u017eivjela u \u0160ekemu rodi mu sina komu nadjenu ime Abimelek.", "qas": [{"question": "Kako se zvao njegov sin?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 69.0}], "id": "b0cb75ab148541dc9b9725df274d006ebJDGc8v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po Gideonovoj smrti Izraelci okrenu\u0161e u preljub s baalima te postavi\u0161e sebi za boga Baal-Berita.", "qas": [{"question": "Koja je nacija u\u010dinila Baal-Berith njihovim bogom?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 20.0}], "id": "5aeeea0d5a6d4c849c8b0b34426bce7dbJDGc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abimelek, sin Jerubaalov, oti\u0111e u \u0160ekem k bra\u0107i svoje matere i re\u010de njima i svemu rodu ku\u0107e svoje majke:", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Jerub-Baalov?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 0.0}], "id": "0917f916bfeb4b75898caa5f9fb93329bJDGc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To bra\u0107a njegove matere preneso\u0161e ostalim \u0161ekemskim gra\u0111anima i njihovo se srce prikloni Abimeleku jer govorahu: \u201cNa\u0161 je brat!\u201d", "qas": [{"question": "Tko su \u010delnici Shechema rekli da im je bliski ro\u0111ak?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 89.0}], "id": "96878af9bf8b4629b437ed95b51861c3bJDGc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Otac i mati reko\u0161e: \u201cZar nema djevojaka me\u0111u k\u0107erima tvoga plemena i u svemu na\u0161em narodu da mora\u0161 uzeti \u017eenu izme\u0111u neobrezanih Filistejaca?\u201d Ali Samson odgovori ocu: \u201cO\u017eeni me njome jer mi ona omilje.\u201d", "qas": [{"question": "Tko re\u010de svome ocu: \"Daj mi je jer je ona prava za mene?\"", "answers": [{"text": "Samson", "answer_start": 147.0}], "id": "818fdeaac8754cd8bf048f653f2de9dcbJDGc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tad Filistejci krenu\u0161e, utabori\u0161e se u Judi i ra\u0161iri\u0161e do Lehija.", "qas": [{"question": "Gdje su Filistejci napali?", "answers": [{"text": "Lehi", "answer_start": 58.0}], "id": "8bab24ac20b040a8ba1137822dc2aa11bJDGc15v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tri tisu\u0107e Judejaca odo\u0161e tada k spilji Etamske stijene i reko\u0161e Samsonu: \u201cZar ne zna\u0161 da Filistejci nama gospodare? Za\u0161to si nam onda to u\u010dinio?\u201d On im odgovori: \u201cKako oni meni, tako ja njima!\u201d A oni mu reko\u0161e:", "qas": [{"question": "Kome re\u00e8e tri tisu\u00e6e judejskih ljudi?", "answers": [{"text": "Samson", "answer_start": 65.0}], "id": "40595e06a91b4f199a902fcdf95bd9e3bJDGc15v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad ga dovedo\u0161e u Lehi i kad Filistejci, vi\u010du\u0107i od radosti, pojuri\u0161e na nj, duh Jahvin zahvati ga i u\u017eeta na njegovim rukama postado\u0161e kao laneni konci, spaljeni ognjem, i spado\u0161e mu s ruku.", "qas": [{"question": "Gdje su Filistejci vikali dok su mu prilazili?", "answers": [{"text": "Lehi", "answer_start": 18.0}], "id": "6d79913f465c47fa9d95bcb0d61593f1bJDGc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mika ga upita: \u201cOdakle dolazi\u0161?\u201d \u201cJa sam levit iz Judina Betlehema\u201d, odgovori mu on, \u201ci putujem da se negdje nastanim.\u201d", "qas": [{"question": "Odakle je Micah do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 57.0}], "id": "2939ac852afd4d7192eeaf85e4817942bJDGc17v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Levit, mu\u017e ubijene \u017eene, uze rije\u010d: \u201cDo\u0161ao sam s ino\u010dom u Benjaminovu Gibeu da preno\u0107im.", "qas": [{"question": "Na kojem podru\u010dju je \u017eivjela konkubina ubojice?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 58.0}], "id": "1bb9558c464e47668ee7afc44270d3aebJDGc20v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Noemi ima\u0161e ro\u0111aka po mu\u017eu, \u010dovjeka vrlo imu\u0107na, iz porodice Elimelekove: zvao se Boaz.", "qas": [{"question": "Kako se zvao ro\u0111ak kojeg je Naomi imala na mu\u017eevoj strani obitelji?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 82.0}], "id": "0cc930d3a9694665b8cddc4b43077fe2bRUTc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Noemi ima\u0161e ro\u0111aka po mu\u017eu, \u010dovjeka vrlo imu\u0107na, iz porodice Elimelekove: zvao se Boaz.", "qas": [{"question": "Tko je bila Boazova \u017eena?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 61.0}], "id": "b1ccbebf05cc40de965994851cad58c0bRUTc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ode, do\u0111e u polje te po\u010de pabir\u010diti za \u017eeteocima. A sre\u0107a je dovede u polje koje pripada\u0161e Boazu, iz roda Elimelekova.", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao i skupljao \u017eito u poljima iza \u017eetelica?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 93.0}], "id": "fe943e470c294a26aaaf90c004b36114bRUTc2v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Za\u0161to ho\u0107ete da vam srce otvrdne kao \u0161to je bilo otvrdnulo Egip\u0107anima i faraonu? Kad ih je Bog pritisnuo, nisu li ih onda pustili da odu?", "qas": [{"question": "Koju grupu je Egipat poslao na svoje odredi\u0161te?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 72.0}], "id": "ef2a96da0a2b434dabdab939c00cb678b1SAc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od dana kad je Kov\u010deg bio postavljen u Kirjat Jearimu, pro\u0111e mnogo vremena - dvadeset godina - i sav je dom Izraelov uzdisao za Jahvom.", "qas": [{"question": "Koja je nacija \u010deznula za Gospodinom?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 108.0}], "id": "c8c4ae16c2f248ee8ac7f1b876437c07b1SAc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije toga Samuel sazva narod pred Jahvu u Mispu", "qas": [{"question": "Tko je pozvao narod zajedno pred Gospodinom?", "answers": [{"text": "Samuel", "answer_start": 13.0}], "id": "96283f5eb2c44264b7b09138558e0639b1SAc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A jabe\u0161ke mu starje\u0161ine reko\u0161e: \u201cOstavi nam sedam dana da po\u0161aljemo glasnike u sve krajeve Izraelove, pa ako se ne na\u0111e nitko da nas izbavi, predat \u0107emo se tebi.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je Jabesh rekao da treba ostaviti svoje glasnike?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 91.0}], "id": "aabebbf057f2493db927ca7a6b32ff24b1SAc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali kad vidjeste Naha\u0161a, kralja amonskoga, kako ide na vas, rekoste mi: 'Ne, nego kralj neka vlada nad nama!' Pa ipak je va\u0161 kralj Jahve, va\u0161 Bog!", "qas": [{"question": "Tko je tvoj kralj?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 142.0}], "id": "83effde2ed874033b5cf3ee7fc7d73f2b1SAc12v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada progovori Doeg Edomac, koji je stajao me\u0111u \u0160aulovim dvoranima, i re\u010de: \u201cJa sam vidio Ji\u0161ajeva sina kad je do\u0161ao u Nob k Ahimeleku, Ahitubovu sinu.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin?", "answers": [{"text": "Ahitub", "answer_start": 136.0}], "id": "5b277e88fc3a4d4a9b59ddd5fd1e47a0b1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada progovori Doeg Edomac, koji je stajao me\u0111u \u0160aulovim dvoranima, i re\u010de: \u201cJa sam vidio Ji\u0161ajeva sina kad je do\u0161ao u Nob k Ahimeleku, Ahitubovu sinu.", "qas": [{"question": "\u010ciji je sluga Doeg stajao?", "answers": [{"text": "\u0160aul", "answer_start": 48.0}], "id": "d2b9b5269eb94b228f2210670fa2171bb1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David je sa svojim ljudima izlazio da plja\u010dka Ge\u0161urce, Girzijce i Amale\u010dane, jer su to bili stanovnici zemlje od Telama preko \u0160ura sve do egipatske zemlje.", "qas": [{"question": "Tko je napao Ge\u0161urce, Girze i Amale\u010dane?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "1b207ab785514362ad562aacc5c9147cb1SAc27v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David je pusto\u0161io zemlju ne ostavljaju\u0107i na \u017eivotu ni \u010dovjeka ni \u017eene, otimao je ovce i goveda, magarce, deve i haljine i vra\u0107ao se da sve to donese Aki\u0161u.", "qas": [{"question": "Tko ne bi ostavio ni mu\u0161karca ni \u017eenu na \u017eivotu kad je napao okrug?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "0b2e52b6d7b4495a88acf304a6aef90db1SAc27v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad \u0160aul ugleda filistejski tabor, upla\u0161i se i srce mu sna\u017eno zadrhta.", "qas": [{"question": "Tko se prestra\u0161io kad je vidio Filistejski tabor?", "answers": [{"text": "\u0160aul", "answer_start": 4.0}], "id": "12d706b3d1614fff9d555e713cbcfcceb1SAc28v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su do\u0161li do Nakonova gumna, posegnu Uza rukom za Kov\u010degom Bo\u017ejim da ga pridr\u017ei jer ga volovi umalo ne prevrnu\u0161e.", "qas": [{"question": "Gdje su volovi posrnuli?", "answers": [{"text": "Nakon", "answer_start": 16.0}], "id": "0a1c1843ff8a44638a6b14192e72b1d9b2SAc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Davidu bija\u0161e \u017eao \u0161to je Jahve onako udario Uzu, i on prozva ono mjesto Peres Uza, kako se zove i dan-danas.", "qas": [{"question": "Tko je bio ljut jer je Gospodin napao Uzu?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "390e90ec103a497c8f41c19e360f661fb2SAc6v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sadok, sin Ahitubov, i Ebjatar, sin Ahimelekov, bijahu sve\u0107enici; Seraja bija\u0161e dr\u017eavni pisar;", "qas": [{"question": "Tko je bio pisar?", "answers": [{"text": "Seraja", "answer_start": 66.0}], "id": "e13658439cf748f58b18bc74d296a324b2SAc8v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benaja, sin Jojadin, zapovijeda\u0161e Kere\u0107anima i Pele\u0107anima; Davidovi sinovi bijahu namjesnici.", "qas": [{"question": "\u010ciji su sinovi bili sve\u0107enici?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 59.0}], "id": "9dc2bdbe0aac4745af30ea633b702ed5b2SAc8v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Hanun pograbi Davidove sluge, obrija im pola brade i skrati im haljine dopola, sve do zadnjice, i posla ih natrag.", "qas": [{"question": "\u010cije je sluge Hanun preuzeo?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 19.0}], "id": "3a38c12ee45b43068bd25c645ede7033b2SAc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali ih opazi neki momak te javi Ab\u0161alomu. Nato obojica \u017eurno odo\u0161e i do\u0111o\u0161e u ku\u0107u nekoga \u010dovjeka u Bahurimu. U njegovu dvori\u0161tu bija\u0161e studenac i oni se spusti\u0161e u nj.", "qas": [{"question": "Kamo su oti\u0161li?", "answers": [{"text": "Bahurim", "answer_start": 100.0}], "id": "26cd213e842b4b85b51a6894e58cf0dcb2SAc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je David do\u0161ao u Mahanajim, tada \u0160obi, sin Naha\u0161ev iz Rabe Amonske, pa Makir, sin Amielov iz Lo Debara, i Barzilaj, Gilea\u0111anin iz Rogelima,", "qas": [{"question": "Tko je bio Gileadit iz Rogelima?", "answers": [{"text": "Barzilaj", "answer_start": 110.0}], "id": "d9eaaf0ec0634ef0b4409c4efccb3300b2SAc17v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Joab odvrati: \u201cNe\u0107u ja ovdje dangubiti s tobom!\u201d I uze tri sulice u ruke i zabode ih u srce Ab\u0161alomu, koji je bio jo\u0161 \u017eiv vise\u0107i o hrastu.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ne\u0107u \u010dekati ovako za tebe!\"", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 2.0}], "id": "0db2c5c99b494593b7948370f4cebd69b2SAc18v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kralj ustade i sjede na vrata. Javi\u0161e to svemu narodu govore\u0107i: \u201cEno kralj sjedi na vratima.\u201d I sav narod do\u0111e pred kralja. A Izraelci bijahu pobjegli svaki u svoj \u0161ator.", "qas": [{"question": "Koji je narod bio kralj?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 126.0}], "id": "65608aacac2a4150962dd5b9fe5078dfb2SAc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Za Abi\u0161ajem krenu na put Joab, Kere\u0107ani, Pele\u0107ani i svi junaci; oni izi\u0111u iz Jeruzalema u potjeru za Bikrijevim sinom \u0160ebom.", "qas": [{"question": "Gdje je Joab oti\u0161ao da progoni Shebu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 77.0}], "id": "4b1f05df942d413285bae373be61a81db2SAc20v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne radi se o tome, nego je jedan \u010dovjek iz Efrajimove gore, po imenu \u0160eba, Bikrijev sin, podigao ruku na kralja, na Davida. Predajte samo njega, pa \u0107u oti\u0107i od grada!\u201d \u017dena odgovori Joabu: \u201cDobro. Odmah \u0107e ti njegovu glavu baciti preko zida!\u201d", "qas": [{"question": "Protiv koga se Sheba pobunila?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 116.0}], "id": "12d9b4dcac1e47a4bda8353bb9e42336b2SAc20v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u017dena se vrati u grad i progovori svemu narodu kako joj je govorila njezina mudrost. I odsjeko\u0161e glavu Bikrijevu sinu \u0160ebi i baci\u0161e je Joabu. A on zapovjedi da zatrube u rog te se razi\u0111o\u0161e od grada, svaki u svoj kraj. A Joab se vrati kralju u Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Gdje se Joab vratio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 242.0}], "id": "72a91829a3694a1eb4fc59ec6c03a6fcb2SAc20v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dade tada kralju stotinu i dvadeset zlatnih talenata, mnogo miomirisa i dragulja. Nikad vi\u0161e nije bilo takvih miomirisa kakve je kraljica od Sabe dala kralju Salomonu.", "qas": [{"question": "Tko je Saba dao kralju 120 talenata zlata, dragulja i za\u010dina?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 158.0}], "id": "e0e7c7d3e89641a982b5266e1169ef29b1KIc10v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de Jeroboamu: \u201cUzmi sebi deset komada, jer ovako govori Jahve, Bog Izraelov: 'Evo \u0107u istrgnuti kraljevstvo iz ruke Salomonove i dat \u0107u tebi deset plemena.", "qas": [{"question": "Tko mu je Solomon rekao da uzme deset komada kraljevstva?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 7.0}], "id": "4072b98997c14387ad97d1af7d35d721b1KIc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda po\u010dinu Salomon kod otaca svojih i bi sahranjen u Davidovu gradu, a njegov sin Roboam zakralji se namjesto njega.", "qas": [{"question": "Tko je bio Solomonov otac?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 54.0}], "id": "1968d7e7406e465fa7d46758a41cdf5eb1KIc11v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Roboam zavlada samo nad Izraelovim sinovima koji su \u017eivjeli po judejskim gradovima.", "qas": [{"question": "Koju etni\u010dku pripadnost je Rehoboam vladao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 24.0}], "id": "f605c8d5a1a5411f9526ab205ad1caefb1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Roboam zavlada samo nad Izraelovim sinovima koji su \u017eivjeli po judejskim gradovima.", "qas": [{"question": "Gdje je Rehoboam vladao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 24.0}], "id": "dd81288e99a4420b93a61c8b47bf136ab1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako se Izrael odijelio od doma Davidova sve do danas.", "qas": [{"question": "Tko je bio u pobuni protiv dinastije Davidi\u0107?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "78af0c8cba4e4dd2aa4941b39de6606db1KIc12v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Trideset i prve godine Asina kraljevanja Judejom postade Omri kraljem Izraela za dvanaest godina. U Tirsi je kraljevao \u0161est godina.", "qas": [{"question": "Kojom je nacijom Asa vladao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 70.0}], "id": "7551e3e2aabc411298ec33fa65daba6bb1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Trideset i prve godine Asina kraljevanja Judejom postade Omri kraljem Izraela za dvanaest godina. U Tirsi je kraljevao \u0161est godina.", "qas": [{"question": "Tko je postao kralj nad Izraelom u trideset i prvoj godini Asine vladavine?", "answers": [{"text": "Omri", "answer_start": 57.0}], "id": "5bfc3a42da404a698c8e6e6943a6ea82b1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Trideset i prve godine Asina kraljevanja Judejom postade Omri kraljem Izraela za dvanaest godina. U Tirsi je kraljevao \u0161est godina.", "qas": [{"question": "Omri je postao kralj nad kojom zemljom?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 70.0}], "id": "f2e3741f98a24a3f80881f472c626553b1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ostatak pobje\u017ee u Afek, u grad, ali se sru\u0161i zidina na dvadeset i sedam tisu\u0107a ljudi koji su ostali. Pobjegao je i Ben-Hadad. U gradu je prelazio iz jednog skrovi\u0161ta u drugo.", "qas": [{"question": "Tko je tr\u010dao u grad i sakrio se u unutarnjoj sobi?", "answers": [{"text": "Ben-Hadad", "answer_start": 115.0}], "id": "84ddea7c72ad46c080bb0b30d3ad340fb1KIc20v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kada je Ahab doznao da je Nabot mrtav, ustade i si\u0111e u vinograd Nabota Jizreelca da ga zaposjedne.", "qas": [{"question": "Tko je \u010duo Nabothovu smrt?", "answers": [{"text": "Ahab", "answer_start": 8.0}], "id": "a1247ca431b64ca58207f656a597fb87b1KIc21v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Elizej poru\u010di izraelskom kralju: \u201c\u010cuvaj se onoga mjesta jer su se Aramejci ondje utaborili.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je prorok rekao kralju da bude oprezan?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 18.0}], "id": "3df150f57efa4770b7fde33546b887bfb2KIc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I\u0161li su za njima do Jordana; put bija\u0161e sav prekriven haljinama i stvarima koje su Aramejci pobacali u bijegu. Glasnici se vrati\u0161e i obavijesti\u0161e kralja.", "qas": [{"question": "Gdje su ih Sirijci pratili?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 20.0}], "id": "5002c18a78644fd2be95bdd75417938fb2KIc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I\u0161li su za njima do Jordana; put bija\u0161e sav prekriven haljinama i stvarima koje su Aramejci pobacali u bijegu. Glasnici se vrati\u0161e i obavijesti\u0161e kralja.", "qas": [{"question": "Koja nacionalnost su bili izvi\u0111a\u010di?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 20.0}], "id": "aecd0c58dd74418a96094cf6c67dbfa1b2KIc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hazael re\u010de: \u201cAli \u0161to je tvoj sluga? Zar je pas da u\u010dini tako stra\u0161ne stvari?\u201d Elizej odgovori: \u201cU jednoj Jahvinoj objavi vidio sam tebe kao kralja aramejskog.\u201d", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji je Elizej rekao da \u0107e biti kralj?", "answers": [{"text": "aram", "answer_start": 148.0}], "id": "af8e9ec05af34d8eb4bd26398a461b5ab2KIc8v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kralj Joram vratio se u Jizreel da se lije\u010di od rana \u0161to mu ih zadado\u0161e u Rami kad se borio s aramejskim kraljem Hazaelom. Joramov sin Ahazja, judejski kralj, si\u0161ao je u Jizreel da posjeti Ahabova sina Jorama jer se Joram razbolio.", "qas": [{"question": "Tko je bio Joramov otac?", "answers": [{"text": "Ahab", "answer_start": 189.0}], "id": "7b8f8a11808c48e8998251ccbd73c520b2KIc8v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U\u010dinit \u0107u s domom Ahabovim kao s domom Jeroboama, sina Nebatova, i kao s domom Ba\u0161e, sina Ahijina.", "qas": [{"question": "\u010ciju \u0107u dinastiju napraviti kao Jeroboam sin Nebatov?", "answers": [{"text": "Ahab", "answer_start": 18.0}], "id": "128a7299693441d49a38ce718dc6bf7ab2KIc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U\u010dinit \u0107u s domom Ahabovim kao s domom Jeroboama, sina Nebatova, i kao s domom Ba\u0161e, sina Ahijina.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Nebatov?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 39.0}], "id": "c017a853f617418088262039cdd058cfb2KIc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada se Jahve razgnjevi na Izraela i odbaci ga ispred svoga lica. Ostalo je samo pleme Judino.", "qas": [{"question": "Koga je Gospodin odbio?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 27.0}], "id": "132e57a240c74bbd8efa5a5a76a0bc8eb2KIc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Asirski je kralj poslao iz Laki\u0161a u Jeruzalem kralju Ezekiji vrhovnog zapovjednika vojske, velikog dvoranina i peharnika s jakom vojskom. Krenu\u0161e oni, a kad su stigli u Jeruzalem, stado\u0161e kod vodovoda Gornjeg ribnjaka, na putu u Valjarevo polje.", "qas": [{"question": "Koja je zemlja poslala glavnog eunuha?", "answers": [{"text": "Asirski", "answer_start": 0.0}], "id": "5bc31f41033f4cfb986a656250bf6a35b2KIc18v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Upravitelj dvora Elijakim, sin Hilkijin, pisar \u0160ebna i savjetnik Joah, sin Asafov, do\u0111o\u0161e k Ezekiji, razdrijev\u0161i haljine, i saop\u0107i\u0161e mu rije\u010di velikoga peharnika", "qas": [{"question": "Tko je bio Joahin otac?", "answers": [{"text": "Elijakim", "answer_start": 17.0}], "id": "7fe5cbd1329549f09ded2c65050b0387b2KIc18v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mana\u0161eu je bilo dvanaest godina kad se zakraljio. Pedeset i pet godina kraljevao je u Jeruzalemu. Njegova se majka zvala Hefsi-Bah.", "qas": [{"question": "Gdje je Manasseh vladao pedeset pet godina?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 86.0}], "id": "331255762cb848cb800ab95b283b1907b2KIc21v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Jafetovi: Gomer, Magog, Madaj, Javan, Tubal, Me\u0161ek i Tiras.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Jafetov?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 17.0}], "id": "e7ffe9c5097249e6a3194629edc2dfe3b1CHc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ku\u0161evi sinovi: Seba, Havila, Sabta, Rama i Sabteka; Ramini sinovi: \u0160eba i Dedan.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin Raamahov?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 74.0}], "id": "4e28e3e29f434d2ea22102f584e50614b1CHc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eberu se rodi\u0161e dva sina: jednom bje\u0161e ime Peleg, jer se za njegova doba razdijelila zemlja. Njegovu je bratu bilo ime Joktan.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Eberov brat?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 119.0}], "id": "dd6821c4b91745a1ab95e68f33781459b1CHc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ofir, Havila i Jobab. Svi su to sinovi Joktanovi.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Ofira?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 39.0}], "id": "c47f306cd49646a69754d1cbeef82e80b1CHc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram, to jest Abraham.", "qas": [{"question": "\u0160to je Abram?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 15.0}], "id": "6e0883c35ecd49588728b4c90f3d6aa1b1CHc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jetur, Nafi\u0161 i Kedma. To su Ji\u0161maelovi sinovi.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Ji\u0161maelov?", "answers": [{"text": "Jetur", "answer_start": 0.0}], "id": "35d61d23d61249dab8c60c72235eb834b1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jetur, Nafi\u0161 i Kedma. To su Ji\u0161maelovi sinovi.", "qas": [{"question": "Nafi\u0161 i Kedemah su bili sinovi \u010dega?", "answers": [{"text": "Jetur", "answer_start": 0.0}], "id": "6059557cd0a7495ab66962315b2db9e5b1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reuelovi su sinovi bili: Nahat, Zerah, \u0160ama i Miza.", "qas": [{"question": "Tko je Nahatov otac?", "answers": [{"text": "Reuel", "answer_start": 0.0}], "id": "0ba09a16affa425cb68fddd33d8b01ffb1CHc1v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seirovi su sinovi bili: Lotan, \u0160obal, Sibeon, Ana, Di\u0161on, Eser i Di\u0161an.", "qas": [{"question": "\u0160obal, Sibeon, Anah, Dishon, Ezer i Di\u0161an su sinovi \u010diji su?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 0.0}], "id": "3e869311d85f4d648db7ffea251a0694b1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seirovi su sinovi bili: Lotan, \u0160obal, Sibeon, Ana, Di\u0161on, Eser i Di\u0161an.", "qas": [{"question": "Tko je otac Lotana?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 0.0}], "id": "cfad7b22bd1b4410a23bb762867a7a6cb1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seirovi su sinovi bili: Lotan, \u0160obal, Sibeon, Ana, Di\u0161on, Eser i Di\u0161an.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Seir?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 24.0}], "id": "cdf203ab41ce4779a100918d2965253cb1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotanovi su sinovi bili: Hori i Homam; Lotanova je sestra bila Timna.", "qas": [{"question": "Tko je bila Lotanova sestra?", "answers": [{"text": "Timna", "answer_start": 63.0}], "id": "518635080dc64ce18dd4e3aefdd41e06b1CHc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotanovi su sinovi bili: Hori i Homam; Lotanova je sestra bila Timna.", "qas": [{"question": "Hori i koji drugi Lotanov sin?", "answers": [{"text": "Homam", "answer_start": 32.0}], "id": "9838d2afc4d64e8bb34ca56bdf6066b2b1CHc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160obalovi su sinovi bili: Alvan, Manahat, Ebal, \u0160efi i Onam. Sibeonovi su sinovi bili: Aja i Ana.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin \u0160obalov?", "answers": [{"text": "Alvan", "answer_start": 25.0}], "id": "d809f0230e51443f8caeb0d814fa5e0ab1CHc1v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo kraljeva koji su kraljevali u zemlji edomskoj prije nego je zavladao kralj sinova Izraelovih: Bela, sin Beorov; gradu mu je bilo ime Dinhaba.", "qas": [{"question": "Tko je bio Beorov sin?", "answers": [{"text": "Bela", "answer_start": 98.0}], "id": "f562aa3220a2489eb63ac4160556045ab1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo kraljeva koji su kraljevali u zemlji edomskoj prije nego je zavladao kralj sinova Izraelovih: Bela, sin Beorov; gradu mu je bilo ime Dinhaba.", "qas": [{"question": "Gdje su kraljevi vladali?", "answers": [{"text": "edom", "answer_start": 41.0}], "id": "b5bf1abfc932466fb97dafc10c1879d1b1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo kraljeva koji su kraljevali u zemlji edomskoj prije nego je zavladao kralj sinova Izraelovih: Bela, sin Beorov; gradu mu je bilo ime Dinhaba.", "qas": [{"question": "Kakva je bila nacionalnost naroda Edoma pred kraljevima edomskim?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 86.0}], "id": "e679134d398249aabe1fbc6a96951584b1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je umro Bela, na njegovo se mjesto zakraljio Jobab, sin Zareha iz Bosre.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Zerahov?", "answers": [{"text": "Jobab", "answer_start": 49.0}], "id": "ae3ee8dcf1a7467983f09a481ecb482fb1CHc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je umro Jobab, zakraljio se na njegovo mjesto Hu\u0161am iz temanske zemlje.", "qas": [{"question": "Tko je umro?", "answers": [{"text": "Jobab", "answer_start": 12.0}], "id": "c60ae3e6e5b04652a5e2b6cbde47fa4db1CHc1v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je umro Baal Hanan, zavladao je Hadad; gradu mu je bilo ime Pai. \u017dena mu se zvala Mehetabela. Bila je k\u0107i Matredova iz Me Zahaba.", "qas": [{"question": "Tko je nasljedio Baal-Hanana?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 36.0}], "id": "7bda0261d5f74d57a17456fe203ced66b1CHc1v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je umro Baal Hanan, zavladao je Hadad; gradu mu je bilo ime Pai. \u017dena mu se zvala Mehetabela. Bila je k\u0107i Matredova iz Me Zahaba.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Hadadov grad?", "answers": [{"text": "Pai", "answer_start": 64.0}], "id": "57e5f4bea8d34bf0b36ce0f7dcfe4b14b1CHc1v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Njegova nevjesta Tamara rodi mu Peresa i Zeraha. U svemu je bilo pet Judinih sinova.", "qas": [{"question": "Tko je bila Judina snaha?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 17.0}], "id": "b46e7d8e5c574d929f3fe576ea79d9a8b1CHc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zerahovi su sinovi bili: Zimri, Etan, Heman, Kalkol i Dara; u svemu pet.", "qas": [{"question": "Tko je Darin otac?", "answers": [{"text": "Zerah", "answer_start": 0.0}], "id": "4bfd1766718d4a869b59b9ec6ce1678ab1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zerahovi su sinovi bili: Zimri, Etan, Heman, Kalkol i Dara; u svemu pet.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Zerahov?", "answers": [{"text": "Zimri", "answer_start": 25.0}], "id": "dd35e1da8e5a48178e7f6eb7df41b766b1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karmijevi su sinovi bili: Akar, koji je nanio zlo Izraelu prekr\u0161iv\u0161i kletvu.", "qas": [{"question": "Na koga je Achan doveo do katastrofe?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 50.0}], "id": "e593094fdce643f4969070fff0718c78b1CHc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ji\u0161aj rodi prvenca Eliaba, drugog Abinadaba, tre\u0107eg \u0160imu,", "qas": [{"question": "Tko je bio Eliabov otac?", "answers": [{"text": "Abinadab", "answer_start": 34.0}], "id": "07b58beb7ab14888a6f21c1cd979e467b1CHc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Segub rodi Jaira, koji je imao dvadeset i tri grada u gileadskoj zemlji.", "qas": [{"question": "Gdje su se nalazili Jairovi gradovi?", "answers": [{"text": "gilead", "answer_start": 54.0}], "id": "2fa4823355044688ba678827b5f33855b1CHc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Segub rodi Jaira, koji je imao dvadeset i tri grada u gileadskoj zemlji.", "qas": [{"question": "Tko je bio Segubov otac?", "answers": [{"text": "Jair", "answer_start": 11.0}], "id": "c271a7aa0de64fada21629ef258fe222b1CHc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali su Ge\u0161urci i Aramejci osvojili od njih Jairova Sela, Kenat sa selima, \u0161ezdeset gradova. To su sve osvojili sinovi Makira, oca Gileadova.", "qas": [{"question": "Tko je Makir otac?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 130.0}], "id": "d217a8d42314404294c4b656910bcb56b1CHc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Jerahmeela, Hesronova prvenca, bili su: prvenac Ram, pa Buna, Oren, Osem i Ahija.", "qas": [{"question": "Kako se zvao prvoro\u0111eni sin Jerahmeel?", "answers": [{"text": "Ram", "answer_start": 55.0}], "id": "ea0d0ba659e04134910eb124b9904338b1CHc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Jerahmeela, Hesronova prvenca, bili su: prvenac Ram, pa Buna, Oren, Osem i Ahija.", "qas": [{"question": "Tko je bio Hezronov prvoro\u0111eni?", "answers": [{"text": "Jerahmeel", "answer_start": 7.0}], "id": "483ec57f3ec145e28c18af5ff12da2b9b1CHc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Fenuel je bio otac Gedoru, a Ezer je bio Hu\u0161in otac. To su bili sinovi Hura, prvenca Efrate, oca Betlehema.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Penuel?", "answers": [{"text": "Gedor", "answer_start": 19.0}], "id": "ce6c3e0ea5634f059caa728c19cae254b1CHc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od levita \u0160emaja, sin Ha\u0161uba, sin Azrikama, Ha\u0161abjina sina, izme\u0111u Merarijevih sinova;", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Hashub?", "answers": [{"text": "\u0160emaja", "answer_start": 10.0}], "id": "15d9a31c867c46248e631b0ba0875ba7b1CHc9v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160alum, sin Korea, sina Abjasafa, Korahova sina, sa svojom bra\u0107om Korahovcima iz njihove obitelji, bili su odgovorni za bogoslu\u017eje; oni su \u010duvali pragove \u0160atora, dok su njihovi oci \u010duvali ulaz u Jahvin tabor.", "qas": [{"question": "Tko je bio Shallum?", "answers": [{"text": "sin Kore", "answer_start": 7.0}], "id": "493e908e40a240d391fef8550a3d613cb1CHc9v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To su bili glavari levitskih obitelji prema svom srodstvu. Ti su poglavari \u017eivjeli u Jeruzalemu.", "qas": [{"question": "Gdje su leviti \u017eivjeli?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 85.0}], "id": "08ec7a4c55fc4b17985ff3afc6e3350bb1CHc9v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su sutradan do\u0161li Filistejci da oplijene pobijene, na\u0161li su \u0160aula s njegovim sinovima gdje le\u017ee mrtvi na gori Gilboi.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Filistejaca?", "answers": [{"text": "\u0160aul", "answer_start": 64.0}], "id": "4016fa3a883e4a86a33580bbcf65538eb1CHc10v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David je tada bio u svojoj kuli, a filistejska je posada tada bila u Betlehemu.", "qas": [{"question": "Gdje je bio filistejski garnizon?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 69.0}], "id": "694640e9f1df464aa7e8711b35722f12b1CHc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David je tada bio u svojoj kuli, a filistejska je posada tada bila u Betlehemu.", "qas": [{"question": "Tko je tada bio u upori\u0161tu?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "3d23c22f4b9142798a1527e19cc6f9ceb1CHc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada ta trojica prodrije\u0161e kroz filistejski tabor i, zahvativ\u0161i vode iz betlehemskoga studenca \u0161to je kod vrata, doneso\u0161e je i dado\u0161e Davidu. Ali je David ne htjede piti nego je proli kao ljevanicu Jahvi", "qas": [{"question": "Gdje se nalazila cisterna?", "answers": [{"text": "betlehem", "answer_start": 72.0}], "id": "cb647a25e5984f2697eddea7aa4358abb1CHc11v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ribajev sin Itaj iz Gibeata sinova Benjaminovih, Benaja Piratonjanin;", "qas": [{"question": "\u0160to je Piratonit?", "answers": [{"text": "Benaja", "answer_start": 49.0}], "id": "b8de63baafeb41d7b39571efb853202bb1CHc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ribajev sin Itaj iz Gibeata sinova Benjaminovih, Benaja Piratonjanin;", "qas": [{"question": "Odakle je Ithai?", "answers": [{"text": "Gibea", "answer_start": 20.0}], "id": "12cb67c2cf934796a3ad09d6a13a6cf8b1CHc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mahavac Eliel i Elnaamovi sinovi Jeribaj i Jo\u0161avja i Moabac Jitma;", "qas": [{"question": "Tko je bio Mahavit?", "answers": [{"text": "Eliel", "answer_start": 8.0}], "id": "7914253bd27a467682623ceb4ca45259b1CHc11v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako je David s izraelskim starje\u0161inama i tisu\u0107nicima radosno i\u0161ao prenose\u0107i gore Kov\u010deg saveza Jahvina iz Obed-Edomove ku\u0107e.", "qas": [{"question": "Tko je donio Kov\u010deg Bo\u017ejega Saveza?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 8.0}], "id": "4db78c49442146ae93241aa7cc8ccdeeb1CHc15v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David zaplijeni zlatne \u0161titove \u0161to ih imahu Hadadezerove sluge i donese ih u Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Tko je donio zlatne \u0161titove u Jeruzalem?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "7ce1b4d1109145618c0ec32e589b59c3b1CHc18v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je \u010duo hamatski kralj Tou da je David porazio svu vojsku Hadadezera, sopskoga kralja,", "qas": [{"question": "Tko je porazio cijelu vojsku kralja Hadadezera od Zobaha?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 36.0}], "id": "25388b15897d47a68b8f0631c696fe07b1CHc18v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su Amonovi sinovi vidjeli da su se omrazili s Davidom, poslao je Hanun s Amonovim sinovima tisu\u0107u srebrnih talenata da za pla\u0107u najme bojnih kola i konjanika iz Aram Naharajima, iz Aram Maake i iz Soba.", "qas": [{"question": "Tko je bio ga\u0111en Amonima?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 50.0}], "id": "b945f124fb954981a4ddc4a08479cc15b1CHc19v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slijede\u0107e godine, u doba kad kraljevi izlaze u rat, izvede Joab vojsku i po\u010de pusto\u0161iti zemlju amonsku. Do\u0161av\u0161i, opsjeo je Rabu; David bija\u0161e ostao u Jeruzalemu. Joab je osvojio Rabu i razorio je.", "qas": [{"question": "Gdje je David odsjeo nakon \u0161to je Rabbah uni\u0161ten?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 150.0}], "id": "88205e48cbd04d4ca4a04bcc46572718b1CHc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David ih razdijeli na redove po Levijevim sinovima: Ger\u0161onu, Kehatu i Merariju.", "qas": [{"question": "Na kojeg sina ih je David podijelio?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 32.0}], "id": "2c999e1cc7bd4bceaea81dcc36905aacb1CHc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David ih razdijeli na redove po Levijevim sinovima: Ger\u0161onu, Kehatu i Merariju.", "qas": [{"question": "Tko ih je podijelio u grupe?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "7a2ff810ddfb4469a52b4a3c1f14965ab1CHc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kehatovi sinovi: Amram, Jishar, Hebron i Uziel, \u010detvorica.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Kehatov?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 17.0}], "id": "9cf980756c9049c6b8e72ef8ab66a8bbb1CHc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Popisao ih je Netanelov sin \u0160emaja, pisar od Levijeva plemena, pred kraljem, knezovima, sve\u0107enikom Sadokom, Ebjatarovim sinom Ahimelekom, pred poglavarima porodica me\u0111u sve\u0107enicima i levitima, uzev\u0161i po jednu porodicu za Eleazara, a po jednu opet za Itamara.", "qas": [{"question": "\u0160to je bio pisar \u0160emaja sin Netanelov?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 183.0}], "id": "85d63ecd375c40318c04e5cb3f7394d2b1CHc24v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Salomon je uvozio konje iz Musrija i iz svih zemalja.", "qas": [{"question": "Gdje je Solomon nabavio konje?", "answers": [{"text": "Musri", "answer_start": 27.0}], "id": "f1eaf1ff308d41e480f3ce30f3a4fc05b2CHc9v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom je po\u010dinuo kod otaca i sahranili su ga u gradu oca mu Davida, a na njegovo se mjesto zakraljio sin mu Roboam.", "qas": [{"question": "Tko je bio Solomonov otac?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 60.0}], "id": "c5f6a69d62834bd6b50ccf0be66197c0b2CHc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Roboam zavlada samo nad Izraelovim sinovima koji su \u017eivjeli po judejskim gradovima.", "qas": [{"question": "Koju etni\u010dku pripadnost je Rehoboam vladao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 24.0}], "id": "80bee83dd88f4e4dbc1eadfe1d002463b2CHc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Roboam zavlada samo nad Izraelovim sinovima koji su \u017eivjeli po judejskim gradovima.", "qas": [{"question": "Gdje je Rehoboam vladao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 24.0}], "id": "8cea6fcb01ed428d803811239afe1c43b2CHc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako se Izrael odijelio od doma Davidova sve do danas.", "qas": [{"question": "Tko je bio u pobuni protiv dinastije Davidi\u0107?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "c7822eba81a345c3b2b8457b052ae7b1b2CHc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ben-Hadad poslu\u0161a kralja Asu i posla svoje vojskovo\u0111e na izraelske gradove te oni pokori\u0161e Ijon, Dan, Abel Majinu i sve Naftalijeve gradove-skladi\u0161ta.", "qas": [{"question": "Tko je ponudio da preuzme Ijona?", "answers": [{"text": "Ben-Hadad", "answer_start": 0.0}], "id": "dbf12460036f45cf8695cd99640cce07b2CHc16v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ben-Hadad poslu\u0161a kralja Asu i posla svoje vojskovo\u0111e na izraelske gradove te oni pokori\u0161e Ijon, Dan, Abel Majinu i sve Naftalijeve gradove-skladi\u0161ta.", "qas": [{"question": "Koju zemlju je Ben Hadad naredio svojoj vojsci da napadne?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 57.0}], "id": "c71c3e1fd265403ab7e0d8e0beb4643fb2CHc16v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I eto, Asina djela, od prvoga do posljednjeg, zapisana su u Knjizi o judejskim i izraelskim kraljevima.", "qas": [{"question": "Uz Judu, koja druga zemlja ima svitak kraljeva Jude?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 81.0}], "id": "5dac5c96f7e246cb89a2649ad646df5bb2CHc16v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od Benjaminova plemena: hrabri junak Eliada i s njim dvjesta tisu\u0107a ljudi naoru\u017eanih lukom i \u0161titom;", "qas": [{"question": "Tko je vodio 200.000 ljudi?", "answers": [{"text": "Eliada", "answer_start": 37.0}], "id": "12c5f55064ca46de8a627ed702034699b2CHc17v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izraelski kralj i judejski kralj Jo\u0161afat krenu\u0161e na Ramot Gilead.", "qas": [{"question": "Kojoj je naciji pripadao Jeho\u0161afat?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 0.0}], "id": "6262373a2dc54940ba87883cb0b3f6edb2CHc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad se judejski kralj Jo\u0161afat sretno vrati ku\u0107i u Jeruzalem,", "qas": [{"question": "Gdje se Jehoshaphat vratio sigurno?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 50.0}], "id": "0f9cedc8e00b453da5ae8740e558b5e7b2CHc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Jo\u0161afat ustade u judejskom zboru u Jeruzalemu, u Domu Jahvinu, pred novim predvorjem", "qas": [{"question": "Jo\u0161afat je stajao pred Judejskim zborom i kojim drugim gradom?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 40.0}], "id": "8cdac7d8101842eda8aa6376a60d90f5b2CHc20v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sada, evo, Amonovi i Moabovi sinovi, i oni iz Seirske gore, preko kojih nisi dao Izraelu da pro\u0111e kad je dolazio iz zemlje egipatske, nego ih je obi\u0161ao i nije ih zatro -", "qas": [{"question": "Izrael je do\u0161ao iz koje zemlje?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 123.0}], "id": "4cd78f5c8d5846d0adb08b1155d47e21b2CHc20v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Jo\u0161afat pade ni\u010dice na zemlju i svi Judejci i Jeruzalemci pado\u0161e pred Jahvom da mu se poklone.", "qas": [{"question": "Kojoj je naciji pripadao Jeho\u0161afat?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 51.0}], "id": "1ffca2bfc8cc44e3af81e5badb71c42ab2CHc20v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ostala Amasjina djela, od prvih do posljednjih, zapisana su u Knjizi o judejskim i izraelskim kraljevima.", "qas": [{"question": "Uz Judu, koja druga zemlja ima svitak kraljeva Jude?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 83.0}], "id": "9a966d11784e4ff38b1e68df3423a62ab2CHc25v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uzija je sagradio kule u Jeruzalemu kod Ugaonih vrata, kod Dolinskih vrata i na uglu te ih utvrdio.", "qas": [{"question": "U kojem gradu su izgra\u0111eni utvr\u0111eni tornjevi?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 25.0}], "id": "e64cde97eed34954869571524dea6a55b2CHc26v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A junak od Efrajimova plemena Zikri pogubio je kraljeva sina Maaseju i dvorskoga upravitelja Azrikama i Elkanu, drugoga do kralja.", "qas": [{"question": "Tko je bio nadzornik pala\u010de?", "answers": [{"text": "Azrikam", "answer_start": 93.0}], "id": "bf76f08b5b544c58934ce21e93db6d1db2CHc28v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada ustado\u0161e neki izme\u0111u glavara Efrajimovih sinova, i to Johananov sin Azarja, Me\u0161ilemotov sin Berekja i \u0160alumov sin Ezekija, Hadlajev sin Amasa, na one \u0161to su se vra\u0107ali s vojske.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Hadlajev?", "answers": [{"text": "Amasa", "answer_start": 141.0}], "id": "0858265b29e744be8b8009a79a6befe1b2CHc28v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako je Jahve spasio Ezekiju i jeruzalemske stanovnike od ruke asirskoga kralja Sanheriba i iz ruku neprijatelja, te im dao mir odasvud uokolo.", "qas": [{"question": "Kojom je zemljom Sennacherib vladao?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 31.0}], "id": "addb33cbfb2243d1b39f6502b33f37b2b2CHc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako je Jahve spasio Ezekiju i jeruzalemske stanovnike od ruke asirskoga kralja Sanheriba i iz ruku neprijatelja, te im dao mir odasvud uokolo.", "qas": [{"question": "Gdje je \u017eivio Hezekija?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 31.0}], "id": "b04ecb9c99164d55bab704ab2dbbefddb2CHc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mnogi su donosili darove Jahvi u Jeruzalem i dragocjenosti judejskome kralju Ezekiji. Poslije toga Ezekija se uzvisio u o\u010dima svih naroda.", "qas": [{"question": "Iz koje je nacije bio kralj Ezekija?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 33.0}], "id": "b30ede78684f402cb1ab54338bf0fee2b2CHc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mnogi su donosili darove Jahvi u Jeruzalem i dragocjenosti judejskome kralju Ezekiji. Poslije toga Ezekija se uzvisio u o\u010dima svih naroda.", "qas": [{"question": "Gdje su mnogi donijeli darove Gospodinu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 33.0}], "id": "d009c9526c1e43998ce674eca47cbe94b2CHc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali se Ezekija nije odu\u017eio dobro\u010dinstvu koje mu je iskazano, nego se uzoholio; stoga je do\u0161la srd\u017eba na nj, na Judu i na Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Zajedno s Judom i kojim drugim gradom, Ezekija je izazvao Boga da se ljuti na njega?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 121.0}], "id": "07e2a58dbb4e43158d805534bf0db83db2CHc32v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Samo kad su do\u0161li poslanici babilonskih knezova, poslani k njemu da se propitaju za \u010dudo koje se dogodilo u zemlji, ostavio ga je Bog da bi ga isku\u0161ao i da bi se doznalo sve \u0161to mu je u srcu.", "qas": [{"question": "Tko ga je ostavio samog da ga testira?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 130.0}], "id": "b03c61890f4a476ca7252feeb68a19b7b2CHc32v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ostala Ezekijina djela, njegova pobo\u017enost, zapisani su u proro\u010dkom vi\u0111enju proroka Izaije, Amosova sina, i u Knjizi o judejskim i izraelskim kraljevima.", "qas": [{"question": "Uz Judu, koja druga zemlja se spominje u Svitku kraljeva Judina?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 130.0}], "id": "df8fde47df10469381b3c7bc7ce81731b2CHc32v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali je Mana\u0161e zaveo Judejce i Jeruzalemce te su radili jo\u0161 gore nego narodi \u0161to ih je Jahve iskorijenio pred sinovima Izraelovim.", "qas": [{"question": "Mana\u0161e je obmanuo narod Judin i stanovnike kojeg grada?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 30.0}], "id": "9fb0484780d5425e9cac9fdcf67e9df3b2CHc33v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ostala Mana\u0161eova djela i njegova molitva Bogu, rije\u010di koje su mu govorili vidioci u ime Jahve, Izraelova Boga, zapisane su u Povijesti izraelskih kraljeva.", "qas": [{"question": "Ostatak Mana\u0161eove vladavine zabilje\u017een je u Analima kraljeva koje zemlje?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 95.0}], "id": "3027b9e0e06d41529766b551cc0731fdb2CHc33v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kralj se potom pope u Dom Jahvin, sa svim Judejcima, Jeruzalemcima, sve\u0107enicima, levitima i sa svim narodom, od najve\u0107ega do najmanjeg. I pro\u010dita im sve rije\u010di Knjige Saveza \u0161to je na\u0111ena u Domu Jahvinu.", "qas": [{"question": "Gdje se nalazio Gospodnji hram?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 53.0}], "id": "7cee9d3eceac46ec8fd853b126c38f76b2CHc34v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po\u0161to je prijepis otpisa kralja Artakserksa pro\u010ditan pred Rehumom, upraviteljem, \u0160im\u0161ajem, tajnikom, i pred njihovim drugovima, oni brzo odo\u0161e u Jeruzalem k Judejcima te im oru\u017eanom snagom zabrani\u0161e radove.", "qas": [{"question": "Gdje su ih \u017didovi zaustavili?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 145.0}], "id": "1cdb5c41dfd24991b0e4c14f57b1f4f9bEZRc4v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "na to ustado\u0161e Zerubabel, sin \u0160ealtielov, i Je\u0161ua, sin Josadakov, i po\u010de\u0161e zidati Dom Bo\u017eji u Jeruzalemu: proroci su Bo\u017eji bili s ljudima i bodrili ih.", "qas": [{"question": "Gdje je hram Bo\u017eji obnovljen?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 94.0}], "id": "5cee22038bdd4b588dd904bfca4a9c54bEZRc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali kad su na\u0161i oci rasrdili Boga neba, on ih je predao u ruke Nabukodonozora Kaldejca, babilonskog kralja, koji je razorio ovaj Hram i odveo narod u su\u017eanjstvo u Babilon.", "qas": [{"question": "Gdje je Kaldejac prognao narod?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 163.0}], "id": "70d8c862963049569ab164f135008131bEZRc5v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Taj je \u0160e\u0161basar do\u0161ao, dakle, i postavio temelje Doma Bo\u017ejega u Jeruzalemu. I od tada pa do danas gradi se, i jo\u0161 nije dovr\u0161en.'", "qas": [{"question": "Gdje je postavljen hram Bo\u017eji?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 64.0}], "id": "29c6a33af65b4565bd4827083838dd07bEZRc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Povrh toga, posu\u0111e zlatno i srebrno iz Doma Bo\u017ejeg koje Nabukodonozor bija\u0161e uzeo iz sveti\u0161ta u Jeruzalemu i prenio u Babilon neka se vrati i bude na svome mjestu u sveti\u0161tu jeruzalemskom i neka se postavi u Domu Bo\u017ejem.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje su se odnijeli zlatni i srebrni predmeti iz Bo\u017ejeg hrama?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 118.0}], "id": "297539561d324fe0834ed95e3a9bf45ebEZRc6v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izraelci - sve\u0107enici, leviti i ostatak povratnika iz su\u017eanjstva - radosno posveti\u0161e taj Dom Bo\u017eji.", "qas": [{"question": "Kojoj je naciji bio Bo\u017eji hram posve\u0107en?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 0.0}], "id": "5365562c07204f9fb548d30dbcdc0a28bEZRc6v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zatim postavi\u0161e sve\u0107enike po njihovim redovima i levite po njihovim razredima za slu\u017ebu Domu Bo\u017ejem u Jeruzalemu, kako je propisano u knjizi Mojsijevoj.", "qas": [{"question": "Gdje je bilo obo\u017eavanje Boga?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 102.0}], "id": "c02e5acd12b84dd6a5fb6791db230e15bEZRc6v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo glavara obitelji s rodoslovljem koji su sa mnom po\u0161li iz Babilona za vladavine kralja Artakserksa:", "qas": [{"question": "Gdje su bili vo\u0111e i oni upisani s njima?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 61.0}], "id": "4d3de94d00ab4ef5b0f0f28f41fb8723bEZRc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada sam poslao glavare Eliezera, Ariela, \u0160emaju, Elnatana, Jariba, Elnatana, Natana, Zahariju, Me\u0161ulama i u\u010ditelje Jojariba i Elnatana", "qas": [{"question": "Tko je bio vo\u0111a?", "answers": [{"text": "Eliezer", "answer_start": 24.0}], "id": "e788afe9bb88408f9a1157bfda21e80abEZRc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su Sanbalat, Tobija, Ge\u0161em Arapin i ostali na\u0161i neprijatelji do\u010duli da sam obnovio zid i da nije u njemu ostalo pukotine - do toga vremena nisam zapravo bio namjestio krila na vratima -", "qas": [{"question": "Kakva je bila Geshemova nacionalnost?", "answers": [{"text": "Tobija", "answer_start": 17.0}], "id": "47809414b73d42fa8965081c8c7c38dcbNEHc6v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo ljudi iz pokrajine koji su do\u0161li iz su\u017eanjstva u koje ih bija\u0161e odveo Nabukodonozor, babilonski kralj. Vratili su se u Jeruzalem i Judeju, svaki u svoj grad.", "qas": [{"question": "Gdje su se prognanici vratili?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 123.0}], "id": "29bc077829fe42b592359070b066a539bNEHc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Do\u0161li su sa Zerubabelom, Je\u0161uom, Nehemijom, Azarjom, Raamjom, Nahamanijem, Mordokajem, Bil\u0161anom, Misperetom, Bigvajem, Nehumom, Baanom. Broj ljudi naroda Izraelova:", "qas": [{"question": "Tko je bio ime izraelskog vo\u0111e koji je do\u0161ao s njima?", "answers": [{"text": "Zerubabel", "answer_start": 12.0}], "id": "6e56e1666ba74efca893c8b5ef502372bNEHc7v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je bila posveta jeruzalemskoga zida, potra\u017eili su levite svugdje gdje su stanovali da ih dovedu u Jeruzalem te proslave posvetu rado\u0161\u0107u, zahvalnicama i pjesmom uz cimbale, harfe i citre.", "qas": [{"question": "Gdje su Leviti do\u0161li proslaviti zidnu posvetu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 102.0}], "id": "5f93226ad071484b800dba457e1b60dbbNEHc12v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I skupi\u0161e se pjeva\u010di, sinovi Levijevi, iz kraja oko Jeruzalema, iz netofatskih sela,", "qas": [{"question": "Odakle su pjeva\u010di?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 52.0}], "id": "b85cd4f6621b46178164876b86809515bNEHc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U to vrijeme nisam bio u Jeruzalemu, jer sam trideset i druge godine babilonskog kralja Artakserksa oti\u0161ao kralju; ali poslije nekog vremena izmolio sam u kralja", "qas": [{"question": "Gdje nisam bio u trideset i drugoj godini kralja Artakserksa babilonskog?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 25.0}], "id": "3599f5a279854e309eb4b4ca0dbea560bNEHc13v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da se mogu vratiti u Jeruzalem. Tada doznadoh za zlo djelo \u0161to ga u\u010dini Elija\u0161ib urediv\u0161i Tobiji sobu u predvorjima Doma Bo\u017ejega.", "qas": [{"question": "Gdje sam se vratio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 21.0}], "id": "8042bf00e7a04c4d95f049fde8df52acbNEHc13v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Meni je \u0161tit Bog koji spasava \u010destita srca.", "qas": [{"question": "Tko je pravedan sudac?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "faf29d2fac10448da9a1f381a19b37a1bPSAc7v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bezbo\u017enik zbori u obijesti svojoj: \u201cNe, istrage nema! T\u00d3a ni Boga nema!\u201d I u tome sva mu je misao.", "qas": [{"question": "Koga opaki \u010dovjek misli da nije briga?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 61.0}], "id": "15d4ca15ecdc4ab6a6be650442ba74aebPSAc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Za\u0161to da bezbo\u017enik prezire Boga, za\u0161to da ka\u017ee u srcu: \u201cNe\u0107e kazniti!\u201d", "qas": [{"question": "Koga opaki \u010dovjek odbija?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 27.0}], "id": "e95f68ab683d498992a79316a20e7da8bPSAc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pjevajte Bogu, pjevajte, pjevajte kralju na\u0161emu, pjevajte!", "qas": [{"question": "Tko je kralj cijele zemlje?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "7e45e7898251479caf4886df82206fb5bPSAc47v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kao ime tvoje, Bo\u017ee, tako i slava tvoja do nakraj zemlje dose\u017ee. Puna je pravde desnica tvoja; neka se raduje brdo sionsko!", "qas": [{"question": "Koja planina se raduje?", "answers": [{"text": "sion", "answer_start": 115.0}], "id": "d70121f97e454b04b9ce49a35612c0c1bPSAc48v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sa Siona predivnog Bog zablista:", "qas": [{"question": "Tko je najljep\u0161a od svih mjesta?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 3.0}], "id": "624cc3bedb174cfb87ca3dc0af2ac310bPSAc50v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moab je sud iz kojeg se umivam, na Edom \u0107u baciti obu\u0107u, nad Filistejcem slavit' pobjedu!\u201d", "qas": [{"question": "U koji grad \u0107u biti doveden?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 35.0}], "id": "6436442d5e9e42bb9a31df2bcf4dd53bbPSAc60v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nek' vlasti ma\u010da predani budu, nek' postanu plijen \u0161akalima. A kralj \u0107e se radovat' u Bogu, slavit \u0107e se tko se kune njime, jer \u0107e la\u0161cima biti za\u010depljena usta.", "qas": [{"question": "Kome \u0107e se kralj radovati?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 86.0}], "id": "4dbd94c456b04d58b523dd6bf33a180bbPSAc63v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No Bog me usli\u0161io: obazro se na glas molitve moje.", "qas": [{"question": "Tko je \u010duo moju molitvu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 3.0}], "id": "e314b6615a3a4558a78b65663d6e3392bPSAc66v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Time se zavr\u0161avaju molitve Ji\u0161ajeva sina Davida.", "qas": [{"question": "\u010cije su molitve u ovoj zbirci?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 41.0}], "id": "5e7f76f692404e769ff43d5e389e4496bPSAc72v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No Bog je moj kralj od davnine, on koji posred zemlje spasava!", "qas": [{"question": "Tko je bio moj kralj od davnina?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 3.0}], "id": "696f2a3943d34e89b5740ccdf60cff0ebPSAc74v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svet je tvoj put, o Bo\u017ee: koji je bog tako velik kao Bog na\u0161?", "qas": [{"question": "Tko je taj koji radi nevjerojatne stvari?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 53.0}], "id": "ccc64d92291b4d76a56db77ae3501dacbPSAc77v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svjedo\u010danstvo podi\u017ee on u Jakovu, Zakon postavi u Izraelu, da ono \u0161to naredi ocima na\u0161im oni djeci svojoj objave,", "qas": [{"question": "Gdje je Jacob uspostavio pravilo?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 50.0}], "id": "2bc8822795ce448b972a9074450f01d9bPSAc78v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Saveza s Bogom ne odr\u017ea\u0161e i ne htjedo\u0161e hoditi po Zakonu njegovu.", "qas": [{"question": "S kim \u017didovi nisu odr\u017eali svoj savez?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "09d02a6207b04a22bcbd67dc0ed6c2acbPSAc78v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Boga su ku\u0161ali u srcima svojim i\u0161tu\u0107' jela svojoj pohlepnosti.", "qas": [{"question": "Koga su \u017didovi izazvali tra\u017ee\u0107i hranu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "0e947672c769483e981b972ba02646b2bPSAc78v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kad se srd\u017eba Bo\u017eja na njih raspali: pokosi smr\u0107u prvake njihove i mladi\u0107e pobi Izraelove.", "qas": [{"question": "Koju je naciju Bog bacio na koljena?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 80.0}], "id": "b2604f04aa284c50ba54a5e7bd4e523ebPSAc78v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog vidje i gnjevom planu, odbaci posve Izraela.", "qas": [{"question": "Tko je odbio Izrael?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "f03ce8242b164f49a368db779450d851bPSAc78v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izabra Davida, slugu svojega, uze ga od torova ov\u010djih;", "qas": [{"question": "Koga je izabrao za svog slugu?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 7.0}], "id": "0d426dee62cf450ea6a963e173a48405bPSAc78v70/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "odvede ga od ovaca dojilica da pase Jakova, narod njegov, Izraela, ba\u0161tinu njegovu.", "qas": [{"question": "\u0160to je Jacobova izabrana nacija?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 58.0}], "id": "0d86a6a8e1844f0f9aee54694a5db21bbPSAc78v71/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Psalam. Asafov. Bo\u017ee, pogani, evo, provali\u0161e u ba\u0161tinu tvoju, tvoj sveti Hram oskvrnu\u0161e, pretvori\u0161e Jeruzalem u ru\u0161evine.", "qas": [{"question": "Koji grad je pretvoren u hrpu ru\u0161evina od strane stranaca?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 100.0}], "id": "bd1ff53deb04438ebe3ceddb750d9f06bPSAc79v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Krv im k'o vodu prolijevahu oko Jeruzalema i ne bija\u0161e nikoga da ih pokopa.", "qas": [{"question": "Gdje nema nikoga da sahrani \u017didove?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 32.0}], "id": "03ab27bc967c4f808a817ec2ceaebb7ebPSAc79v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ti si velik i \u010dini\u0161 \u010dudesa: ti si jedini Bog.", "qas": [{"question": "Tko je jedini koji mo\u017ee u\u010diniti nevjerojatne stvari?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 45.0}], "id": "951148534a814b69a1ca8f34b459dc67bPSAc86v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ljubi Jahve; dra\u017ea su mu vrata sionska nego svi \u0161atori Jakovljevi.", "qas": [{"question": "Gospodin voli vrata u kojem gradu?", "answers": [{"text": "sion", "answer_start": 31.0}], "id": "866e03eaf674430b8dc318b3cc67cc9fbPSAc87v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O Sionu se govori: \u201cOvaj i onaj u njemu je ro\u0111en! Svevi\u0161nji ga utemelji!\u201d", "qas": [{"question": "Koji grad se ka\u017ee da ima suverenu?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 2.0}], "id": "15a49c3a290e4ea2abd61bb44d60d979bPSAc87v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lavi\u0107i ri\u010du za plijenom i od Boga hranu tra\u017ee.", "qas": [{"question": "Gdje lavovi tra\u017ee hranu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "efebcef599a24d77b60206d417b1e608bPSAc104v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abrahamov rod sluga je njegov, sinovi Jakovljevi njegovi izabranici!", "qas": [{"question": "Tko je bio Bo\u017eji sluga?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "7e00ac853b434864ac53a0a90ade1aabbPSAc105v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pred njima \u010dovjeka posla: Josip u ropstvo bija\u0161e prodan.", "qas": [{"question": "Tko je prodan kao sluga?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 26.0}], "id": "a7d86a58560748b49885d0201d29ecc6bPSAc105v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tad Izrael u Egipat u\u0111e, Jakov do\u0161ljak bje\u0161e u Kamovoj zemlji.", "qas": [{"question": "Gdje se Izrael preselio?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 13.0}], "id": "0a08b6ce41ba4b31b15e9de863648942bPSAc105v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odlasku njihovu Egipat se obradova, jer ga od njih strah spopade.", "qas": [{"question": "Koja je zemlja bila sretna kad su oti\u0161li?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 16.0}], "id": "3d3636a130c145f1af3cca9507b2d67bbPSAc105v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pohlepi se da\u0161e u pustinji, isku\u0161avahu Boga u samo\u0107i.", "qas": [{"question": "Koga su ljudi izazvali u pustinji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 39.0}], "id": "2e8166ebef984cb9a7960299e2cc9466bPSAc106v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Otvori se zemlja, Datana pro\u017edrije, Abiramovo pokri mno\u0161tvo.", "qas": [{"question": "Tko je vodio grupu koju je progutala zemlja?", "answers": [{"text": "Abiram", "answer_start": 36.0}], "id": "0cb1429e5bcc4c749f79d1b27c125040bPSAc106v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ve\u0107 namisli da ih satre, al' Mojsije, izabranik njegov, zauze se za njih da srd\u017ebu mu odvrati, te ih ne uni\u0161ti.", "qas": [{"question": "Tko je odabran da bude taj koji \u0107e zaustaviti uni\u0161tenje naroda?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 29.0}], "id": "ebc43182296741ec802d9d53290c727bbPSAc106v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prolijevahu krv nevinu, krv sinova i k\u0107eri svojih, koje \u017ertvovahu likovima kanaanskim. Zemlja bje\u0161e krvlju okaljana,", "qas": [{"question": "Kakvim su idolima \u017didovi \u017ertvovali svoje sinove i k\u0107eri?", "answers": [{"text": "kanaan", "answer_start": 75.0}], "id": "455a9b145c7244e89bf6caced87424c9bPSAc106v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Blagoslovio te Jahve sa Siona, u\u017eivao sre\u0107u Jeruzalema sve dane \u017eivota svog!", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi Jeruzalem?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 24.0}], "id": "9436765034a3438b945c20ab8f51c302bPSAc128v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Blagoslovljen sa Siona Jahve koji prebiva u Jeruzalemu!", "qas": [{"question": "Gdje Bog zaslu\u017euje pohvalu?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 17.0}], "id": "d7ac09f09f9f407c816c232584d7c97dbPSAc135v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sihona, kralja amorejskog: vje\u010dna je ljubav njegova!", "qas": [{"question": "Tko je kralj Amorejaca?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 0.0}], "id": "7b2f56379b3649248a910f5e20da6faabPSAc136v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve gradi Jeruzalem, sabire raspr\u0161ene Izraelce.", "qas": [{"question": "\u0160to Bog obnavlja?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 12.0}], "id": "a36756bbe4fd409fb50762f7f59ada0abPSAc147v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slavi Jahvu, Jeruzaleme, hvali Boga svoga, Sione!", "qas": [{"question": "Koji grad hvali Gospodin?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 13.0}], "id": "b7b0cdac63af454e90d8efadd7cfc21ebPSAc147v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "on podi\u017ee snagu svom narodu, on proslavlja svete svoje, sinove Izraelove - narod njemu blizak. Aleluja!", "qas": [{"question": "Tko su ljudi koji su bliski Gospodinu?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 63.0}], "id": "3af8fcb3e62a4b6989ea1bd4a244240dbPSAc148v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mudre izreke Salomona, sina Davidova, kralja izraelskog:", "qas": [{"question": "Kojom je nacijom Solomon vladao?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 45.0}], "id": "8986dc8d0b734854b41589574605b900bPROc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "tada \u0107e\u0161 shvatiti strah Gospodnji i na\u0107i \u0107e\u0161 Bo\u017eje znanje.", "qas": [{"question": "\u0160to \u0107ete otkriti o Bogu?", "answers": [{"text": "znanje", "answer_start": 51.0}], "id": "ee1441f6157d4d4a80ea17009afc2e1cbPROc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rije\u010di Agura, sina Jakeova, iz Mase; proro\u010danstvo njegovo za Itiela, za Itiela i Ukala.", "qas": [{"question": "Tko je Jakehov sin?", "answers": [{"text": "Agur", "answer_start": 7.0}], "id": "2fd31e5e0a864ffbbfdd4e8c0b456c50bPROc30v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Crna sam ali lijepa, k\u0107eri jeruzalemske, kao \u0161atori kedarski, kao zavjese Salomonove.", "qas": [{"question": "Gdje su djevice?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 27.0}], "id": "776e8a480f334f70b4f06695c619fb44bSNGc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 danas zaustavit \u0107e se u Nobu, rukom prijeti gori K\u0107eri sionske, Brijegu jeruzalemskom.", "qas": [{"question": "Gdje je planina k\u0107eri Zion?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 76.0}], "id": "a21bc2c179b14a08be43dd2e22762907bISAc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Filistejcima na zapadu za vrat \u0107e sjesti, zajedno \u0107e plijeniti sinove Istoka; ruku \u0107e svoju pru\u017eit' na Edom i Moab, bit \u0107e im pokorni sinovi Amonovi.", "qas": [{"question": "Zajedno s Edomom, koji grad \u0107e Amoni preuzeti?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 110.0}], "id": "aa451e2a44524b2a9c09359fdd71f371bISAc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Filistejcima na zapadu za vrat \u0107e sjesti, zajedno \u0107e plijeniti sinove Istoka; ruku \u0107e svoju pru\u017eit' na Edom i Moab, bit \u0107e im pokorni sinovi Amonovi.", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107e Amoni preuzeti?", "answers": [{"text": "Edom i Moab", "answer_start": 103.0}], "id": "3c1a674c07634020b73565752065f3fdbISAc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "srce Moabovo jeca, bjegunci mu idu do Soara. Da, uz brdo Luhit uspinju se pla\u010du\u0107i; putem horonajimskim razlije\u017ee se jauk nad propa\u0161\u0107u.", "qas": [{"question": "\u010cija me nevolja raspla\u010de?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 5.0}], "id": "8b51c98245414c28bd50a41acaa28366bISAc15v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj \u0107e dan i\u0107i cesta od Egipta do Asirije. Asirci \u0107e dolaziti u Egipat, a Egip\u0107ani u Asiriju. Egipat i Asirija slu\u017eit \u0107e Jahvi.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e Egip\u0107ani oti\u0107i?", "answers": [{"text": "Asirija", "answer_start": 106.0}], "id": "e28f4ea4e78645cba2de8798fb62e710bISAc19v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U one dane slagat \u0107e se dom Judin s domom Izraelovim; i zajedno \u0107e krenuti iz Zemlje sjeverne u zemlju koju ocima va\u0161im dadoh u ba\u0161tinu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko \u0107e se ujediniti s Judom?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 42.0}], "id": "9d68fd560bd9415088124e50e80d8e8bbJERc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve nad Vojskama, koji te bija\u0161e posadio, nesre\u0107u ti namijeni zbog zlo\u010dina \u0161to ga u\u010dini dom Izraelov i dom Judin kade\u0107i Baalu da bi mene razgnjevili.", "qas": [{"question": "Zajedno s Judom, koja mi je nacija u\u010dinila zlo?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 94.0}], "id": "15625e7250a24a2288aa788cc932273cbJERc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u010dinit \u0107u ih u\u017easom svim kraljevstvima zemaljskim, i to zbog Mana\u0161ea, sina Ezekijina, kralja judejskoga - za sva zla \u0161to ih po\u010dini u Jeruzalemu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio Hezekijin sin?", "answers": [{"text": "Mana\u0161ea", "answer_start": 63.0}], "id": "1a403f5af9ef480099e9d859e365568abJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u010dinit \u0107u ih u\u017easom svim kraljevstvima zemaljskim, i to zbog Mana\u0161ea, sina Ezekijina, kralja judejskoga - za sva zla \u0161to ih po\u010dini u Jeruzalemu.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je Manasseh \u017eivio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 135.0}], "id": "e0777f0255fd4483b8dbfffddde3eb37bJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako mi re\u010de Jahve: \u201cIdi i stani na vrata Sinova naroda na koja ulaze i izlaze kraljevi judejski i na sva vrata jeruzalemska.", "qas": [{"question": "\u010cija Narodna vrata kraljevi ulaze i napu\u0161taju grad?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 113.0}], "id": "7fa4a5587d3a43d0a4c59f628235b4f2bJERc17v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne \u0161aljem te k narodu nepoznata jezika i nerazumljiva govora, ve\u0107 te \u0161aljem domu Izraelovu.", "qas": [{"question": "Gdje ste poslani?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 81.0}], "id": "eb980ff6d01f493e9814705409b016febEZKc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako stigoh u Tel Abib, k izgnanicima koji \u017eivljahu na rijeci Kebaru - onamo gdje se bijahu nastanili - te ostadoh me\u0111u njima sedam dana kao omamljen.", "qas": [{"question": "Gdje sam do\u0161ao prognanicima?", "answers": [{"text": "Tel Abib", "answer_start": 14.0}], "id": "f92d489187314a45a2ccc7072238bc67bEZKc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dajem ti po dan za godine grijeha njihovih: sto i devedeset dana nosit \u0107e\u0161 grijeh doma Izraelova.", "qas": [{"question": "Tko je ku\u0107a bezakonja?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 87.0}], "id": "02b3cf52e11240d59eeb794799594a00bEZKc4v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tad okreni lice prema opsjedanom Jeruzalemu, pru\u017ei golu desnicu i prorokuj protiv njega.", "qas": [{"question": "Koji grad morate prorokovati?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 33.0}], "id": "e75d8da74ea64d36b3bd618aed1cddc8bEZKc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 mi re\u010de: \u201cSine \u010dovje\u010dji, uni\u0161tit \u0107u u Jeruzalemu posljednju pri\u010duvu kruha, i jest \u0107e kruh na mjeru i s tjeskobom, i pit \u0107e vodu na mjeru i sa zebnjom.", "qas": [{"question": "Gdje je rekao da \u0107e ukloniti zalihe kruha?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 42.0}], "id": "903bca78dd3346faa52206d640f9193cbEZKc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od toga opet ne\u0161to uzmi, baci u vatru i spali: odatle \u0107e se razgorjeti vatra svemu domu Izraelovu!\u201d", "qas": [{"question": "Koja \u0107e nacija biti uni\u0161tena vatrom?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 88.0}], "id": "7c0331324d9440ebb9b8f15fa98f46e8bEZKc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cTi, sine \u010dovje\u010dji, reci: Ovako govori Jahve Gospod zemlji Izraelovoj: 'Primi\u010de se kraj: bli\u017ei se konac zemlji na sve \u010detiri strane svijeta!", "qas": [{"question": "Kome narodu suvereni Gospodin govori?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 59.0}], "id": "7e8741dcc1e8448186bb2f9ab3b6a2d4bEZKc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ispru\u017ei ne\u0161to nalik na ruku i uhvati me za kosu na glavi. Uto me duh podi\u017ee izme\u0111u zemlje i neba i ponese me u bo\u017eanskome vi\u0111enju u Jeruzalem, na ulaz unutra\u0161njih vrata, \u0161to su okrenuta prema sjeveru gdje stoji kumir, ljubomora koja izaziva ljubomoru.", "qas": [{"question": "Gdje me vjetar doveo?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 132.0}], "id": "59dfc9c72c9546c8b86ac79149be31edbEZKc8v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I gle, ondje bija\u0161e Slava Boga Izraelova, kao \u0161to je vidjeh u dolini.", "qas": [{"question": "Tko je bio Bog?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 31.0}], "id": "5501ae5180c6426f845f7265d2128ba7bEZKc8v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A pred tim kumirima sedamdesetorica ljudi od starje\u0161ina doma Izraelova, i me\u0111u njima i \u0160afanov sin Jaazanija. I svakome od njih u ruci kadionica iz koje se podi\u017ee oblak kada miomirisnoga.", "qas": [{"question": "Tko je bio Shafanov sin?", "answers": [{"text": "Jaazanija", "answer_start": 99.0}], "id": "9578c32eff544c79a30ba6614fe7d1ffbEZKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A pred tim kumirima sedamdesetorica ljudi od starje\u0161ina doma Izraelova, i me\u0111u njima i \u0160afanov sin Jaazanija. I svakome od njih u ruci kadionica iz koje se podi\u017ee oblak kada miomirisnoga.", "qas": [{"question": "Koje su nacije bile starje\u0161ine?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 61.0}], "id": "341648566eed4b908a0010bb8565bc22bEZKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de mi: \u201cSine \u010dovje\u010dji, vidi\u0161 li \u0161to u toj tami rade starje\u0161ine doma Izraelova, svatko u svojoj oslikanoj komori? I jo\u0161 govore: Jahve nas ne vidi jer je Jahve napustio zemlju!\u201d", "qas": [{"question": "\u010cija su ku\u0107a starje\u0161ine?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 72.0}], "id": "9890c6a597db448aa087fd707338dc6cbEZKc8v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "od ma\u010da \u0107ete pasti! Na me\u0111i Izraelovoj sudit \u0107u vam, i tada \u0107ete znati da sam ja Jahve!", "qas": [{"question": "Gdje \u0107u ti suditi?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 28.0}], "id": "6a9e6d1a27f343eb98ea247cfc2e3af2bEZKc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga im reci: Ovako govori Jahve Gospod: 'Sabrat \u0107u vas iz narod\u00c4a, vratit \u0107u vas iz zemalja u kojima ste bili raspr\u0161eni i dat \u0107u vam opet zemlju Izraelovu!", "qas": [{"question": "Koga \u0107u ti vratiti kad te sastavim iz zemlje gdje si raspr\u0161en?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 147.0}], "id": "699ac48fe6744f9aa832958cde72ffd8bEZKc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I njima na o\u010di vrgni zave\u017eljaj na ramena i po mrkloj no\u0107i izi\u0111i. Pokrij lice da ne vidi\u0161 zemlju, jer te postavih kao znamenje domu Izraelovu!\u201d", "qas": [{"question": "Tko gleda?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 131.0}], "id": "6b858508e03945fb9c12a13a5015387bbEZKc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ti mu reci: 'Ovako govori Jahve Gospod! Ovo je proro\u0161tvo knezu jeruzalemskom i svemu domu Izraelovu koji je u Jeruzalemu.'", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e princ podi\u0107i teret?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 110.0}], "id": "2ab6e9da9b2c4f988ccbadf990666bdcbEZKc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja \u0107u mu razapeti mre\u017eu, i uhvatit \u0107e se u moju zamku, i odvest \u0107u ga u Babilon, u zemlju kaldejsku. Ali je on ne\u0107e ugledati i ondje \u0107e \u017eivot ostaviti.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e umrijeti?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 72.0}], "id": "15aaedda2a404fb3980d0195c5879643bEZKc12v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nema izraelskih proroka koji Jeruzalemu proricahu i koji mu mir vidje\u0161e kad mira ne bija\u0161e.' Tako govori Jahve Gospod.\u201d", "qas": [{"question": "O kojem su gradu proroci Izraela prorokovali?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 29.0}], "id": "706257a7d4c141689fc925f3cec0a437bEZKc13v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nema izraelskih proroka koji Jeruzalemu proricahu i koji mu mir vidje\u0161e kad mira ne bija\u0161e.' Tako govori Jahve Gospod.\u201d", "qas": [{"question": "Tko su bili proroci?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 5.0}], "id": "d901e21eb2234eb3a229d4811017d7dabEZKc13v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uto k meni do\u0111o\u0161e neki od starje\u0161ina Izraelovih i sjedo\u0161e preda me.", "qas": [{"question": "Iz koje su nacije stigle starje\u0161ine?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 37.0}], "id": "1222db93cb114b2c9a8c157aa63a5307bEZKc14v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "preostanu li u njoj samo tri \u010dovjeka - Noa, Daniel i Job - ti \u0107e se svojom pravedno\u0161\u0107u spasiti - rije\u010d je Jahve Gospoda.", "qas": [{"question": "Zajedno s Noom i Jobom, tko je bio u grupi mu\u0161karaca?", "answers": [{"text": "Daniel", "answer_start": 44.0}], "id": "c149c1b8e15b4886ab6f6b0114bf004dbEZKc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: \u201cIpak, ako na Jeruzalem pustim sva svoja \u010detiri ljuta bi\u010da - ma\u010d, glad, divlju zvjerad i kugu - da zatrem u njemu sve ljude i stoku,", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e moja \u010detiri stra\u0161na presuda biti poslana?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 41.0}], "id": "bb10f67ab0b048889af0b5df54cbd418bEZKc14v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reci: Ovako Jahve Gospod govori Jeruzalemu, nevjernici: 'Podrijetlom i rodom iz zemlje si kanaanske, otac ti Amorejac, mati Hetitkinja.", "qas": [{"question": "Kakva je bila etni\u010dka pripadnost tvoje majke?", "answers": [{"text": "Hetit", "answer_start": 124.0}], "id": "1cd9afc6da6543db87b4a579c5c2df6dbEZKc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reci: Ovako Jahve Gospod govori Jeruzalemu, nevjernici: 'Podrijetlom i rodom iz zemlje si kanaanske, otac ti Amorejac, mati Hetitkinja.", "qas": [{"question": "Gdje ti je Bog rekao?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 32.0}], "id": "4c0d9639a1be48a386a7bc0623d03f54bEZKc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prava si k\u0107i svoje matere, koja ostavi mu\u017ea i djecu; sestra si sestara svojih, koje ostavi\u0161e mu\u017eeve svoje i djecu: Hetitkinja vam mati bija\u0161e, otac Amorejac:", "qas": [{"question": "Koja je religija tvoje majke?", "answers": [{"text": "Hetit", "answer_start": 115.0}], "id": "d8bae1df5cff409ab4ff9a9391e22aadbEZKc16v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali se on od njega odmetnu; poslanike uputi u Egipat, tra\u017ee\u0107i od njega konje i jaku vojsku. Ho\u0107e li uspjeti? Mo\u017ee li uma\u0107i onaj tko tako radi? Raskinu savez, pa da umakne?", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 46.0}], "id": "4db8ff251dcc4fe191d27d2cba4a04fbbEZKc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali se on od njega odmetnu; poslanike uputi u Egipat, tra\u017ee\u0107i od njega konje i jaku vojsku. Ho\u0107e li uspjeti? Mo\u017ee li uma\u0107i onaj tko tako radi? Raskinu savez, pa da umakne?", "qas": [{"question": "Gdje je Izrael poslao izaslanike?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 46.0}], "id": "302962286bd041aeb42c9fc21c3aadd6bEZKc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u017divota mi moga, rije\u010d je Jahve Gospoda: jer prezre zakletvu kralja koji ga na prijestolje posadi i razvr\u017ee savez s njime, u njegovoj \u0107e zemlji umrijeti, usred Babilona!", "qas": [{"question": "U kojem gradu \u0107e kralj umrijeti?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 159.0}], "id": "ed31bc22628e439c8b5e045a8d8a6a38bEZKc17v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mre\u017eu \u0107u nad njim razapeti i uhvatit \u0107e se u moju zamku, pa \u0107u ga odvesti u Babilon i ondje mu suditi zbog nevjere kojom mi se iznevjeri.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107u ga dovesti?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 76.0}], "id": "28bac2121eb7425d9a514e524b1337c1bEZKc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0160to vam je te o Izraelu ponavljate poslovicu: 'Oci jedo\u0161e kiselo gro\u017e\u0111e, sinovima trnu zubi!'", "qas": [{"question": "Koja je zemlja poslovica \"O\u010devi jedu kiselo gro\u017e\u0111e, a dje\u010dji zubi postaju otupjeli?\"", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 17.0}], "id": "562ccc2d658b4a94a3d18ecd4e6f55e9bEZKc18v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u017divota mi moga, rije\u010d je Jahve Gospoda: nitko od vas ne\u0107e vi\u0161e u Izraelu ponavljati tu poslovicu;", "qas": [{"question": "Gdje Bog ka\u017ee da ne\u0107e\u0161 citirati ovu poslovicu?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 65.0}], "id": "1bb305ab38a64eaf817c06485a835d4abEZKc18v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ti, sine \u010dovje\u010dji, protu\u017ei tu\u017ealjkom za knezovima izraelskim.", "qas": [{"question": "Za \u010dijim prin\u010devima vi pjevate tu\u017ebu?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 52.0}], "id": "6cd9ccaa36a7453e813f7d862b99f149bEZKc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Narodi se protiv njega udru\u017ei\u0161e, lav upade u jamu njihovu, na lancu ga odvedo\u0161e u zemlju egipatsku.", "qas": [{"question": "Gdje su ga narodi doveli?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 89.0}], "id": "bf2e3d1b2f2b44358a6579ac4c8ca73fbEZKc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Godine sedme, petoga mjeseca, desetoga dana, do\u0111o\u0161e k meni neke od starje\u0161ina izraelskih da se s Jahvom svjetuju. Posjeda\u0161e preda me.", "qas": [{"question": "Koji narod su neki od starje\u0161ina do\u0161li tra\u017eiti Gospodina?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 78.0}], "id": "036c3affb64a4f9aa0cdf6da86e9440abEZKc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reci im: Ovako govori Jahve Gospod: 'Onoga dana kad izabrah Izraela i ruku stavih na potomstvo doma Jakovljeva te im se objavih u zemlji egipatskoj, zakleh im se: Ja sam Jahve, Bog va\u0161!", "qas": [{"question": "Gdje sam se obznanio potomcima doma Jakovljeva?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 137.0}], "id": "0fffbed80768421799474310095bd9e3bEZKc20v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toga im se dana rukom podignutom zakleh da \u0107u ih izvesti iz zemlje egipatske u zemlju koju za njih izabrah, u zemlju kojom te\u010de med i mlijeko, od svih zemalja najljep\u0161u.", "qas": [{"question": "Gdje sam se zakleo da \u0107u ih izvu\u0107i?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 67.0}], "id": "fbf8348d36b84562a8c575b5df1dac15bEZKc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I rekoh im: Odbacite od sebe sve gadosti \u0161to vam o\u010di privla\u010de i ne kaljajte se kumirima egipatskim jer - ja sam Jahve, Bog va\u0161!'", "qas": [{"question": "Koju sam zemlju rekao da se ne bi trebao okaljati idolima?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 88.0}], "id": "dfb3a0cec2d646729a2732658e7d4f1abEZKc20v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada \u0107ete znati da sam ja Jahve, kada vas dovedem u zemlju Izraelovu, u zemlju koju se zakleh dati o\u010devima va\u0161im.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107ete na\u0107i zemlju Gospodnju?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 59.0}], "id": "58dc02f34aa741aa9bcb2da9299dd777bEZKc20v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, dom Izraelov troska mi postade: bakar, srebro, kositar, \u017eeljezo i olovo u pe\u0107i - svi su oni troska!", "qas": [{"question": "Koja je nacija ku\u0107a?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 20.0}], "id": "fb2c2a2af71048d0b75fe8dbed4cfb74bEZKc22v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga ovako govori Jahve Gospod: 'Jer mi troska postadoste, skupit \u0107u vas, evo, u Jeruzalemu.", "qas": [{"question": "Gdje je centar grada?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 82.0}], "id": "c9511bbf8858440883af9918f84e5dd1bEZKc22v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ohola, iako meni pripada\u0161e, bludu se odala; uspalila se za ljubavnicima, za Asircima, susjedima svojim,", "qas": [{"question": "Kakve ratnike je Oholah htio?", "answers": [{"text": "Asirci", "answer_start": 76.0}], "id": "095e8db123834fc4a7572c7567dbeaefbEZKc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reci sinovima Amonovim: 'Poslu\u0161ajte rije\u010d Jahve Gospoda! Ovako govori Jahve Gospod: Zato \u0161to vi klicaste 'ha, ha!' nad mojim Sveti\u0161tem kad ono bija\u0161e oskvrnuto, i nad zemljom Izraelovom kad ona bija\u0161e opusto\u0161ena, i nad domom Judinim kad odla\u017ea\u0161e u izgnanstvo,", "qas": [{"question": "Koja je zemlja pusta?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 175.0}], "id": "756c90521be046218a75ed77d456b8c2bEZKc25v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako \u0107u izvr\u0161iti sud nad Moabom. I znat \u0107e da sam ja Jahve!'", "qas": [{"question": "Kome \u0107u suditi?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 25.0}], "id": "89ef89cb51084dfb9528dd88dd9e56c8bEZKc25v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ovako govori Jahve Gospod: Podi\u0107i \u0107u ruku na Edom, istrijebit \u0107u iz njega ljude i \u017eivotinje! Pretvorit \u0107u ga u pustinju: od Temana do Dedana svi \u0107e od ma\u010da izginuti.", "qas": [{"question": "Od Temana do kojeg grada \u0107e narod Edoma umrijeti od ma\u010da?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 134.0}], "id": "70e871fe859d4492b02099131840940abEZKc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, jer Tir nad Jeruzalemom klica\u0161e: 'Ha, ha! Razbi\u0161e se ta vrata nar\u00c4od\u00c4a, i k meni se okrenu\u0161e; obogatit \u0107u se: on je opusto\u0161en' -", "qas": [{"question": "Koji je grad Tyre rekao da je uni\u0161ten?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 28.0}], "id": "39f79ceda18c4d2ab172259f297ff40abEZKc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ovako govori Jahve Gospod: 'Gle, dovest \u0107u na Tir sa sjevera Nabukodonozora, kralja babilonskoga, kralja nad kraljevima, s konjima i bojnim kolima, s konjanicima, \u010detama i mno\u0161tvom naroda!", "qas": [{"question": "Odakle je kralj Nabukodonozor?", "answers": [{"text": "babilon", "answer_start": 88.0}], "id": "729fae5a2dc644c3b37ed22c4aa9b90ebEZKc26v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od vezena lana egipatskog bijahu ti jedra da ti budu zastava! A grimiz i skrlet s eli\u0161kih otoka stavi\u0161e ti za krovi\u0161ta.", "qas": [{"question": "Koja zemlja je kori\u0161tena za va\u0161e jedro?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 15.0}], "id": "4ae40f2216be40c5a619e1fe7050a312bEZKc27v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i Judeja i zemlja Izraelova trgovahu s tobom: minitskim \u017eitom, voskom, medom, uljem i balzamom trg tvoj pla\u0107ahu!", "qas": [{"question": "Juda i zemlja koje zemlje su bili va\u0161i klijenti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 18.0}], "id": "d5b76c122c7342c793ea1f46bb670e5cbEZKc27v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zbog obilja trga tvojeg, silnoga ti blaga, i Damask s tobom trgova\u0161e za helbonsko vino i saharsku vunu.", "qas": [{"question": "Gdje je bio va\u0161 trgova\u010dki partner?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 45.0}], "id": "dfe546cc7a2a439fac859db3cefbb965bEZKc27v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Govori i reci: 'Ovako govori Jahve Gospod: Evo me protiv tebe, faraone, kralju egipatski, golemi krokodile \u0161to le\u017ei\u0161 usred rijeka svojih. Ti re\u010de: 'Rijeke su moje, sebi sam ih na\u010dinio.'", "qas": [{"question": "Koja zemlja je faraon kralj?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 79.0}], "id": "fe81c3f259654d4eab3d44a62712c657bEZKc29v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I znat \u0107e svi stanovnici Egipta da sam ja Jahve. Jer ti bje\u0161e trska za oslonac domu Izraelovu!", "qas": [{"question": "Tko je bio \u0161tap za trske?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 84.0}], "id": "d1a1fe632b9e4991a5dd2cdb9f0b2af2bEZKc29v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sva \u0107e zemlja egipatska pusto\u0161 biti i razvalina, i oni \u0107e znati da sam ja Jahve!' Jer ti re\u010de: 'Rijeka je moja, sebi je na\u010dinih.'", "qas": [{"question": "Koja \u0107e zemlja postati ru\u0161evina?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 14.0}], "id": "8c5da8c525cd494e881308fe688641dbbEZKc29v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "'Zato evo me na te i na rijeke tvoje da pretvorim zemlju egipatsku u pustinju i pusto\u0161 od Migdola do Sevana i do granice etiopske!", "qas": [{"question": "Iz kojeg grada Egipat sti\u017ee do Siena?", "answers": [{"text": "Migdol", "answer_start": 90.0}], "id": "fba19f3af0264f2f8555a5a2f5deab7abEZKc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "'Zato evo me na te i na rijeke tvoje da pretvorim zemlju egipatsku u pustinju i pusto\u0161 od Migdola do Sevana i do granice etiopske!", "qas": [{"question": "Koju zemlju \u0107u pretvoriti u propast?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 57.0}], "id": "5a5a3fe401c74ffe8663c16db8298efcbEZKc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vratit \u0107u izgnanike egipatske, vratit \u0107u ih opet u zemlju Patros, domovinu njihovu, da osnuju ondje slabo kraljevstvo.", "qas": [{"question": "Koja zemlja \u0107u vratiti bogatstvo?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 20.0}], "id": "2b2b3d22c19e4893a30a53787b0c513fbEZKc29v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, kralj babilonski Nabukodonozor krenu s vojskom na velik pohod protiv grada Tira. I svaka glava ogolje i svako se rame odadrije. Ali ni on ni vojska mu ne imahu nikakve dobiti od toga \u0161to krenu\u0161e na Tir.", "qas": [{"question": "Odakle je bio Nabukodonozor?", "answers": [{"text": "babilon", "answer_start": 22.0}], "id": "1f19508d4f58433cbd7df3459db1f541bEZKc29v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga ovako govori Jahve Gospod: 'Gle, predat \u0107u Nabukodonozoru, kralju babilonskome, zemlju egipatsku. Odnijet \u0107e joj blago, nagrabiti plijena i oplja\u010dkati je. To \u0107e biti pla\u0107a vojsci njegovoj.", "qas": [{"question": "Iz kojeg je grada Nabukodonozor?", "answers": [{"text": "babilon", "answer_start": 72.0}], "id": "9eb7c8a149974495a042d1d711a2b3ffbEZKc29v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ku\u0161, Put i Lud, sva Arabija i Libija, i sinovi zemlje Krete s njima od ma\u010da \u0107e izginuti'!", "qas": [{"question": "Uz Etiopiju, Put, Lud i narod savezne zemlje, koja \u0107e zemlja umrijeti od ma\u010da?", "answers": [{"text": "Libija", "answer_start": 30.0}], "id": "1b5b4e4d804e417ca8bd60b9ee3710a5bEZKc30v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: 'Past \u0107e koji podupiru Egipat i srozat \u0107e se ponos njegove mo\u0107i. Od Migdola do Sevana sve \u0107e u njemu od ma\u010da pasti - rije\u010d je Jahve Gospoda.", "qas": [{"question": "Koje zemlje prista\u0161e \u0107e pasti?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 50.0}], "id": "d7403ebfb3ee491a8e73dc8e455de5d0bEZKc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj \u0107e dan glasnici od mene na la\u0111ama isploviti da zastra\u0161e bezbri\u017enu Etiopiju. I strah \u0107e je ophrvati u dan egipatski. Jer, evo, bli\u017ei se!'", "qas": [{"question": "Koju \u0107e zemlju glasnici upla\u0161iti?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 112.0}], "id": "1107cefee61c4225a823f79c9041aecfbEZKc30v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: 'Uni\u0161tit \u0107u mno\u0161tvo egipatsko rukom Nabukodonozora, kralja babilonskoga!", "qas": [{"question": "Odakle je kralj Nabukodonozor?", "answers": [{"text": "babilon", "answer_start": 86.0}], "id": "572e2694fb3b4807a213ca3118060123bEZKc30v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: 'Uni\u0161tit \u0107u mno\u0161tvo egipatsko rukom Nabukodonozora, kralja babilonskoga!", "qas": [{"question": "Tko je horde?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 47.0}], "id": "73df093366ed4faab83c4a842203adf7bEZKc30v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, oja\u010dat \u0107u ruke kralju babilonskom, a ruke \u0107e faraonove klonuti. I znat \u0107e se da sam ja Jahve kad metnem ma\u010d svoj u ruke kralju babilonskom i on ga zavitla nad zemljom egipatskom.", "qas": [{"question": "Na koju zemlju kralj babilonski \u0161iri svoj ma\u010d?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 171.0}], "id": "35102f58d16a4675acbea12a9b7c10a3bEZKc30v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, ka\u017ei faraonu, kralju egipatskom, i mno\u0161tvu njegovu: 'Na koga nali\u010di\u0161 veli\u010dinom svojom?", "qas": [{"question": "Koja zemlja je faraon kralj?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 37.0}], "id": "403bc88af0e84e5cb8b327bd433d2faebEZKc31v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Usporedit \u0107u te, evo, s cedrom libanonskim, lijepih grana, gusta li\u0161\u0107a i debla visoka: vrh mu do oblaka se\u017ee.", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi Asirija?", "answers": [{"text": "libanon", "answer_start": 31.0}], "id": "ccb5c4a02800442ca0ca1a2cebbba2c9bEZKc31v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gromotom pada njegova potresoh narode kad ga strmoglavih u Podzemlje s onima \u0161to u jamu si\u0111o\u0161e! I u podzemnom se kraju utje\u0161i sve drve\u0107e edensko, najizabranije i najljep\u0161e u Libanonu, sve \u0161to je vodu ispijalo.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje dolazi drve\u0107e Raja?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 174.0}], "id": "a447467b49164d1b961b4c4f68d33addbEZKc31v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "'Kad zemlju egipatsku opusto\u0161im, kad bude oplja\u010dkano \u0161to je na njoj, kad udarim sve \u017eitelje njezine, znat \u0107e da sam ja Jahve.", "qas": [{"question": "Koja je zemlja pusta?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 12.0}], "id": "ef0259dc47464819abba4e0807efcc55bEZKc32v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Godine dvanaeste, desetoga mjeseca, petoga dana na\u0161eg izgnanstva, do\u0111e k meni bjegunac iz Jeruzalema i re\u010de: \u201cPade grad!\u201d", "qas": [{"question": "Odakle je izbjeglica do\u0161la?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 90.0}], "id": "81509085572b4435b3075ff3b3e1d621bEZKc33v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, oni koji \u017eive u ovim ru\u0161evinama zemlje Izraelove govore: 'Jedan bija\u0161e Abraham i ba\u0161tini ovu zemlju, a nas je mnogo - nama je zemlja dana u posjed!'", "qas": [{"question": "Tko je bio jedini \u010dovjek koji je posjedovao zemlju?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 87.0}], "id": "3b11cbd092e44cf99b039a55f4075d40bEZKc33v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako \u0107u zemlju ovu razoriti i opusto\u0161iti i nestat \u0107e zauvijek drskoga njezina ponosa. Opustjet \u0107e gore Izraelove i nitko vi\u0161e ne\u0107e njima prolaziti.", "qas": [{"question": "Koje \u0107e zemlje planine biti tako opusto\u0161ene da nitko ne\u0107e pro\u0107i kroz njih?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 103.0}], "id": "174276d25bb94f8a89554f4269e203c3bEZKc33v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kako si se ti radovala \u0161to opustje ba\u0161tina doma Izraelova, tako \u0107u u\u010diniti s tobom: opustjet \u0107e\u0161, Goro seirska, a s tobom i sav Edom! I znat \u0107e se da sam ja Jahve!\u201d", "qas": [{"question": "Koja je planina dio Edoma?", "answers": [{"text": "seir", "answer_start": 103.0}], "id": "6e4473846bcf43cbb637832d402ccc1fbEZKc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kako si se ti radovala \u0161to opustje ba\u0161tina doma Izraelova, tako \u0107u u\u010diniti s tobom: opustjet \u0107e\u0161, Goro seirska, a s tobom i sav Edom! I znat \u0107e se da sam ja Jahve!\u201d", "qas": [{"question": "\u010cija je ku\u0107a bila pusta?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 48.0}], "id": "27ac6fa238e647929384d788c751d25fbEZKc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato, gore Izraelove, \u010dujte rije\u010d Jahvinu! Ovako govori Jahve Gospod gorama i bre\u017euljcima, uvalama i dolinama, opusto\u0161enim razvalinama i napu\u0161tenim gradovima koji postado\u0161e plijen i ruglo ostalim narodima uokolo -", "qas": [{"question": "Koji narod je suvereni Gospodin govori?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 11.0}], "id": "0ba17e20fd5046cab916ee442596f79ebEZKc36v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dovest \u0107u k vama ljude, narod svoj, Izraela, i zaposjest \u0107e te i bit \u0107e\u0161 im ba\u0161tina i ne\u0107e\u0161 im vi\u0161e djecu otimati.'\u201d", "qas": [{"question": "Koga \u0107u voditi ljude preko tebe?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 36.0}], "id": "45c9dc938ba54e03915ea1ceba5df1b5bEZKc36v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, kad dom Izraelov jo\u0161 \u017eivlja\u0161e u svojoj zemlji, oskvrnu je svojim nedjelima i svojim putovima. Putovi njihovi bijahu preda mnom kao ne\u010disto\u0107a \u017eene ne\u010diste.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio na svojoj zemlji?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 24.0}], "id": "8b2b840efe36427ab59ec01b5988fd31bEZKc36v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A \u0161to \u010dinim, znajte dobro, ne \u010dinim radi vas - rije\u010d je Jahve Gospoda! Postidite se i posramite zbog putova svojih, dome Izraelov!'", "qas": [{"question": "Koji narod se stidi njihovog pona\u0161anja?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 121.0}], "id": "984ca010d7584b81b9164e7a8b59e557bEZKc36v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato prorokuj i reci im. 'Ovako govori Jahve Gospod: Ja \u0107u otvoriti va\u0161e grobove, izvesti vas iz va\u0161ih grobova, narode moj, i odvesti vas u zemlju Izraelovu!", "qas": [{"question": "Kamo \u0107e\u0161 i\u0107i?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 147.0}], "id": "ea91fb59f8884aa4aa736c065b2c2663bEZKc37v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "reci im: 'Ovako govori Jahve Gospod: Evo, uzet \u0107u drvo Josipovo, \u0161to je u ruci Efrajimovoj, drvo Josipovo i Izraelovih plemena, njegovih saveznika, i sastavit \u0107u ga s drvetom Judinim te \u0107u od njih na\u010diniti jedno; oba \u0107e biti jedno u mojoj ruci.'", "qas": [{"question": "Koja plemena su povezana s Josephom?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 108.0}], "id": "d2f291596c5c405fa35255031768be63bEZKc37v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I na\u010dinit \u0107u od njih jedan narod u zemlji, u gorama Izraelovim, i bit \u0107e im svima jedan kralj, i oni vi\u0161e ne\u0107e biti dva naroda i ne\u0107e vi\u0161e biti razdijeljeni na dva kraljevstva.", "qas": [{"question": "Koju zemlju \u0107u ih u\u010diniti jednim nacijom u zemlji?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 52.0}], "id": "1c4dae1f36c64c71b9ece46fea516a02bEZKc37v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sluga moj David bit \u0107e im kralj i svima \u0107e im biti jedan pastir. \u017divjet \u0107e po mojim zakonima, \u010duvaju\u0107i i vr\u0161e\u0107i moje naredbe.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e biti kralj nad njima?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 12.0}], "id": "db3bafdb71dd4a92b61ae02e88abaf88bEZKc37v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sine \u010dovje\u010dji, poka\u017ei domu Izraelovu ovaj Dom da se posrame sa svojih bezakonja. Neka mu izmjere razmjere.", "qas": [{"question": "\u010cijoj ku\u0107i biste trebali opisati hram?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 27.0}], "id": "a516bbd77bf04856adcb01e9dfdaa407bEZKc43v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slu\u017eili su im pred njihovim kumirima i tako naveli Dom Izraelov na bezakonje. Zato podigoh ruku na njih - rije\u010d je Jahve Gospoda - da snose svoje bezakonje.", "qas": [{"question": "Kome su postali gre\u0161na prepreka?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 55.0}], "id": "a47685294b364e1186c8687d67c8d4c9bEZKc44v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sve\u0107enici leviti, potomci Sadokovi, koji su mi vjerno slu\u017eili u mojem Sveti\u0161tu kad su ono sinovi Izraelovi odlutali od mene - oni smiju pristupati k meni da mi slu\u017ee: slu\u017eit \u0107e preda mnom prinose\u0107i mi pretilinu i krv - rije\u010d je Jahve Gospoda.", "qas": [{"question": "Koja je nacija bila sveti\u0161te za levitske sve\u0107enike?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 97.0}], "id": "18b3fc94f24247c99734a73a2ba82f69bEZKc44v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Njima ne pripada nikakva ba\u0161tina - ja sam njihova ba\u0161tina; i zato im ne dajte nikakva posjeda u Izraelu - ja sam posjed njihov.", "qas": [{"question": "Gdje im se ne daje nikakva imovina?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 96.0}], "id": "01d0fd5581dd45e0a8df91a2d07c37f2bEZKc44v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od svakoga stada od dvije stotine ovaca sa so\u010dnih izraelskih pa\u0161njaka po jednu ovcu za \u017ertvu prinosnicu, paljenicu i pri\u010desnicu - vama za pomirenje - rije\u010d je Jahve Gospoda.", "qas": [{"question": "Gdje je Gospodin poslao ovce na pomirenje?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 50.0}], "id": "13034699dac844d2869a442ba27f2423bEZKc45v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: 'Ovo su granice u kojima \u0107ete podijeliti zemlju u ba\u0161tinu me\u0111u dvanaest plemena Izraelovih - Josipu dva dijela.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e imati dva dijela zemlje?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 120.0}], "id": "08babe642ad240d3b72324ebb3beb751bEZKc47v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tu zemlju razdijelite me\u0111u sobom po plemenima Izraelovim.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e podijeliti zemlju za sebe me\u0111u plemenima?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 46.0}], "id": "54b2c55d548946879791225746540dccbEZKc47v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uz podru\u010dje Gadovo, na ju\u017enoj strani, prema jugu, ide granica od Tamara do Meripskih voda i Kade\u0161a, pa potokom prema Velikome moru.", "qas": [{"question": "Iz kojeg \u0107e grada pro\u0107i granica?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 65.0}], "id": "2b6d89985f7d47bb85a5fffcb2a04426bEZKc48v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To je zemlja koju \u0107ete \u017edrijebom razdijeliti u ba\u0161tinu plemenima Izraelovim, to su njihovi dijelovi - rije\u010d je Jahve Gospoda.", "qas": [{"question": "Kojim \u0107ete plemenima dati ovu zemlju?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 65.0}], "id": "2c7bd7fe58dc488398a95918a3a84830bEZKc48v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "[31a] koja \u0107e se zvati po Izraelovim plemenima. [30b] Na sjevernoj strani - \u010detiri tisu\u0107e i pet stotina lakata u du\u017einu - [31b] troja vrata: Vrata Rubenova, Vrata Judina, Vrata Levijeva.", "qas": [{"question": "Koje pleme \u0107e biti jedino koje \u0107e mo\u0107i u\u0107i u grad?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 26.0}], "id": "8339b13ddddf4da99f53b56f3f71745fbEZKc48v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u017ditelji negepski ba\u0161tinit \u0107e goru Ezavljevu, \u017eitelji \u0160efele zemlju filistejsku; ba\u0161tinit \u0107e kraj Efrajimov i kraj samarijski, a Benjamin \u0107e ba\u0161tiniti Gilead.", "qas": [{"question": "\u0160to \u0107e narod Benjamina uzeti u posjed?", "answers": [{"text": "Gilead", "answer_start": 150.0}], "id": "99293502334f41328351c29421d81d94bOBAc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rije\u010d Jahvina upu\u0107ena Sefaniji, sinu Ku\u0161ija, sina Gedalijina, sina Amarjina, sina Ezekijina, u vrijeme Jo\u0161ije, sina Amonova, kralja judejskoga.", "qas": [{"question": "Tko je bio Cushijev sin?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 116.0}], "id": "80bc1398a63242f29720249debf0fbb1bZEPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cPodignut \u0107u ruku na Judu i na sve stanovnike Jeruzalema i istrijebit \u0107u iz ovoga mjesta ostatak Baalov, ime slu\u017eitelja idolskih sa sve\u0107enicima njegovim;", "qas": [{"question": "Gdje \u0107u napasti Judu i sve koji \u017eive?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 46.0}], "id": "7d7bea0cbbdd462cafbfadce064ba356bZEPc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u to vrijeme pretra\u017eit \u0107u Jeruzalem sa zubljama i pohodit \u0107u kaznom ljude koji miruju na svojoj vinskoj dro\u017edini i u svom srcu govore: 'Jahve ne mo\u017ee u\u010diniti ni dobro ni zlo.'\u201d", "qas": [{"question": "Gdje \u0107u tra\u017eiti sa svjetiljkama?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 28.0}], "id": "bad5a930b1bf41f88c58df5087d36638bZEPc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, Gaza \u0107e postati pustinja, A\u0161kelon pusto\u0161. A\u0161dod u puklo podne bit \u0107e izgnan, Ekron iz temelja i\u0161\u010dupan.", "qas": [{"question": "\u0160to \u0107e postati hrpa ru\u0161evina?", "answers": [{"text": "A\u0161kelon", "answer_start": 30.0}], "id": "d6cb70ff494046149143d43c34421983bZEPc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cuo sam uvredu Moabovu i podrugivanja sinova Amonovih kad su vrije\u0111ali moj narod i ponosili se zemlji\u0161tem svojim.", "qas": [{"question": "Gdje su Amoni \u017eivjeli?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 15.0}], "id": "3b7a75ca0b6848f8ba3b47e5c8cc6e67bZEPc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cZato, \u017eivota mi moga!\u201d - rije\u010d je Jahve nad Vojskama, Boga Izraelova: \u201cMoab \u0107e postati kao Sodoma i sinovi Amonovi kao Gomora: polje obraslo koprivom, hrpa soli pusto\u0161 dovijeka. Ostatak moga naroda oplijenit \u0107e ih, preostatak moga naroda zaposjest \u0107e ih.\u201d", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad biti kao Sodoma i Amoni poput Gomore?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 72.0}], "id": "c86b608807d64c60ad9c61eb48c9f9b4bZEPc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve te rije\u0161io tvoje osude, neprijatelje tvoje uklonio! Jahve, kralj Izraelov, u sredini je tvojoj! Ne boj se vi\u0161e zla!", "qas": [{"question": "\u010ciji je kralj me\u0111u vama?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 71.0}], "id": "f09ffb4721b840d1a29e513b63b341d2bZEPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada progovori an\u0111eo Jahvin i re\u010de: \u201cJahve nad Vojskama, kada \u0107e\u0161 se ve\u0107 jednom smilovati Jeruzalemu i gradovima judejskim na koje se ve\u0107 sedamdeset godina ljuto srdi\u0161?\u201d", "qas": [{"question": "Koji je grad an\u0111eo Gospodnji tra\u017eio suosje\u0107anje?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 90.0}], "id": "3fb4ca81364b4e958dd3ee23d13040a5bZECc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ovo poru\u010di: 'Ovako govori Jahve nad Vojskama: Moji \u0107e se gradovi opet prelijevati obiljem, i Jahve \u0107e utje\u0161iti Sion, izabrati Jeruzalem.'\u201d", "qas": [{"question": "Tko je Bog utje\u0161io?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 113.0}], "id": "6268ba85d4614d1fa04556dff7506e6dbZECc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ovo poru\u010di: 'Ovako govori Jahve nad Vojskama: Moji \u0107e se gradovi opet prelijevati obiljem, i Jahve \u0107e utje\u0161iti Sion, izabrati Jeruzalem.'\u201d", "qas": [{"question": "Koji je grad Sion izabrao?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 128.0}], "id": "26562fc158b149ac9ffcfcff7fa4192bbZECc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Upitah an\u0111ela koji je govorio sa mnom: \u201c\u0160to je ovo?\u201d On mi odgovori: \u201cTo su rogovi koji su raznijeli Judu, Izraela i Jeruzalem.\u201d", "qas": [{"question": "Koji grad je \u010dovjek tra\u017eio da izmjerim?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 117.0}], "id": "58070e7b4dbd4b46b94c643d51cac90fbZECc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve nad Vojskama, \u010dija me Slava izaslala k narodima koji su vas oplja\u010dkali: \u201cTko vas dira, dira mi zjenicu oka. I Judeja \u0107e biti ba\u0161tina Jahvina, njegov dio u Svetoj zemlji, i on \u0107e opet izabrati Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad Gospodin izabrati da preuzme posjed?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 211.0}], "id": "182277660a4244ae8c6cc28c6aab9a33bZECc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "An\u0111eo Jahvin re\u010de Satanu: \u201cSuzbio te Jahve, Satane! Suzbio te Jahve koji izabra Jeruzalem! Nije li on glavnja iz ognja izvu\u010dena?\u201d", "qas": [{"question": "Koji je grad rekao da \u0107e ukoriti Sotonu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 80.0}], "id": "f6569a0b693e4a379ef4f8ed753b761fbZECc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cUzmi prinose od izgnanika - od Heldaja, Tobije i Jedaje - i po\u0111i danas i u\u0111i u dom Jo\u0161ije, sina Sefanijina, koji je do\u0161ao iz Babilona.", "qas": [{"question": "Odakle su do\u0161li Heldai, Tobijah i Jedaiah?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 126.0}], "id": "c55df80090f549809f0ff171ac3b2b07bZECc6v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve nad Vojskama: 'Jeruzalem \u0107e se zvati Gradom vjernosti i Gorom Jahve nad Vojskama, Gorom svetosti.'", "qas": [{"question": "Gdje je Gospodin rekao da se vratio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 34.0}], "id": "a42f3d5f817e4a9e902bd3eb39fd0db5bZECc8v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve nad Vojskama: 'Jeruzalem \u0107e se zvati Gradom vjernosti i Gorom Jahve nad Vojskama, Gorom svetosti.'", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad Gospodin nazvati pravim gradom?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 34.0}], "id": "e9c9bd964a0f433581ae0f7ac53c5723bZECc8v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "tako, promijeniv\u0161i naum, u ove dane mislim usre\u0107iti Jeruzalem i dom Judin. Ne bojte se!", "qas": [{"question": "Koji grad sam planirao u\u010diniti dobro?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 52.0}], "id": "dbc028b7917c42e8858e5d693ff44dd7bZECc8v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I do\u0107i \u0107e mnogi puk i mo\u0107ni \u0107e narodi tra\u017eiti Jahvu nad Vojskama u Jeruzalemu i moliti lice Jahvino.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e mnogi narodi i mo\u0107ni narodi do\u0107i tra\u017eiti Gospodina?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 67.0}], "id": "91ef8a9a241347139b5644932bf26994bZECc8v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve nad Vojskama! U one \u0107e dane deset ljudi od naroda svih jezika hvatati jednog \u017didova za skut govore\u0107i: 'Idemo s vama, jer \u010dusmo da je s vama Bog.'\u201d", "qas": [{"question": "Tko je s tobom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 159.0}], "id": "d556dcea58cc4cf5bfc8b06518bcbc8ebZECc8v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve nad Vojskama! U one \u0107e dane deset ljudi od naroda svih jezika hvatati jednog \u017didova za skut govore\u0107i: 'Idemo s vama, jer \u010dusmo da je s vama Bog.'\u201d", "qas": [{"question": "Kojom religijom Gospod vlada?", "answers": [{"text": "\u017didov", "answer_start": 96.0}], "id": "cef74c2b55204ef296dae7fd7ba66250bZECc8v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Proro\u0161tvo. Rije\u010d Jahvina. Jahve prolazi zemljom Hadraka, Damask mu je po\u010divali\u0161te; jer Jahvini su gradovi Arama i sva plemena Izraela.", "qas": [{"question": "Koji grad je fokus proro\u010di\u0161ta?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 57.0}], "id": "a164e01402374ef18bbd3cb3976ed5e2bZECc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Otvori vrata, Libanone, nek' ti oganj sa\u017ee\u017ee cedrove!", "qas": [{"question": "Koja zemlja otvara svoja vrata?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 14.0}], "id": "0c75b7b4e6e34eb3a47a97aed49898f8bZECc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda slomih i svoj drugi \u0161tap, Svezu - da raskinem bratstvo izme\u0111u Jude i Izraela.", "qas": [{"question": "Koga sam prepolovio da poni\u0161tim savez bratstva izme\u0111u Jude i?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 74.0}], "id": "d7e84df73ffc40c29d0ffd8a3b746955bZECc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj dan u\u010dinit \u0107u Jeruzalem te\u0161kim kamenom svim narodima: svi koji ga budu dizali te\u0161ko \u0107e se izraniti, a skupit \u0107e se na nj svi narodi zemlje.", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad biti te\u017eak teret za sve narode?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 21.0}], "id": "d8e477e069ed468582b752e042dfb56bbZECc12v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada \u0107e u srcu re\u0107i plemena Judina: 'Snaga je Jeruzalemaca u Jahvi nad Vojskama, Bogu njihovu!'", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad sami sebi re\u0107i vo\u0111e Judeje?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 46.0}], "id": "1140b06559a54e9b9654218e6416b82cbZECc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahve \u0107e najprije spasiti Judine \u0161atore da se ponos doma Davidova i ponos Jeruzalemaca ne izdigne iznad Jude.", "qas": [{"question": "Jahve \u0107e najprije izbaviti domove Judine, tako da sjaj kraljevstva Davidova i naroda kojeg grada ne bi prema\u0161io Judinu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 74.0}], "id": "a40ec9416bf8447686168b28d6d06163bZECc12v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj dan Jahve \u0107e zakriliti Jeruzalemce: najsustaliji me\u0111u njima bit \u0107e u onaj dan kao David, a dom Davidov bit \u0107e kao bo\u017eanstvo, kao An\u0111eo Jahvin pred njima.", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad Bog braniti tog dana?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 30.0}], "id": "f88aa92e14e3440dbe5bb647f7c2f0a2bZECc12v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A na dom Davidov i na Jeruzalemce izlit \u0107u duh milosni i molitveni. I gledat \u0107e na onoga koga su proboli; naricat \u0107e nad njim kao nad jedincem, gorko ga oplakivati kao prvenca.", "qas": [{"question": "Gdje je David \u017eivio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 22.0}], "id": "b920ffec760e4f42a4faa6829ca8d21bbZECc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A na dom Davidov i na Jeruzalemce izlit \u0107u duh milosni i molitveni. I gledat \u0107e na onoga koga su proboli; naricat \u0107e nad njim kao nad jedincem, gorko ga oplakivati kao prvenca.", "qas": [{"question": "Tko je kralj Izraela?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 9.0}], "id": "29d6defb6cd242f8bfdbd0960e3ff7e1bZECc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj dan pla\u010d velik \u0107e nastati u Jeruzalemu, poput pla\u010da hadad-rimonskog u ravnici megidonskoj.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e tugoba biti velika kao tu\u017ealjka kod Hadad-Rimmona?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 35.0}], "id": "67e15004f42947e4aabfebd326e07b13bZECc12v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj dan otvorit \u0107e se izvor domu Davidovu i Jeruzalemcima da se operu od grijeha i ne\u010disto\u0107e.", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi fontana?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 47.0}], "id": "499b01b5a8e143f198e57fd28f4ef2d0bZECc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj dan otvorit \u0107e se izvor domu Davidovu i Jeruzalemcima da se operu od grijeha i ne\u010disto\u0107e.", "qas": [{"question": "Tko je bio vo\u0111a dinastije?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 36.0}], "id": "2b8149ee46164ae6943db623f7dc3864bZECc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sabrat \u0107u sve narode u Jeruzalem u borbu. I zaposjest \u0107e grad, oplja\u010dkati ku\u0107e i silovati \u017eene. Polovina \u0107e grada oti\u0107i u izgnanstvo, ali Ostatak ne\u0107e biti istrijebljen iz grada.", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad biti otet, njegove ku\u0107e oplja\u010dkane, a \u017eene silovane?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 25.0}], "id": "15df670a21d5468e93606ca7e9c93b6ebZECc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Noge \u0107e mu, u dan onaj, stajati na Gori maslinskoj koja je nasuprot Jeruzalemu na istoku. I raskolit \u0107e se Gora maslinska po srijedi, izme\u0111u istoka i zapada, u golemu dolinu: jedna \u0107e se polovina pomaknuti na sjever, druga na jug.", "qas": [{"question": "Koji je grad isto\u010dno od Maslinske planine?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 68.0}], "id": "25781be2bdb0445fad074e64714f4456bZECc14v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj dan \u017eive \u0107e vode pote\u0107i iz Jeruzalema, pola k moru isto\u010dnom, pola kmoru zapadnom. Bit \u0107e tako ljeti i zimi.", "qas": [{"question": "Odakle \u0107e istjecati \u017eive vode?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 34.0}], "id": "5bda9f20cace42f79b23c84713d961c6bZECc14v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sva \u0107e se zemlja pretvoriti u ravnicu, od Gebe do Rimona negepskog. A Jeruzalem \u0107e se uzvisiti na svom mjestu; i bit \u0107e nastanjen - od Vrata Benjaminovih do Prvih vrata, to jest do Vrata ugaonih, i od Kule Hananeelove do Kraljeva tijeska.", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad biti podignut i ostati na svom mjestu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 70.0}], "id": "a134e45da8fb41d29ca41d74f8ab7edfbZECc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A evo kojom \u0107e ranom Jahve udariti sve narode koji budu zavoj\u0161tili na Jeruzalem: meso \u0107e im se raspadati dok budu na nogama; o\u010di \u0107e im trunuti u dupljama, jezik gnjiti u ustima.", "qas": [{"question": "Koji se grad borio protiv Boga?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 70.0}], "id": "bdea5cbec74c4d62b2ccdcec152e7bccbZECc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Juda \u0107e se boriti u Jeruzalemu. Tu \u0107e se sakupiti bogatstva svih okolnih naroda: zlato, srebro, odje\u0107a u velikoj mno\u017eini.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e se Juda boriti?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 22.0}], "id": "4eaa984fab88443f8113a05f1096b6fcbZECc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Juda \u0107e se boriti u Jeruzalemu. Tu \u0107e se sakupiti bogatstva svih okolnih naroda: zlato, srebro, odje\u0107a u velikoj mno\u017eini.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e se boriti u Jeruzalemu?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 2.0}], "id": "eaf5ee9cc28748c29aa64cf6464b3c2cbZECc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako koje pleme zemlje ne uza\u0111e u Jeruzalem da se pokloni pred Kraljem, Jahvom nad Vojskama, ne\u0107e biti ki\u0161e za njega.", "qas": [{"question": "Gdje nacije odbijaju i\u0107i obo\u017eavati kralja?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 33.0}], "id": "1c198aa0013d4235a931cd84fcebc0bfbZECc14v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i svaki \u0107e lonac u Jeruzalemu i u Judeji biti posve\u0107en Jahvi nad Vojskama - svi koji budu htjeli \u017ertvovati uzimat \u0107e ih i kuhati u njima. I u dan onaj ne\u0107e vi\u0161e biti trgovaca u Domu Jahve nad Vojskama.", "qas": [{"question": "U kojem \u0107e gradu svaka posuda za kuhanje postati sveta?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 19.0}], "id": "2039acdb3b3a4d6283ce4be8ddd40baabZECc14v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odmah nakon kr\u0161tenja iza\u0111e Isus iz vode. I gle! Otvori\u0161e se nebesa i ugleda Duha Bo\u017ejega gdje silazi kao golub i spu\u0161ta se na nj.", "qas": [{"question": "Tko je kr\u0161ten?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 27.0}], "id": "a62eb51e06304a75af5051b290064764bMATc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Duh tada odvede Isusa u pustinju da ga \u0111avao isku\u0161a.", "qas": [{"question": "Tko je Duh vodio u pustinju?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 16.0}], "id": "932b8badb4a640ce99c0becdefa19819bMATc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad u\u0111e u Jeruzalem, uskome\u0161ao se sav grad i govorio: \u201cTko je ovaj?\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je \u010dovjek u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 10.0}], "id": "70f238b9b3684e37bee72268c76e5e9ebMATc21v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada jedan od dvanaestorice, zvan Juda I\u0161kariotski, po\u0111e glavarima sve\u0107eni\u010dkim", "qas": [{"question": "Tko se zvao onaj koji je oti\u0161ao glavarima sve\u0107eni\u010dkim?", "answers": [{"text": "Juda I\u0161kariotski", "answer_start": 34.0}], "id": "d4db38fa5779421c983e26eb3e4c775bbMATc26v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada do\u0111e Isus s njima u predio zvan Getsemani i ka\u017ee u\u010denicima: \u201cSjednite ovdje dok ja odem onamo pomoliti se.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je i\u0161ao sa u\u010denicima u Getsemanu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "d95296ab995843338c007ce6b5f62757bMATc26v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada do\u0111e Isus s njima u predio zvan Getsemani i ka\u017ee u\u010denicima: \u201cSjednite ovdje dok ja odem onamo pomoliti se.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je Isus oti\u0161ao sa u\u010denicima?", "answers": [{"text": "Getsemani", "answer_start": 37.0}], "id": "0ff193dc411c4c9ab22e84bbfff236e4bMATc26v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato uhvati\u0161e Isusa i odvedo\u0161e ga velikomu sve\u0107eniku Kajfi, kod kojega se sabra\u0161e pismoznanci i starje\u0161ine.", "qas": [{"question": "Tko je uhi\u0107en?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 14.0}], "id": "baf5af3155ca474590460a3a4ccdd620bMATc26v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Grnula k njemu sva judejska zemlja i svi Jeruzalemci: primali su od njega kr\u0161tenje u rijeci Jordanu ispovijedaju\u0107i svoje grijehe.", "qas": [{"question": "Ljudi iz cijelog grada koji su mu izlazili?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 41.0}], "id": "3b43d65ba99b40ec8340b52bf6b2e1a8bMRKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Grnula k njemu sva judejska zemlja i svi Jeruzalemci: primali su od njega kr\u0161tenje u rijeci Jordanu ispovijedaju\u0107i svoje grijehe.", "qas": [{"question": "Gdje su ljudi ispovijedali svoje grijehe?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 92.0}], "id": "827b0df92a9f429bb75aa5060cb53265bMRKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ivan bija\u0161e odjeven u devinu dlaku, s ko\u017enatim pojasom oko bokova; hranio se skakavcima i divljim medom.", "qas": [{"question": "Tko je jeo skakavce i divlji med?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 0.0}], "id": "2efdc18cda2d43a8bafde89e3e5489f8bMRKc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onih dana do\u0111e Isus iz Nazareta galilejskoga i primi u Jordanu kr\u0161tenje od Ivana.", "qas": [{"question": "Gdje je Isus kr\u0161ten?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 55.0}], "id": "991f98059c5d4636b3caf88d8d681328bMRKc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onih dana do\u0111e Isus iz Nazareta galilejskoga i primi u Jordanu kr\u0161tenje od Ivana.", "qas": [{"question": "Tko je krstio Isusa u rijeci Jordan?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 75.0}], "id": "ad10d7a300cc43678fb9eb29e32af0febMRKc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A po\u0161to Ivan bija\u0161e predan, oti\u0111e Isus u Galileju. Propovijedao je evan\u0111elje Bo\u017eje:", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao u Galileju i navijestio evan\u0111elje Bo\u017eje?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 34.0}], "id": "66513285c3e948889f22d9361fa88036bMRKc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I prolaze\u0107i uz Galilejsko more, ugleda \u0160imuna i Andriju, brata \u0160imunova, gdje ribare na moru; bijahu ribari.", "qas": [{"question": "Gdje je Simon vidio Andrewa kako peca?", "answers": [{"text": "Galilejsko more", "answer_start": 15.0}], "id": "282fc4686538485f971db83e9de76ab9bMRKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de im Isus: \u201cHajdete za mnom i u\u010dinit \u0107u vas ribarima ljudi!\u201d", "qas": [{"question": "Tko im re\u010de: \"Po\u0111ite za mnom i pretvorit \u0107u vas u ribare naroda?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "df8301fec49442138958cc3eca857e50bMRKc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus mu zaprijeti: \u201cUmukni i izi\u0111i iz njega!\u201d", "qas": [{"question": "Tko ga je uprijetio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "4ffa9b84442d489498842db75e4052c3bMRKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "rije\u010dima: \u201cPazi, nikomu ni\u0161ta ne kazuj, nego idi, poka\u017ei se sve\u0107eniku i prinesi za svoje o\u010di\u0161\u0107enje \u0161to propisa Mojsije, njima za svjedo\u010danstvo.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je naredio da donese\u0161 \u017ertvu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 111.0}], "id": "7c7db02669a94f8ea64f6c9458cc5e63bMRKc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali \u010dim izi\u0111e, stane on uvelike pripovijedati i razgla\u0161avati doga\u0111aj tako da Isus vi\u0161e nije mogao javno u\u0107i u grad, nego se zadr\u017eavao vani na samotnim mjestima. I dola\u017eahu k njemu odasvud.", "qas": [{"question": "Tko nije mogao otvoreno u\u0107i u bilo koji grad?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 77.0}], "id": "6745cbbd043c440a8c87ce5d97657a7fbMRKc1v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I po\u0161to nakon nekoliko dana opet u\u0111e u Kafarnaum, pro\u010dulo se da je u ku\u0107i.", "qas": [{"question": "Kamo je oti\u0161ao nakon nekoliko dana?", "answers": [{"text": "Kafarnaum", "answer_start": 39.0}], "id": "1e19eb23378c438b8b9ed1b5731ba283bMRKc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0160to to ovaj govori? Huli! Ta tko mo\u017ee grijehe otpu\u0161tati doli Bog jedini?\u201d", "qas": [{"question": "Tko mo\u017ee oprostiti grijehe?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 62.0}], "id": "8f8071cea7444f8d8d0adeca22a3b4b3bMRKc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus duhom odmah proniknu da tako mudruju u sebi, pa \u0107e im: \u201c\u0160to to mudrujete u sebi?", "qas": [{"question": "Tko ih upita: \"Za\u0161to tako misli\u0161 u svojim srcima?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "7effa5d4f120463ab28f128d211a1319bMRKc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I on usta, uze odmah postelju i izi\u0111e na o\u010digled svima. Svi su zaneseni slavili Boga govore\u0107i: \u201cTakvo \u0161to nikad jo\u0161 ne vidjesmo!\u201d", "qas": [{"question": "Koga je publika proslavila?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 80.0}], "id": "16f0294937814127bcf8c5ebe98a8d45bMRKc2v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ustanovi dakle dvanaestoricu: \u0160imuna, kojemu nadjenu ime Petar,", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek kome je Simon dao?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 57.0}], "id": "0837414ce24943fe9cbd5d4aa2690237bMRKc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i Jakova Zebedejeva i Ivana, brata Jakovljeva, kojima nadjenu ime Boanerges, to jest Sinovi groma,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Jamesov brat?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 22.0}], "id": "d647ebca569d4c0b9c9435ec897432efbMRKc3v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i Andriju i Filipa i Bartolomeja i Mateja i Tomu i Jakova Alfejeva i Tadeja i \u0160imuna Kananajca", "qas": [{"question": "Kako se zove Philip?", "answers": [{"text": "Bartolomej", "answer_start": 21.0}], "id": "13625a40ecca46ee9ddd1a10064e7e0fbMRKc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako je dakle Sotona sam na sebe ustao i razdijelio se, ne mo\u017ee opstati, nego mu je kraj.", "qas": [{"question": "Tko je podijeljen i ne mo\u017ee stajati?", "answers": [{"text": "Sotona", "answer_start": 13.0}], "id": "2450495c39304cb980e4805431a9be5bbMRKc3v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad izdaleka opazi Isusa, dotr\u010di i pokloni mu se,", "qas": [{"question": "Koga je vidio iz daljine?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 19.0}], "id": "7633dc94895b4363aefd24ce3031b7b2bMRKc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On ode i po\u010de razgla\u0161avati po Dekapolu \u0161to mu u\u010dini Isus. I svi su se divili.", "qas": [{"question": "Koga je proglasio u Dekapolisu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 52.0}], "id": "fc051dbb3b2745bba509179eff12aeccbMRKc5v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad se Isus la\u0111om ponovno prebacio prijeko, zgrnu se k njemu silan svijet.", "qas": [{"question": "Tko je pre\u0161ao more?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 7.0}], "id": "b8eedab958f548eaa97b926311cd4980bMRKc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus odmah u sebi osjeti da je iz njega izi\u0161la sila pa se okrenu usred mno\u0161tva i re\u010de: \u201cTko se to dotaknu mojih haljina?\u201d", "qas": [{"question": "Tko bi znao da mu je nestalo struje?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "f6a83426c3a84e799ef777251d00e69bbMRKc5v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus je \u010duo taj razgovor, pa \u0107e nadstojniku: \u201cNe boj se! Samo vjeruj!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao vladaru sinagoge da se ne boji?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "d38134052897447aa8a30462ecb2d587bMRKc5v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus im govora\u0161e: \u201cNije prorok bez \u010dasti doli u svom zavi\u010daju i me\u0111u rodbinom i u svom domu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko im re\u010de: \"Prorok nije bez \u010dasti osim u rodnom gradu svom?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "dd1f61e7dce0454abec516d794dc31e2bMRKc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Do\u010duo to i kralj Herod jer se razglasilo Isusovo ime te se govorilo: \u201cIvan Krstitelj uskrsnuo od mrtvih i zato \u010dudesne sile djeluju u njemu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je odgojen iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Ivan Krstitelj", "answer_start": 70.0}], "id": "164cee35f066408ead29e529d9df89b2bMRKc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A drugi govorahu: \u201cIlija je!\u201d Tre\u0107i opet: \u201cProrok, kao jedan od proroka.\u201d", "qas": [{"question": "Tko su neki rekli da je prorok?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 19.0}], "id": "f1bbbc39b7e044ea9c8937e3e111a62dbMRKc6v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herod pak na to govora\u0161e: \u201cUskrsnu Ivan kojemu ja odrubih glavu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je Herod rekao da je odgojen?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 35.0}], "id": "f3d3b5405684427284f15700a677d644bMRKc6v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herod doista bija\u0161e dao uhititi Ivana i svezati ga u tamnici zbog Herodijade, \u017eene brata svoga Filipa, kojom se bio o\u017eenio.", "qas": [{"question": "Koga je Herod uhitio?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 32.0}], "id": "0c525f448f5a4308aa24c97435826539bMRKc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Budu\u0107i da je Ivan govorio Herodu: \u201cNe smije\u0161 imati \u017eene brata svojega!\u201d,", "qas": [{"question": "Kome je John rekao?", "answers": [{"text": "Herod", "answer_start": 26.0}], "id": "7bca45aa2cef4df0a73469483e0de86abMRKc6v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ona izi\u0111e pa \u0107e svojoj materi: \u201c\u0160to da zai\u0161tem?\u201d A ona \u0107e: \u201cGlavu Ivana Krstitelja!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio krstitelj?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 66.0}], "id": "a1c543026dfb4c79aa2e8ec27fdb8c0ebMRKc6v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uto se apostoli skupe oko Isusa i izvijeste ga o svemu \u0161to su \u010dinili i nau\u010davali.", "qas": [{"question": "Koga su se apostoli okupili?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 26.0}], "id": "18fc06420a4545ce9a738cee3fd8dd9fbMRKc6v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Skupe se oko njega farizeji i neki od pismoznanaca koji do\u0111o\u0161e iz Jeruzalema.", "qas": [{"question": "Odakle su do\u0161li farizeji i neki od stru\u010dnjaka u zakonu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 66.0}], "id": "c9e3763be8e04ac0a3c45347dd77eb3ebMRKc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on im re\u010de: \u201cDobro prorokova Izaija o vama, licemjeri, kad napisa: Ovaj me narod usnama \u010dasti, a srce mu je daleko od mene.", "qas": [{"question": "Tko je prorokovao o vama licemjerima?", "answers": [{"text": "Izaija", "answer_start": 31.0}], "id": "577bddcfc1a8416b80a072dc3bfe545dbMRKc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mojsije doista re\u010de: Po\u0161tuj oca svoga i majku svoju. I: Tko prokune oca ili majku, smr\u0107u neka se kazni.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Po\u0161tuj oca i majku?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 0.0}], "id": "2f459a4717924d95b6c995298bff8091bMRKc7v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada istupi\u0161e farizeji i po\u010de\u0161e raspravljati s njime. Isku\u0161avaju\u0107i ga, zatra\u017ee od njega znak s neba.", "qas": [{"question": "S kim su se farizeji sva\u0111ali?", "answers": [{"text": "njega", "answer_start": 82.0}], "id": "5813e6413550450b9783d755dfb1fe9fbMRKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zamijetio to Isus pa im re\u010de: \u201cZa\u0161to ste zami\u0161ljeni \u0161to kruha nemate? Zar jo\u0161 ne shva\u0107ate i ne razumijete? Zar vam je srce stvrdnuto?", "qas": [{"question": "Tko ih upita: \"Za\u0161to se sva\u0111a\u0161 da nema\u0161 kruha?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 13.0}], "id": "90ef3b984d274195a3e3b9c2defc1424bMRKc8v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada mu Isus opet stavi ruke na o\u010di i slijepac progleda i ozdravi te je mogao sve jasno na daleko vidjeti.", "qas": [{"question": "Tko je opet stavio ruke na o\u010di \u010dovjeka?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "adef6afa96524816bd3fdb88ef97828fbMRKc8v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On njih upita: \u201cA vi, \u0161to vi ka\u017eete, tko sam ja?\u201d Petar prihvati i re\u010de: \u201cTi si Pomazanik - Krist!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ti si Krist?\"", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 50.0}], "id": "b18d022df9094dbab50b40237e49dfd4bMRKc8v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Otvoreno im to govora\u0161e. Petar ga uze u stranu i po\u010de odvra\u0107ati.", "qas": [{"question": "Tko ga je odveo na stranu i po\u010deo ga ukoriti?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 25.0}], "id": "dbb4d1f7288a4be9b26304a18f6a42e2bMRKc8v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 im govora\u0161e: \u201cZaista, ka\u017eem vam, neki od ovdje nazo\u010dnih ne\u0107e okusiti smrti dok ne vide da je kraljevstvo Bo\u017eje do\u0161lo u sili.\u201d", "qas": [{"question": "\u010cije kraljevstvo je rekao da \u0107e do\u0107i s mo\u0107i?", "answers": [{"text": "kraljevstvo Bo\u017eje", "answer_start": 97.0}], "id": "799bc078491f47ac8d713ff819ea5689bMRKc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nakon \u0161est dana uze Isus sa sobom Petra, Jakova i Ivana i povede ih na goru visoku, u osamu, same, i preobrazi se pred njima.", "qas": [{"question": "Tko je vodio Petera, Jamesa i Johna na planinu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 20.0}], "id": "f463956b6fba4227bc1d9fcc5fd0e755bMRKc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ukaza im se Ilija s Mojsijem te razgovarahu s Isusom.", "qas": [{"question": "S kim su Elijah i Mojsije razgovarali?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 48.0}], "id": "90552cd541ad479d8da5cdefa37db1bfbMRKc9v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odjednom, obazrev\u0161i se uokolo, nikoga uza se ne vidje\u0161e doli Isusa sama.", "qas": [{"question": "Koga su vidjeli s njima?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 63.0}], "id": "5119acaa72b04a19bed2056f91793c81bMRKc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "pa ga upitaju: \u201cZa\u0161to pismoznanci govore da prije treba da do\u0111e Ilija?\u201d", "qas": [{"question": "Tko su stru\u010dnjaci u zakonu rekli da mora biti prvi?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 64.0}], "id": "c3cedb63c3f44ea88a4bf5a346d62210bMRKc9v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on im re\u010de: \u201cIlija \u0107e, dodu\u0161e, prije do\u0107i i sve obnoviti. Pa kako ipak pi\u0161e o Sinu \u010covje\u010djem da \u0107e mnogo pretrpjeti i biti prezren?", "qas": [{"question": "Tko je Isus rekao da je do\u0161ao prvi?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 15.0}], "id": "b185a08ee1b2499e86a8a138a0dc1d51bMRKc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato mu Isus re\u010de: \u201c\u0160to? Ako mo\u017ee\u0161? Sve je mogu\u0107e onomu koji vjeruje!\u201d", "qas": [{"question": "Tko ga upita: \"Ako mo\u017ee\u0161?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "26565bb7f57f453cb9c630ad97719749bMRKc9v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de mu Ivan: \u201cU\u010ditelju, vidjesmo jednoga kako u tvoje ime izgoni zloduhe. Mi smo mu branili jer ne ide s nama.\u201d", "qas": [{"question": "Tko mu re\u010de: \"U\u010ditelju, vidjeli smo nekoga kako tjera demone u tvoje ime i poku\u0161avamo ga zaustaviti jer nas nije pratio?\"", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 8.0}], "id": "44d1197b6125433ab46f6702f3f1ec56bMRKc9v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u010de: \u201cNe branite mu! Jer nitko ne mo\u017ee u\u010diniti ne\u0161to silno u moje ime pa me ubrzo zatim pogrditi.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ne zaustavljajte ga jer nitko tko \u010dini \u010dudo u moje ime ne\u0107e mo\u0107i ubrzo poslije toga re\u0107i ni\u0161ta lo\u0161e o meni?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "08c6e03af6264ff883d13ea750a00b65bMRKc9v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oni reko\u0161e: \u201cMojsije je dopustio napisati otpusno pismo i - otpustiti.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je dopustio \u010dovjeku da napi\u0161e potvrdu o otkazu i razvod \u017eene?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 13.0}], "id": "81c85c0dc11b4e42985aab4b654eec57bMRKc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus mu re\u010de: \u201c\u0160to me zove\u0161 dobrim? Nitko nije dobar doli Bog jedini!", "qas": [{"question": "Tko mu je rekao: \"Za\u0161to me zove\u0161 dobrim?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "325611fc6693439abc4d6ef587f95d63bMRKc10v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus ga nato pogleda, zavoli ga i rekne mu: \u201cJedno ti nedostaje! Idi i \u0161to ima\u0161, prodaj i podaj siromasima pa \u0107e\u0161 imati blago na nebu. A onda do\u0111i i idi za mnom.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Nedostaje ti jedna stvar. Idi, prodaj sve \u0161to ima\u0161 i daj novac siromasima, i imat \u0107e\u0161 blago na nebu.\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "d08280de955a4447bc249ebb328f67e4bMRKc10v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus zaokru\u017ei pogledom pa \u0107e svojim u\u010denicima: \u201cKako li \u0107e te\u0161ko imu\u0107nici u kraljevstvo Bo\u017eje!\u201d", "qas": [{"question": "On re\u010de svojim u\u010denicima: \"Kako je te\u0161ko bogatima u\u0107i u kraljevstvo Bo\u017eje!\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "0394efe497da44e8a80bb3cb513e9e73bMRKc10v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U\u010denici ostado\u0161e zapanjeni tim njegovim rije\u010dima. Zato im Isus ponovi: \u201cDjeco, kako je te\u0161ko u kraljevstvo Bo\u017eje!", "qas": [{"question": "I re\u010de u\u010denicima: \"Djeco, kako je te\u0161ko u\u0107i u kraljevstvo Bo\u017eje!", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 58.0}], "id": "323f56898a1d40d2b096137ae3c4d5bcbMRKc10v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de Isus: \u201cZaista, ka\u017eem vam, nema ga tko ostavi ku\u0107u, ili bra\u0107u, ili sestre, ili majku, ili oca, ili djecu, ili polja poradi mene i poradi evan\u0111elja,", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Nema nikoga tko je napustio dom ili bra\u0107u ili sestrama ili majku ili oca ili djece ili polja radi mene i radi evan\u0111elja?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 5.0}], "id": "21fe0959ec404903914c5bf1ea2914c5bMRKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEvo, uzlazimo u Jeruzalem i Sin \u010covje\u010dji bit \u0107e predan glavarima sve\u0107eni\u010dkim i pismoznancima. Osudit \u0107e ga na smrt, predati poganima,", "qas": [{"question": "Kome \u0107e glavari sve\u0107eni\u010dki i stru\u010dnjaci u zakonu predati Sina \u010covje\u010djega?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 125.0}], "id": "dd910902cff846c592cc1bfb1b5f719bbMRKc10v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pristupe mu Jakov i Ivan, sinovi Zebedejevi, govore\u0107i mu: \u201cU\u010ditelju, htjeli bismo da nam u\u010dini\u0161 \u0161to te zai\u0161temo.\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zvao Jamesov otac?", "answers": [{"text": "Zebedejev", "answer_start": 35.0}], "id": "bf141ffa71c74cc08a196815b358c950bMRKc10v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pristupe mu Jakov i Ivan, sinovi Zebedejevi, govore\u0107i mu: \u201cU\u010ditelju, htjeli bismo da nam u\u010dini\u0161 \u0161to te zai\u0161temo.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Jamesa i Johna?", "answers": [{"text": "Zebedejev", "answer_start": 35.0}], "id": "bbaeb1d29aa241598e9e30571698bfa1bMRKc10v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus im re\u010de: \u201cNe znate \u0161to i\u0161tete. Mo\u017eete li piti \u010da\u0161u koju ja pijem, ili krstiti se krstom kojim se ja krstim?\u201d", "qas": [{"question": "Tko im je rekao: \"Ne zna\u0161 \u0161to tra\u017ei\u0161! Mo\u017eete li popiti \u010da\u0161u koju pijem ili se krstiti kr\u0161tenjem koje do\u017eivljavam?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "744894b2f8d54eafaff8ae7674d8f09abMRKc10v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus se zaustavi i re\u010de: \u201cPozovite ga!\u201d I pozovu slijepca sokole\u0107i ga: \u201cUstani! Zove te!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Nazovi ga?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "34771a18c2a24f628cd27193ba21c549bMRKc10v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus \u0107e mu: \u201cIdi, vjera te tvoja spasila!\u201d I on odmah progleda i uputi se za njim.", "qas": [{"question": "Tko mu re\u00e8e: \"Idi, vjera tvoja te izlije\u00e8ila?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "f57b2c49c761497fb34e91f5f593f3e3bMRKc10v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dovedu magare Isusu, prebace preko njega svoje haljine i on zajaha na nj.", "qas": [{"question": "Tko je sjedio na magaretu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 16.0}], "id": "c2c7ea49a533432280a79cbf3118eb65bMRKc11v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u0111e u Jeruzalem, u Hram. I sve uokolo razgleda, pa kako ve\u0107 bija\u0161e kasno, po\u0111e s dvanaestoricom u Betaniju.", "qas": [{"question": "Gdje je Isus u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 8.0}], "id": "393ad24bee834368bd85837166580a64bMRKc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Petar se prisjeti pa \u0107e Isusu: \u201cU\u010ditelju, pogledaj! Smokva koju si prokleo usahnu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao rabinu da je smokva uvenula?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 0.0}], "id": "a39d4d5cde2242ab9b74db4d378be56bbMRKc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I do\u0111u opet u Jeruzalem. Dok je obilazio Hramom, do\u0111u k njemu glavari sve\u0107eni\u010dki, pismoznanci i starje\u0161ine.", "qas": [{"question": "Gdje su se u\u010denici vratili?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 14.0}], "id": "b4cc04d7fb9f430bb045198a835ab0debMRKc11v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus im re\u010de: \u201cJedno \u0107u vas upitati. Odgovorite mi, pa \u0107u vam kazati kojom vla\u0161\u0107u ovo \u010dinim.", "qas": [{"question": "Tko im je rekao: \"Postavit \u0107u vam jedno pitanje.", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "cbd09eafb1ac45bf830c488152f4369ebMRKc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nego, da reknemo 'od ljudi!'\u201d - Bojahu se mno\u0161tva. Ta svi Ivana smatrahu doista prorokom.", "qas": [{"question": "Tko je smatran prorokom?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 58.0}], "id": "5e67388e386c41b58480b29af886b538bMRKc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus im re\u010de: \u201cCaru podajte carevo, a Bogu Bo\u017eje!\u201d I divili su mu se.", "qas": [{"question": "Tko im re\u010de: \"Daj Cezaru \u0161to je Cezarovo, a Bogu \u0161to je Bo\u017eje?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "e8b4d72d965e46bd8979422a62c179edbMRKc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cU\u010ditelju, Mojsije nam napisa: Umre li \u010diji brat i ostavi \u017eenu, a ne ostavi djeteta, neka njegov brat uzme tu \u017eenu te podigne porod bratu svomu.", "qas": [{"question": "Tko je pisao za nas?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 11.0}], "id": "ad8ce654e250461c9edee752d719f837bMRKc12v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de im Isus: \u201cNiste li u zabludi zbog toga \u0161to ne razumijete Pisama ni sile Bo\u017eje?", "qas": [{"question": "Tko ih upita: \"Jesi li zbog toga prevaren?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "ee2f07feb2f1402b9f7d2a073e3de327bMRKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus odgovori: \u201cPrva je: Slu\u0161aj, Izraele! Gospodin Bog na\u0161 Gospodin je jedini.", "qas": [{"question": "On re\u010de: \"Najva\u017enije je: Slu\u0161aj, Izraele, Jahve, Bog na\u0161, Gospodin je jedan.\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "2eac1638bebc4005a19d9064fe969b41bMRKc12v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad Isus vidje kako je pametno odgovorio, re\u010de mu: \u201cNisi daleko od kraljevstva Bo\u017ejega!\u201d I nitko se vi\u0161e nije usu\u0111ivao pitati ga.", "qas": [{"question": "Tko re\u010de Isusu: \"Nisi daleko od kraljevstva Bo\u017ejega?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 4.0}], "id": "9de58f39f9ed4ae09f73a174264879bcbMRKc12v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sam David re\u010de u Duhu Svetome: Re\u010de Gospod Gospodinu mojemu: 'Sjedni mi zdesna dok ne polo\u017eim neprijatelje tvoje za podno\u017eje nogama tvojim!'", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"Sjedi mi zdesna dok ti ne stavim neprijatelje tvoje pod noge?\"", "answers": [{"text": "Gospodin", "answer_start": 45.0}], "id": "a10ca93eaf614664acd8a3c3b8a91482bMRKc12v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sam ga David zove Gospodinom. Kako mu je onda sin?\u201d Silan ga je svijet s u\u017eitkom slu\u0161ao.", "qas": [{"question": "Tko ga je nazvao Gospodom?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 7.0}], "id": "afe24a056ea0404db60083d762960134bMRKc12v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je izlazio iz Hrama, rekne mu jedan od njegovih u\u010denika: \u201cU\u010ditelju, gledaj! Kakva li kamenja, kakvih li zdanja!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je izlazio iz hrama?", "answers": [{"text": "jedan od njegovih u\u010denika", "answer_start": 34.0}], "id": "28f38a80bd944107959b686016fd4729bMRKc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada im Isus po\u010de govoriti: \u201cPazite da vas tko ne zavede.", "qas": [{"question": "Tko im je po\u010deo govoriti: \"Pazi da te nitko ne obmanjuje?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "8de0332a5dab4fbbb44e43a9c5aaf14fbMRKc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u010de: \u201cPustite je, \u0161to joj dodijavate? Dobro djelo u\u010dini na meni.", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Ostavi je na miru. Za\u0161to je gnjavi\u0161?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "9db0d6ba66894fafa75e61a31d7b8722bMRKc14v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Juda I\u0161kariotski, jedan od dvanaestorice, ode glavarima sve\u0107eni\u010dkim da im ga preda.", "qas": [{"question": "Tko bija\u0161e jedan od dvanaestorice koji su oti\u0161li glavarima sve\u0107eni\u010dkim da izda Isusa?", "answers": [{"text": "Juda I\u0161kariotski", "answer_start": 2.0}], "id": "051bbe38ff274c519e20e5633bebe617bMRKc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dok bijahu za stolom te blagovahu, re\u010de Isus: \u201cZaista, ka\u017eem vam, jedan \u0107e me od vas izdati - koji sa mnom blaguje.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Re\u0107i \u0107u ti istinu, jedan od vas koji jede sa mnom \u0107e me izdati?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 42.0}], "id": "bb3ee973aa4d42cb9d4c5d380bf37deebMRKc14v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u010de im Isus: \u201cSvi \u0107ete se sablazniti. Ta pisano je: Udarit \u0107u pastira i ovce \u0107e se razbje\u0107i.", "qas": [{"question": "Tko im re\u010de: \"Svi \u0107ete propasti jer je pisano: 'Udarit \u0107u pastira i ovce \u0107e se raspr\u0161iti?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "1ec60f03cb304583b9c1d573d06ddb64bMRKc14v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus mu re\u010de: \u201cZaista, ka\u017eem ti, ba\u0161 ti, danas, ove no\u0107i, prije nego se pijetao dvaput oglasi, triput \u0107e\u0161 me zatajiti.\u201d", "qas": [{"question": "Tko mu je rekao: \"Re\u0107i \u0107u vam istinu, danas \u2014 ba\u0161 ove no\u0107i \u2014 prije nego \u0161to pijetao dvaput zakune, tri puta \u0107ete me zanijekati?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "170f97475d77437894dbe5d3bd7fbbc8bMRKc14v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I do\u0111u u predio imenom Getsemani. I ka\u017ee Isus svojim u\u010denicima: \u201cSjednite ovdje dok se ne pomolim.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je Isus rekao svojim u\u010denicima?", "answers": [{"text": "Getsemani", "answer_start": 23.0}], "id": "df899aa47ba547f3a252e3af143803c6bMRKc14v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uto, dok je on jo\u0161 govorio, sti\u017ee Juda, jedan od dvanaestorice, i s njime svjetina s ma\u010devima i toljagama, poslana od glavara sve\u0107eni\u010dkih, pismoznanaca i starje\u0161ina.", "qas": [{"question": "Tko je bio jedan od dvanaestorice koji su stigli s Isusom?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 34.0}], "id": "0327e420a24f475695cfb8f20bb10f0cbMRKc14v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus im prozbori: \u201cKao na razbojnika izi\u0111oste s ma\u010devima i toljagama da me uhvatite.", "qas": [{"question": "Tko ih upita: \"Jeste li do\u0161li s ma\u010devima i palicama da me uhitite?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "81fa4f01527047d2903e1914f6167762bMRKc14v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A glavari sve\u0107eni\u010dki i cijelo Vije\u0107e, da bi mogli pogubiti Isusa, tra\u017eili su protiv njega kakvo svjedo\u010danstvo, ali nikako da ga na\u0111u.", "qas": [{"question": "Koga su glavari sve\u0107eni\u010dki i cijeli Veliko vije\u0107e htjeli pogubiti?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 59.0}], "id": "329fbe2b3cfb4c8a89ef5d25d01216e2bMRKc14v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus mu re\u010de: \u201cJa jesam! I gledat \u0107ete Sina \u010covje\u010djega gdje sjedi zdesna Sile i dolazi s oblacima nebeskim.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ja sam\"?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "e5784ffdb9484528ad2ed3928d2f691fbMRKc14v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dok je Petar bio dolje u dvoru, do\u0111e jedna slu\u0161kinja velikoga sve\u0107enika;", "qas": [{"question": "Tko je bio ispod u dvori\u0161tu?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 9.0}], "id": "97c53fe4835f4d6aa2efd20462d2e659bMRKc14v66/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odmah izjutra glavari sve\u0107eni\u010dki zajedno sa starje\u0161inama i pismoznancima - cijelo Vije\u0107e - uprili\u010dili su vije\u0107anje pa Isusa svezali, odveli i predali Pilatu.", "qas": [{"question": "Tko je bio vezan i predan Pilatu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 118.0}], "id": "aee9e618f4aa4c708b3a48fc8d6459d3bMRKc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I upita ga Pilat: \u201cTi li si kralj \u017eidovski?\u201d On mu odgovori: \u201cTi ka\u017ee\u0161.\u201d", "qas": [{"question": "Tko ga upita: \"Jesi li ti kralj \u017eidovski?\"", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 11.0}], "id": "211b04ec33ab43c1980fb52a4b2b5216bMRKc15v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilat ga opet upita: \u201cNi\u0161ta ne odgovara\u0161? Gle, koliko te optu\u017euju.\u201d", "qas": [{"question": "Tko ga je zamolio da pogleda koliko je optu\u017ebi podignut protiv njega?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "8894ffe91cc54596923dba457f4c7e39bMRKc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilat ih opet upita: \u201c\u0160to dakle da u\u010dinim s ovim kojega zovete kraljem \u017eidovskim?\u201d", "qas": [{"question": "Tko ih je pitao \u0161to \u017eele u\u010diniti s kraljem \u017didova?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "38d1b4b3a86741569a779a4acafc65a6bMRKc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de im Pilat: \u201cTa \u0161to je zla u\u010dinio?\u201d Povika\u0161e jo\u0161 ja\u010de: \u201cRaspni ga!\u201d", "qas": [{"question": "Tko ih je pitao, \"Za\u0161to?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 8.0}], "id": "dc8f680967be4065b9face3fc6170436bMRKc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hote\u0107i ugoditi svjetini, Pilat im pusti Barabu, a Isusa izbi\u010deva i preda da se razapne.", "qas": [{"question": "Tko je pustio Barabu za publiku?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 25.0}], "id": "bc61db139ff44fad8c8df6b4372b548ebMRKc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Krist, kralj Izraelov! Neka sad si\u0111e s kri\u017ea da vidimo i povjerujemo!\u201d Vrije\u0111ahu ga i oni koji bijahu s njim raspeti.", "qas": [{"question": "Tko je bio Krist kralj?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 13.0}], "id": "40e29f11a2454f0182660b2e5fa3c9debMRKc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus zavapi jakim glasom i izdahnu.", "qas": [{"question": "Tko je povikao i izdahnuo posljednju?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "039722bf58544ee7a4b516f139bc0be6bMRKc15v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "te su ga pratile kad bija\u0161e u Galileji i poslu\u017eivale mu - i mnoge druge koje uzi\u0111o\u0161e s njim u Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Gdje su oti\u0161le mnoge \u017eene koje su do\u0161le s njim?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 94.0}], "id": "f4f771ebc9944315b6dad8b0ebee6d9cbMRKc15v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "do\u0111e Josip iz Arimateje, ugledan vije\u0107nik, koji tako\u0111er is\u010dekiva\u0161e kraljevstvo Bo\u017eje: odva\u017ei se, u\u0111e k Pilatu i zaiska tijelo Isusovo.", "qas": [{"question": "Gdje je Josip iz Arimateje oti\u0161ao tra\u017eiti tijelo Isusovo?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 103.0}], "id": "a82574532bc64cc5a31d43625dd7778dbMRKc15v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilat se za\u010dudi da je ve\u0107 umro pa dozva satnika i upita ga je li odavna umro.", "qas": [{"question": "Tko je bio iznena\u0111en \u0161to je ve\u0107 mrtav?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "fb854e4fa33d41caa0e2a83e2c8aba79bMRKc15v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on \u0107e im: \u201cNe pla\u0161ite se! Isusa tra\u017eite, Nazare\u0107anina, Raspetoga? Uskrsnu! Nije ovdje! Evo mjesta kamo ga polo\u017ei\u0161e.", "qas": [{"question": "Tko je razapet?", "answers": [{"text": "Nazare\u0107anin", "answer_start": 43.0}], "id": "e378fdb666424246b05da5ce16ecf589bMRKc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Gospodin Isus, po\u0161to im to re\u010de, bude uzet na nebo i sjede zdesna Bogu.", "qas": [{"question": "Tko je bio Isus s desne strane?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 68.0}], "id": "2e43dcb98c0647a8837d82dd8a1cbacebMRKc16v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U dane Heroda, kralja judejskoga, bija\u0161e neki sve\u0107enik imenom Zaharija iz razreda Abijina. \u017dena mu bija\u0161e od k\u0107eri Aronovih, a ime joj Elizabeta.", "qas": [{"question": "Tko je bio Elizabethin otac?", "answers": [{"text": "Zaharija", "answer_start": 62.0}], "id": "79e2d22d9a0b4eaca428f71eac9c9625bLUKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ugledav\u0161i ga, Zaharija se prepade i strah ga spopade.", "qas": [{"question": "Tko je bio potresen kad je vidio an\u0111ela?", "answers": [{"text": "Zaharija", "answer_start": 14.0}], "id": "6c72e2b86ef940d99c76b10712ea6853bLUKc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No an\u0111eo mu re\u010de: \u201cNe boj se, Zaharija! Usli\u0161ana ti je molitva: \u017eena \u0107e ti Elizabeta roditi sina. Nadjenut \u0107e\u0161 mu ime Ivan.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin kojeg je Zaharija imao?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 118.0}], "id": "94787e4d21ce4229969f8c3e325fc281bLUKc1v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mnoge \u0107e sinove Izraelove obratiti Gospodinu, Bogu njihovu.", "qas": [{"question": "Koji narod \u0107e Gospodin pretvoriti mnoge?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 16.0}], "id": "8065e10599e948b0898eed908381cd18bLUKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "An\u0111eo mu odgovori: \u201cJa sam Gabriel koji stojim pred Bogom. Poslan sam da govorim s tobom i da ti donesem ovu radosnu poruku.", "qas": [{"question": "Tko je poslan da razgovara s tobom?", "answers": [{"text": "Gabriel", "answer_start": 27.0}], "id": "ddf050131b8c4141b2b374428ee3455cbLUKc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEvo, to mi je u\u010dinio Gospodin u dane kad mu se svidje skinuti s mene sramotu me\u0111u ljudima.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je to u\u010dinio za mene?", "answers": [{"text": "Gospodin", "answer_start": 22.0}], "id": "060e386f96cb4e9e9c405d97af4df516bLUKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U \u0161estome mjesecu posla Bog an\u0111ela Gabriela u galilejski grad imenom Nazaret", "qas": [{"question": "Kako se zvao grad u koji je Gabriel poslan?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 69.0}], "id": "ddf9b29983324941ba6c6529a401d6d9bLUKc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No an\u0111eo joj re\u010de: \u201cNe boj se, Marijo! Ta na\u0161la si milost u Boga.", "qas": [{"question": "S kim je Mary prona\u0161la uslugu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 60.0}], "id": "d46e675d75094d08ac2fe5e29a6690a7bLUKc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo, za\u010det \u0107e\u0161 i roditi sina i nadjenut \u0107e\u0161 mu ime Isus.", "qas": [{"question": "Kako \u0107e\u0161 nazvati svog sina?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 51.0}], "id": "fd0e8891fb90412da207db3b9d0775debLUKc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On \u0107e biti velik i zvat \u0107e se Sin Svevi\u0161njega. Njemu \u0107e Gospodin Bog dati prijestolje Davida, oca njegova,", "qas": [{"question": "Tko je bio otac sina Svevi\u0161njega?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 86.0}], "id": "b91a046eaa534dac9cf9fb9a36556f1ebLUKc1v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato \u0107e Marija an\u0111elu: \u201cKako \u0107e to biti kad ja mu\u017ea ne poznajem?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je pitao an\u0111ela, \"Kako \u0107e to biti?\"", "answers": [{"text": "Marija", "answer_start": 8.0}], "id": "29053b0dd1cb4d10bc17dbc38089d833bLUKc1v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato Marija re\u010de: \u201cEvo slu\u017ebenice Gospodnje, neka mi bude po tvojoj rije\u010di!\u201d I an\u0111eo oti\u0111e od nje.", "qas": [{"question": "\"Da, sluga sam Gospodnji! Neka mi se to dogodi po tvojoj rije\u010di.\"", "answers": [{"text": "Marija", "answer_start": 5.0}], "id": "66726f28cc5049bcb29b39dd07ede252bLUKc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tih dana usta Marija i pohiti u Gorje, u grad Judin.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eurno oti\u0161ao u brdsku zemlju?", "answers": [{"text": "Marija", "answer_start": 14.0}], "id": "4d40f0b485fe4027b0e8f68218707b8fbLUKc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Marija re\u010de: \u201cVeli\u010da du\u0161a moja Gospodina,", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Du\u0161a moja uzvisuje Gospodina\"?", "answers": [{"text": "Marija", "answer_start": 5.0}], "id": "e5c91be639e44538bf071da3de4c64d5bLUKc1v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Marija osta s Elizabetom oko tri mjeseca, a onda se vrati ku\u0107i.", "qas": [{"question": "Tko je ostao s Elizabeth oko tri mjeseca?", "answers": [{"text": "Marija", "answer_start": 0.0}], "id": "0a7e258b2cea4e16a54d759c213e90c6bLUKc1v56/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Osmoga se dana okupe da obre\u017eu dje\u010daka. Htjedo\u0161e ga prozvati imenom njegova oca - Zaharija,", "qas": [{"question": "\u0160to su roditelji htjeli nazvati dijete?", "answers": [{"text": "Zaharija", "answer_start": 82.0}], "id": "12c9fba772cf4180b2fe1f7ba450b0d8bLUKc1v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "a njemu se umah otvori\u0161e usta i jezik te progovori blagoslivljaju\u0107i Boga.", "qas": [{"question": "Koga je Zaharija blagoslovio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 68.0}], "id": "b472a0b44af241cbb9479e445d3286b6bLUKc1v64/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Zaharija, otac njegov, napuni se Duha Svetoga i stade prorokovati:", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Zaharijin?", "answers": [{"text": "Zaharija", "answer_start": 2.0}], "id": "b05200157a7a471cadf8c76329769bcabLUKc1v67/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U one dane iza\u0111e naredba cara Augusta da se provede popis svega svijeta.", "qas": [{"question": "Tko je izdao dekret da registrira cijelo carstvo za poreze?", "answers": [{"text": "August", "answer_start": 30.0}], "id": "c10a79be53f841bfb91347b1ba975820bLUKc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bija\u0161e to prvi popis izvr\u0161en za Kvirinijeva upravljanja Sirijom.", "qas": [{"question": "Tko je bio prvi guverner Sirije?", "answers": [{"text": "Kvirinije", "answer_start": 32.0}], "id": "76088a5495564e648dc73c50fa60dff1bLUKc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako i Josip, budu\u0107i da je bio iz doma i loze Davidove, uzi\u0111e iz Galileje, iz grada Nazareta, u Judeju - u grad Davidov, koji se zove Betlehem -", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao iz Nazareta?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 7.0}], "id": "39d26a53a88b4f038a423826b50d33fbbLUKc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako i Josip, budu\u0107i da je bio iz doma i loze Davidove, uzi\u0111e iz Galileje, iz grada Nazareta, u Judeju - u grad Davidov, koji se zove Betlehem -", "qas": [{"question": "Odakle je Joseph oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 84.0}], "id": "4ebcb8902565449c87377907cfa5ca8bbLUKc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Danas vam se u gradu Davidovu rodio Spasitelj - Krist, Gospodin.", "qas": [{"question": "Tko je Gospodin?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 48.0}], "id": "529a3b0db555423692d216e1533c682cbLUKc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cim an\u0111eli oti\u0111o\u0161e od njih na nebo, pastiri stanu poticati jedni druge: \u201cHajdemo dakle do Betlehema. Pogledajmo \u0161to se to dogodilo, doga\u0111aj koji nam obznani Gospodin.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje su pastiri oti\u0161li vidjeti \u0161to se dogodilo?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 90.0}], "id": "447deba6cb964350b00d7fd5e64733fcbLUKc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pastiri se zatim vrati\u0161e slave\u0107i i hvale\u0107i Boga za sve \u0161to su \u010duli i vidjeli kako im je bilo re\u010deno.", "qas": [{"question": "Koga su pastiri hvalili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 43.0}], "id": "16dd6e3d874c455483eac07229971a85bLUKc2v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad se navr\u0161ilo osam dana da bude obrezan, nadjenu\u0161e mu ime Isus, kako ga je bio prozvao an\u0111eo prije njegova za\u010de\u0107a.", "qas": [{"question": "Koje mu je ime dao an\u0111eo prije nego \u0161to se rodio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 60.0}], "id": "fd58db0a22964f7d8984b06061178412bLUKc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad se zatim po Mojsijevu Zakonu navr\u0161i\u0161e dani njihova \u010di\u0161\u0107enja, ponije\u0161e ga u Jeruzalem da ga prika\u017eu Gospodinu -", "qas": [{"question": "Gdje su Josip i Marija doveli Isusa?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 79.0}], "id": "78353979b9f54862a2703c160a505347bLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad se zatim po Mojsijevu Zakonu navr\u0161i\u0161e dani njihova \u010di\u0161\u0107enja, ponije\u0161e ga u Jeruzalem da ga prika\u017eu Gospodinu -", "qas": [{"question": "\u010ciji je zakon bio vrijeme za pro\u010di\u0161\u0107avanje \u017didova?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 16.0}], "id": "d9291ee0d6de49189ea868631d5a781dbLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u017divio tada u Jeruzalemu \u010dovjek po imenu \u0160imun. Taj \u010dovjek, pravedan i bogobojazan, i\u0161\u010dekiva\u0161e Utjehu Izraelovu i Duh Sveti bija\u0161e na njemu.", "qas": [{"question": "Odakle je Simeon?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 13.0}], "id": "2bbd7ffca29e4e9aa5ad7158935f121dbLUKc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "primi ga on u naru\u010dje, blagoslovi Boga i re\u010de:", "qas": [{"question": "Simeon ga je uzeo u naru\u010dje i blagoslovio koga?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 34.0}], "id": "b05c8db377604798a73fa050ab4f9fb2bLUKc2v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "svjetlost na prosvjetljenje naroda, slavu puka svoga izraelskoga.\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove tvoj narod?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 53.0}], "id": "d55c5b6a4e304fd08ecc0c955f62a275bLUKc2v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160imun ih blagoslovi i re\u010de Mariji, majci njegovoj: \u201cOvaj je evo postavljen na propast i uzdignu\u0107e mnogima u Izraelu i za znak osporavan -", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji je Simeon rekao da mu je su\u0111eno da bude znak?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 108.0}], "id": "112786899f5f4bc78269b979e177168bbLUKc2v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A bija\u0161e neka proro\u010dica Ana, k\u0107i Penuelova, iz plemena A\u0161erova, \u017eena veoma odmakla u godinama. Nakon djevoja\u0161tva \u017eivjela je s mu\u017eem sedam godina,", "qas": [{"question": "Tko je bio Annin otac?", "answers": [{"text": "Penuel", "answer_start": 33.0}], "id": "2db5d2daeb644418b2fd0b6beca2e9e7bLUKc2v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Upravo u taj \u010das nado\u0111e. Hvalila je Boga i svima koji i\u0161\u010dekivahu otkupljenje Jeruzalema pripovijedala o djetetu.", "qas": [{"question": "Gdje je dijete \u010dekalo iskupljenje?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 77.0}], "id": "0d7853091adc493ea532244a801426fabLUKc2v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Upravo u taj \u010das nado\u0111e. Hvalila je Boga i svima koji i\u0161\u010dekivahu otkupljenje Jeruzalema pripovijedala o djetetu.", "qas": [{"question": "Kome se zahvalila?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 36.0}], "id": "6c1367f183fb4bf1b702cd5dbf01560dbLUKc2v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad obavi\u0161e sve po Zakonu Gospodnjem, vrati\u0161e se u Galileju, u svoj grad Nazaret.", "qas": [{"question": "Kamo su Josip i Marija oti\u0161li nakon \u0161to su sve izvr\u0161ili po zakonu Gospodnjem?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 73.0}], "id": "2ae250ec13574319aa86137f236cf734bLUKc2v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su minuli ti dani, vra\u0107ahu se oni, a dje\u010dak Isus osta u Jeruzalemu, a da nisu znali njegovi roditelji.", "qas": [{"question": "Tko je bio dje\u010dak koji je ostao u Jeruzalemu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 48.0}], "id": "3316d15bbe024041997cd963077ab11ebLUKc2v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad su minuli ti dani, vra\u0107ahu se oni, a dje\u010dak Isus osta u Jeruzalemu, a da nisu znali njegovi roditelji.", "qas": [{"question": "Gdje je Isus odsjeo nakon blagdana?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 60.0}], "id": "5a4ef581fd3c4d0798d6eea4b108d31dbLUKc2v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad ga ne na\u0111u, vrate se u Jeruzalem tra\u017ee\u0107i ga.", "qas": [{"question": "Gdje su oti\u0161li da ga prona\u0111u?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 29.0}], "id": "da542a1a77d749c8999987906fb25485bLUKc2v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I si\u0111e s njima, do\u0111e u Nazaret i bija\u0161e im poslu\u0161an. A majka je njegova bri\u017eno \u010duvala sve ove uspomene u svom srcu.", "qas": [{"question": "Gdje je oti\u0161ao s njima?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 23.0}], "id": "9bf8d5a167634210a4cb3ee245ec259bbLUKc2v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus napredova\u0161e u mudrosti, dobi i milosti kod Boga i ljudi.", "qas": [{"question": "Tko je porastao u mudrosti i stasu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "e76ff5af0075482ba18b04472ff179edbLUKc2v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Petnaeste godine vladanja cara Tiberija, dok je upravitelj Judeje bio Poncije Pilat, tetrarh Galileje Herod, a njegov brat Filip tetrarh Itureje i zemlje trahonitidske, i Lizanije tetrarh Abilene,", "qas": [{"question": "Herodov brat je tko?", "answers": [{"text": "Filip tetrarh", "answer_start": 123.0}], "id": "a885118c00e24caa951f82a51175ddbbbLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "za velikog sve\u0107enika Ane i Kajfe, do\u0111e rije\u010d Bo\u017eja Ivanu, sinu Zaharijinu, u pustinji.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin Zaharijin?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 51.0}], "id": "e283124284eb4866b74c7ed04461f4d6bLUKc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Donosite dakle plodove dostojne obra\u0107enja. I nemojte po\u010deti u sebi govoriti: 'Imamo oca Abrahama!' Jer, ka\u017eem vam: Bog iz ovog kamenja mo\u017ee podi\u0107i djecu Abrahamovu.", "qas": [{"question": "Tko mo\u017ee odgajati djecu za Abrahama?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 115.0}], "id": "1cdfdd3141ba46b985fab61dbc4275e2bLUKc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Narod bija\u0161e u i\u0161\u010dekivanju i svi se u srcu pitahu o Ivanu nije li on mo\u017eda Krist.", "qas": [{"question": "Tko je bio Krist?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 52.0}], "id": "9391ebb4210346b2b059959db60d261cbLUKc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Narod bija\u0161e u i\u0161\u010dekivanju i svi se u srcu pitahu o Ivanu nije li on mo\u017eda Krist.", "qas": [{"question": "\u0160to su se ljudi pitali da li bi John mogao biti?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 75.0}], "id": "01be9d1bb9264c4e840b4de7b2487a4abLUKc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato im Ivan svima re\u010de: \u201cJa vas, istina, vodom krstim. Ali dolazi ja\u010di od mene. Ja nisam dostojan odrije\u0161iti mu remenje na obu\u0107i. On \u0107e vas krstiti Duhom Svetim i ognjem.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Krstim te vodom, ali dolazi jo\u0161 jedan mo\u0107niji \u2014 nisam dostojan odvezati remen njegovih sandala.", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 8.0}], "id": "dc247a522bcb41248ae76550b343b900bLUKc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svemu tome nadoda Herod jo\u0161 i ovo: zatvori Ivana u tamnicu.", "qas": [{"question": "Tko je Herod zaklju\u010dao u zatvoru?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 43.0}], "id": "5a52f38646e5476483de15bb03d07d20bLUKc3v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad se krstio sav narod, krstio se i Isus. I dok se molio, rastvori se nebo,", "qas": [{"question": "Tko je kr\u0161ten nakon \u0161to su svi ljudi kr\u0161teni?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 37.0}], "id": "297bc04c71ea4e839d12359d4f76842ebLUKc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "a tako i Jakov i Ivan, Zebedejevi sinovi, drugovi \u0160imunovi. Isus re\u010de \u0160imunu: \u201cNe boj se! Odsada \u0107e\u0161 loviti ljude!\u201d", "qas": [{"question": "On re\u010de \u0160imunu: \"Ne boj se, odsad \u0107e\u0161 hvatati ljude.\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 60.0}], "id": "e9b0ab432212486da3d1468748175f23bLUKc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I jednog je dana on nau\u010davao. A sje\u0111ahu ondje farizeji i u\u010ditelji Zakona koji bijahu do\u0161li iz svih galilejskih i judejskih sela i Jeruzalema. A sila ga je Gospodnja nukala da lije\u010di.", "qas": [{"question": "Tko su bili u\u010ditelji zakona?", "answers": [{"text": "farizeji", "answer_start": 46.0}], "id": "bf60c326c5f844d2a134c76e40fcacdcbLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I jednog je dana on nau\u010davao. A sje\u0111ahu ondje farizeji i u\u010ditelji Zakona koji bijahu do\u0161li iz svih galilejskih i judejskih sela i Jeruzalema. A sila ga je Gospodnja nukala da lije\u010di.", "qas": [{"question": "Iz kojeg sela su farizeji do\u0161li?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 130.0}], "id": "908ed7d7699044dfba315e290a587f6bbLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pismoznanci i farizeji po\u010de\u0161e mudrovati: \u201cTko je ovaj \u0161to huli? Tko mo\u017ee grijehe otpu\u0161tati doli Bog jedini?\u201d", "qas": [{"question": "Tko mo\u017ee oprostiti grijehe?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 96.0}], "id": "2e6d24e36fef4f4d994a6d4dee8299b6bLUKc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Proniknuv\u0161i njihovo mudrovanje, upita ih Isus: \u201c\u0160to mudrujete u sebi?", "qas": [{"question": "Tko ih upita: \"Za\u0161to se u sebi prigovara\u0161?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 41.0}], "id": "5adbfa40a3774c02b105cb1026996539bLUKc5v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sve obuze zanos te su slavili Boga i puni straha govorili: \u201cDanas vidjesmo ne\u0161to nevi\u0111eno!\u201d", "qas": [{"question": "Koga su proslavili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 32.0}], "id": "f8a116a89c5849ad901e7efb74ef9e47bLUKc5v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Levi mu u svojoj ku\u0107i priredi veliku gozbu. A s njime bija\u0161e za stolom veliko mno\u0161tvo carinika i drugih.", "qas": [{"question": "Tko je priredio veliku gozbu za Isusa?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 2.0}], "id": "5ee32f4de13149d2a0638b23bc3f12a2bLUKc5v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus im odgovori: \u201cNe treba zdravima lije\u010dnika, nego bolesnima.", "qas": [{"question": "Tko je rekao da oni koji su dobro ne trebaju lije\u010dnika?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "9974532ff3b24acb878ca1b305d79f29bLUKc5v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odgovori im Isus: \u201cZar niste \u010ditali \u0161to u\u010dini David kad ogladnje on i njegovi pratioci?", "qas": [{"question": "Tko im je odgovorio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 12.0}], "id": "e9eea38b09574dc281f8300cbd90ef47bLUKc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus im re\u010de: \u201cPitam ja vas: je li subotom dopu\u0161teno \u010diniti dobro ili \u010diniti zlo? \u017divot spasiti ili upropastiti?\u201d", "qas": [{"question": "Tko im re\u010de: \"Pitam vas, je li dopu\u0161teno \u010diniti dobro subotom ili \u010diniti zlo, spasiti \u017eivot ili ga uni\u0161titi?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "fe3c188c5bd44c6aa75dda44575f5f59bLUKc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onih dana izi\u0111e na goru da se pomoli. I provede no\u0107 mole\u0107i se Bogu.", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao na planinu da se moli?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 62.0}], "id": "ceac527a691c4b60bd09f248ae834f41bLUKc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus se uputi s njima. I kad bija\u0161e ve\u0107 ku\u0107i nadomak, posla satnik prijatelje s porukom: \u201cGospodine, ne mu\u010di se. Nisam dostojan da u\u0111e\u0161 pod krov moj.", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao s njima?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "a6f586511b5a42babbf55e8a9d604fbbbLUKc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cuv\u0161i to, zadivi mu se Isus pa se okrenu mno\u0161tvu koje je i\u0161lo za njim i re\u010de: \u201cKa\u017eem vam, ni u Izraelu na na\u0111oh tolike vjere.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio zaprepa\u0161ten \u010dinjenicom da je prona\u0161ao takvu vjeru?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 23.0}], "id": "7a34fdb4b9c04a789e5f3adcaa216d6cbLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cuv\u0161i to, zadivi mu se Isus pa se okrenu mno\u0161tvu koje je i\u0161lo za njim i re\u010de: \u201cKa\u017eem vam, ni u Izraelu na na\u0111oh tolike vjere.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je Isus rekao da je prona\u0161ao takvu vjeru?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 95.0}], "id": "8926b04f27ca4550b2ef9c3ae8b0a356bLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i neke \u017eene koje bijahu izlije\u010dene od zlih duhova i bolesti: Marija zvana Magdalena, iz koje bija\u0161e izagnao sedam \u0111avola;", "qas": [{"question": "Koji je bio Maryn nadimak?", "answers": [{"text": "Magdalena", "answer_start": 74.0}], "id": "03c1af7dc4544cd2b0f466fd5bbbdf5cbLUKc8v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i neke \u017eene koje bijahu izlije\u010dene od zlih duhova i bolesti: Marija zvana Magdalena, iz koje bija\u0161e izagnao sedam \u0111avola;", "qas": [{"question": "Tko je ime \u017eene koja je izlije\u010dena od demona?", "answers": [{"text": "Magdalena", "answer_start": 74.0}], "id": "b303625e2ab744df8ae85c20ce9b1febbLUKc8v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A majka i bra\u0107a njegova htjedo\u0161e k njemu, ali ne mogo\u0161e do njega zbog mno\u0161tva.", "qas": [{"question": "Tko je publika prestala dolaziti k njemu?", "answers": [{"text": "majka i bra\u0107a", "answer_start": 2.0}], "id": "2902cf6a877240c9b727b951a11bd80bbLUKc8v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus ga nato upita: \u201cKako ti je ime?\u201d On re\u010de: \u201cLegija\u201d, jer u nj u\u0111o\u0161e mnogi zlodusi.", "qas": [{"question": "Tko ga je pitao, \"Kako se zove\u0161?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "ff1efdc0153e49cf9dcf19beeac6f40dbLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus ga nato upita: \u201cKako ti je ime?\u201d On re\u010de: \u201cLegija\u201d, jer u nj u\u0111o\u0161e mnogi zlodusi.", "qas": [{"question": "Kako je bilo Isusovo ime?", "answers": [{"text": "Legija", "answer_start": 48.0}], "id": "98255faf889a4d41858332b8f624bbcdbLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na povratku Isusa do\u010deka mno\u0161tvo jer su ga svi \u017eeljno i\u0161\u010dekivali.", "qas": [{"question": "Tko je publika dobrodo\u0161la natrag?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 12.0}], "id": "292dd77d09394047a6d38d8b34763a35bLUKc8v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus: \u201cNetko me se dotaknuo. Osjetio sam kako snaga izlazi iz mene.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Netko me je dotaknuo jer znam da je mo\u0107 nestala iz mene?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "984f418c1b0a49d787439bc41699c8a5bLUKc8v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cuo to Isus pa mu re\u010de: \u201cNe boj se! Samo vjeruj i ona \u0107e se spasiti!\u201d", "qas": [{"question": "On mu je rekao: \"Ne boj se, samo vjerujte i ozdravit \u0107e se.\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 7.0}], "id": "f068ec9535ee4fa690620b90744c50b0bLUKc8v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Herod re\u010de: \u201cIvanu ja odrubih glavu. Tko je onda ovaj o kom toliko \u010dujem?\u201d I tra\u017eio je priliku da ga vidi.", "qas": [{"question": "Kome je odrubljena glava?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 15.0}], "id": "eb68ca1125be4ff690ec5f31e5234151bLUKc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Apostoli se vrate i ispripovjede \u0161to su u\u010dinili. Isus ih povede sa sobom i povu\u010de se nasamo u grad zvani Betsaida.", "qas": [{"question": "Kamo su oti\u0161li apostoli nakon \u0161to su se vratili?", "answers": [{"text": "Betsaida", "answer_start": 105.0}], "id": "21f3ee15c0ad40828b703f255aa7a904bLUKc9v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on im re\u010de: \u201cA vi, \u0161to vi ka\u017eete, tko sam ja?\u201d Petar prihvati i re\u010de: \u201cKrist - Pomazanik Bo\u017eji!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Krist Bo\u017eji?\"", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 49.0}], "id": "e6bc5c8be8824c469b0cf8e841ef656cbLUKc9v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dok su oni odlazili od njega, re\u010de Petar Isusu: \u201cU\u010ditelju, dobro nam je ovdje biti. Na\u010dinimo tri sjenice: jednu tebi, jednu Mojsiju, jednu Iliji.\u201d Nije znao \u0161to govori.", "qas": [{"question": "Tko je rekao Isusu: \"U\u010ditelju, dobro je za nas \u0161to smo ovdje. Napravimo tri skloni\u0161ta, jedno za tebe, jedno za Mojsija i jedno za Iliju?\"", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 37.0}], "id": "4260240ef3c84e3aaa2f3949a412d402bLUKc9v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I upravo kad se za\u010du glas, osta Isus sam. Oni su \u0161utjeli i nikomu onih dana nisu kazivali \u0161to su vidjeli.", "qas": [{"question": "Tko je na\u0111en sam nakon \u0161to je glas progovorio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 32.0}], "id": "697ff90325474b0da918285b2a720a99bLUKc9v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus odvrati: \u201cO rode nevjerni i opaki, dokle mi je biti s vama i podnositi vas? Dovedi ovamo svoga sina!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ti nevjerna i perverzna generacija!", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "cbca9809cc954e658f89c576911073adbLUKc9v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dok je prilazio, obori ga zloduh i potrese. A Isus zaprijeti ne\u010distom duhu te izlije\u010di dje\u010daka i preda ga njegovu ocu.", "qas": [{"question": "Tko je izlije\u010dio dje\u010daka?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 48.0}], "id": "8a557c35a96e4a5990d856f220c66952bLUKc9v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svi se zapanji\u0161e zbog veli\u010danstva Bo\u017ejega. Dok su se svi divili svemu \u0161to je \u010dinio, re\u010de on u\u010denicima:", "qas": [{"question": "\u010cija mo\u0107 se publika divila?", "answers": [{"text": "bog", "answer_start": 18.0}], "id": "f495c399891b4bd58c2dcb776d76b58abLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svi se zapanji\u0161e zbog veli\u010danstva Bo\u017ejega. Dok su se svi divili svemu \u0161to je \u010dinio, re\u010de on u\u010denicima:", "qas": [{"question": "Tko re\u010de svojim u\u010denicima: \"Ja nisam vjernik u Boga\"?", "answers": [{"text": "svi", "answer_start": 53.0}], "id": "b48df0ab7913495d993b83bfc12fe00abLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Znaju\u0107i tu misao njihova srca, uzme Isus dijete, postavi ga uza se", "qas": [{"question": "Tko je uzeo dijete i dao ga stajati uz njega?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 36.0}], "id": "be0e521520494c2cb93bdb1e2c70604ebLUKc9v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prihvati Ivan i re\u010de: \u201cU\u010ditelju, vidjesmo jednoga koji u tvoje ime izgoni zloduhe. Mi smo mu branili, jer ne ide za nama.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"U\u010ditelju, vidjeli smo nekoga kako izbacuje demone u tvoje ime i poku\u0161ali smo ga zaustaviti jer on nije u\u010denik zajedno s nama?\"", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 9.0}], "id": "201f5e13dc654bada08b9a70dc4d3a7ebLUKc9v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de mu Isus: \u201cNe branite! Ta tko nije protiv vas, za vas je!\u201d", "qas": [{"question": "Tko mu re\u010de: \"Ne zaustavljajte ga, jer tko nije protiv vas, za vas je?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "a1aee4ef63624eea86364053fd4ba50cbLUKc9v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de mu Isus: \u201cLisice imaju jazbine, ptice nebeske gnijezda, a Sin \u010covje\u010dji nema gdje bi glavu naslonio.\u201d", "qas": [{"question": "Tko mu re\u010de: \"Lisice imaju jazbine, a ptice na nebu gnijezda, a Sin \u010covje\u010dji nema mjesta da polo\u017ei glavu?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "9416815ff7a34678b1eb8c1a9a93bc49bLUKc9v58/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Drugomu nekom re\u010de: \u201cPo\u0111i za mnom!\u201d A on \u0107e mu: \u201cDopusti mi da prije odem i pokopam oca.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao drugome, \"Slijedi me.\"", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 38.0}], "id": "506f6cce221b4706a3cdf51621289cdcbLUKc9v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de mu Isus: \u201cNitko tko stavi ruku na plug pa se obazire natrag, nije prikladan za kraljevstvo Bo\u017eje.\u201d", "qas": [{"question": "Tko mu re\u010de: \"Nitko tko stavi ruku na plug i gleda unatrag nije prikladan za kraljevstvo Bo\u017eje?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "4ac510df63464aab885aa4a3b98394d9bLUKc9v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali hote\u0107i se opravdati, re\u010de on Isusu: \u201cA tko je moj bli\u017enji?\u201d", "qas": [{"question": "Koga je stru\u010dnjak pitao?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 33.0}], "id": "d842895c6799463f91fdf4746597d659bLUKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus prihvati i re\u010de: \u201c\u010covjek neki silazio iz Jeruzalema u Jerihon. Upao me\u0111u razbojnike koji ga svuko\u0161e i izrani\u0161e pa odo\u0161e ostaviv\u0161i ga polumrtva.", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"\u010covjek si\u0111e iz Jeruzalema i padne u ruke plja\u010dka\u0161a?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "53068f861e7d4a0daa376d9f520c861bbLUKc10v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus prihvati i re\u010de: \u201c\u010covjek neki silazio iz Jeruzalema u Jerihon. Upao me\u0111u razbojnike koji ga svuko\u0161e i izrani\u0161e pa odo\u0161e ostaviv\u0161i ga polumrtva.", "qas": [{"question": "Gdje je \u010dovjek silazio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 46.0}], "id": "e6eb68cc9f1e4a02b0e38e548b57fc00bLUKc10v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "a jedno je potrebno. Marija je uistinu izabrala bolji dio, koji joj se ne\u0107e oduzeti.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je odabrao najbolji dio svog \u017eivota?", "answers": [{"text": "Marija", "answer_start": 21.0}], "id": "0a024ce851e044d59b2ca43d0e9e8724bLUKc10v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jednom je Isus na nekome mjestu molio. \u010cim presta, re\u010de mu jedan od u\u010denika: \u201cGospodine, nau\u010di nas moliti kao \u0161to je i Ivan nau\u010dio svoje u\u010denike.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je u\u010dio svoje u\u010denike da se mole?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 119.0}], "id": "14ca089dbba14eeabaa8d82191233eddbLUKc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dok je on govorio, pozva ga neki farizej k sebi na objed. On u\u0111e i pri\u0111e k stolu.", "qas": [{"question": "Tko je pozvao Isusa na ve\u010deru s njim?", "answers": [{"text": "farizej", "answer_start": 33.0}], "id": "f7e147fb52dd4f61b124ed08d927f4dabLUKc11v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog mu re\u010de: 'Bezumni\u010de! Ve\u0107 no\u0107as du\u0161a \u0107e se tvoja zaiskati od tebe! A \u0161to si pripravio, \u010dije \u0107e biti?'", "qas": [{"question": "Tko mu je rekao: \"Ludice!", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "4af141e160f14e7497d99fe8d3644c3cbLUKc12v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Promotrite gavrane! Ne siju niti \u017eanju, nemaju spremi\u0161ta ni \u017eitnice, pa ipak ih Bog hrani. Koliko li ste vi vredniji od ptica!", "qas": [{"question": "Tko hrani gavrane?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 80.0}], "id": "5274cea30ff3418eb11d046a9c0f4705bLUKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Promotrite ljiljane, kako niti predu niti tkaju, a ka\u017eem vam: ni Salomon se u svoj svojoj slavi ne zaodjenu kao jedan od njih.", "qas": [{"question": "Tko nije bio obu\u010den kao cvijet?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 65.0}], "id": "8c4e8b149553429395774a5cffb53e83bLUKc12v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pa ako travu koja je danas u polju, a sutra se u pe\u0107 baca Bog tako odijeva, koliko li \u0107e vi\u0161e vas, malovjerni!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je onaj koji obla\u010di divlju travu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 58.0}], "id": "173dd70e6e804f1dabaa28f64431b4b4bLUKc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato \u0107e Petar: \u201cGospodine, govori\u0161 li tu prispodobu samo za nas ili i za sve?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Gospodine, govori\u0161 li ovu prispodobu za nas ili za svakoga?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 8.0}], "id": "84d259e83a71495caee463230f5c2615bLUKc12v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Upravo u taj \u010das do\u0111o\u0161e neki te mu javi\u0161e \u0161to se dogodilo s Galilejcima kojih je krv Pilat pomije\u0161ao s krvlju njihovih \u017ertava.", "qas": [{"question": "Tko je pomije\u0161ao krv sa \u017ertvama Galilejaca?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 85.0}], "id": "dff33650abc4465db2cf3ef606ad025abLUKc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I polo\u017ei na nju ruke, a ona se umah uspravi i po\u010de slaviti Boga.", "qas": [{"question": "Koga je hvalila?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 59.0}], "id": "e4462c1967fb432bba52e8799464fdb7bLUKc13v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Putuju\u0107i tako u Jeruzalem, prolazio je i nau\u010davao gradovima i selima.", "qas": [{"question": "Gdje je Isus putovao?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 16.0}], "id": "3df45b43c7de4ac987e9af9c7320fa64bLUKc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U taj \u010das pristupe neki farizeji i reknu mu: \u201cOti\u0111i, otputuj odavde jer te Herod ho\u0107e ubiti.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je pri\u0161ao Isusu i rekao: \"Makni se odavde, jer Herod \u017eeli ubiti?\"", "answers": [{"text": "farizeji", "answer_start": 24.0}], "id": "d3bb05c6d91b4df79b0c9f5b7624d24bbLUKc13v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali danas, sutra i prekosutra moram nastaviti put jer ne prili\u010di da prorok pogine izvan Jeruzalema.'\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je nemogu\u0107e da prorok bude ubijen?", "answers": [{"text": "izvan Jeruzalema", "answer_start": 82.0}], "id": "1a6f01117e854a57929902d93c8c8baabLUKc13v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato Isus upita zakonoznance i farizeje: \u201cJe li dopu\u0161teno subotom lije\u010diti ili nije?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je pitao stru\u010dnjake za vjersko pravo i farizeje?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 5.0}], "id": "27be33ad5462467daf56851ccb535163bLUKc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On im re\u010de: \u201cVi se pravite pravedni pred ljudima, ali zna Bog srca va\u0161a. Jer \u0161to je ljudima uzvi\u0161eno, odvratnost je pred Bogom.\u201d", "qas": [{"question": "Tko im re\u010de: \"Vi ste ti koji se opravdavaju u o\u010dima ljudi, a Bog zna srca va\u0161a?\"", "answers": [{"text": "On", "answer_start": 0.0}], "id": "8f62193f69804266a6f392aa8f28bbccbLUKc16v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A neki siromah, imenom Lazar, le\u017eao je sav u \u010direvima pred njegovim vratima", "qas": [{"question": "Kako se zvao siromah koji je bio prekriven \u010direvima?", "answers": [{"text": "Lazar", "answer_start": 23.0}], "id": "00d24bb0610844359556857182028dc3bLUKc16v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Re\u010de nato Abraham: 'Sinko! Sjeti se da si za \u017eivota primio dobra svoja, a tako i Lazar zla. Sada se on ovdje tje\u0161i, a ti se mu\u010di\u0161.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Dijete, sjeti se da si za svog \u017eivota primio svoje dobre stvari, a Lazar isto tako lo\u0161e stvari, a sada se on ovdje tje\u0161i, a ti si u tjeskobi?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 10.0}], "id": "a0ef9933db3a411f8c73db51015e1ffdbLUKc16v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dok je tako putovao u Jeruzalem, prolazio je izme\u0111u Samarije i Galileje.", "qas": [{"question": "Gdje je Isus bio na putu prema?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 22.0}], "id": "a31e6d5cb78647098e8cbc91e861638ebLUKc17v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato Isus primijeti: \u201cZar se ne o\u010disti\u0161e desetorica?", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Zar nije deset o\u010di\u0161\u0107eno?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 5.0}], "id": "d69803e2ae8144489775eefac76854e8bLUKc17v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A gdje su ona devetorica? Ne na\u0111e li se nijedan koji bi se vratio i podao slavu Bogu, osim ovoga tu\u0111inca?\u201d", "qas": [{"question": "Tko se nitko nije okrenuo i pohvalio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 80.0}], "id": "900a5742885e445099b57d25159ae318bLUKc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "jeli su, pili, \u017eenili se i udavali do dana kad Noa u\u0111e u korablju. I do\u0111e potop i sve uni\u0161ti.", "qas": [{"question": "Tko je u\u0161ao u arku?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 47.0}], "id": "134a8b09df6045f98d502df6398f03f4bLUKc17v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A onog dana kad Lot izi\u0111e iz Sodome, zaplju\u0161ti s neba oganj i sumpor i sve uni\u0161ti.", "qas": [{"question": "Tko je iza\u0161ao iz Sodome?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 16.0}], "id": "efda2b73bf5f4d35a1a1ece822deb6f2bLUKc17v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A onog dana kad Lot izi\u0111e iz Sodome, zaplju\u0161ti s neba oganj i sumpor i sve uni\u0161ti.", "qas": [{"question": "Gdje je Lot oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Sodome", "answer_start": 29.0}], "id": "652d2abd7c7141f6a71f251fa99c4778bLUKc17v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus ih dozva i re\u010de: \u201cPustite dje\u010dicu neka dolaze k meni i ne prije\u010dite im jer takvih je kraljevstvo Bo\u017eje.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je pozvao djecu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "4b6c8e5fb34145a4bd44156a39f52393bLUKc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vidjev\u0161i ga, re\u010de Isus: \u201cKako li je te\u0161ko imu\u0107nicima u kraljevstvo Bo\u017eje!", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Koliko je te\u0161ko bogatima u\u0107i u kraljevstvo Bo\u017eje?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 18.0}], "id": "7874dc24be89418abfb2bda08fe8ee65bLUKc18v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato re\u010de Petar: \u201cEvo, mi ostavismo svoje i po\u0111osmo za tobom.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Gle, ostavili smo sve \u0161to posjedujemo da te slijedimo!\"", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 10.0}], "id": "c4b57c35c5cf47cba02c83c4a3b5527cbLUKc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I uzev\u0161i sa sobom dvanaestoricu, re\u010de im: \u201cEvo uzlazimo u Jeruzalem i na Sinu \u010covje\u010djem ispunit \u0107e se sve \u0161to su napisali proroci:", "qas": [{"question": "Tko re\u010de dvanaestorici da idu u Jeruzalem?", "answers": [{"text": "proroci", "answer_start": 122.0}], "id": "4d099ecd88d04f9f9ca3acb917c343babLUKc18v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I uzev\u0161i sa sobom dvanaestoricu, re\u010de im: \u201cEvo uzlazimo u Jeruzalem i na Sinu \u010covje\u010djem ispunit \u0107e se sve \u0161to su napisali proroci:", "qas": [{"question": "Gdje je Isus rekao da idu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 58.0}], "id": "4178e94940b84ee08bb16526d7f79759bLUKc18v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "doista, bit \u0107e predan poganima, izrugan, zlostavljan i popljuvan;", "qas": [{"question": "Kome \u0107e ga predati?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 22.0}], "id": "58c69a6fdc744e16976f42d62f73e46bbLUKc18v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad se pribli\u017eavao Jerihonu, neki slijepac sjedio kraj puta i prosio.", "qas": [{"question": "Gdje se Isus pribli\u017eavao?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 21.0}], "id": "6f3debd3c43b41dab9f06b1fb0ea25f6bLUKc18v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada povika: \u201cIsuse, Sine Davidov, smiluj mi se!\u201d", "qas": [{"question": "\u010cije ime je Isus?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 26.0}], "id": "b52dc70db9844faa828583f5c6331396bLUKc18v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus \u0107e mu: \u201cProgledaj! Vjera te tvoja spasila.\u201d", "qas": [{"question": "Tko mu re\u010de: \"Primite o\u010di svoje, vjera vas je izlije\u010dila?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "2420babcdbf74e918fdb15f4de1558b2bLUKc18v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "eto \u010dovjeka imenom Zakej. Bija\u0161e on nadcarinik, i to bogat.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je bio glavni poreznik?", "answers": [{"text": "Zakej", "answer_start": 19.0}], "id": "e2833d9dd7924798abd5c7012eb69b84bLUKc19v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kako su oni to slu\u0161ali, dometnu on prispodobu - zato \u0161to bija\u0161e nadomak Jeruzalemu i oni mislili da \u0107e se umah pojaviti kraljevstvo Bo\u017eje.", "qas": [{"question": "Tko su ljudi mislili da \u0107e se pojaviti odmah?", "answers": [{"text": "kraljevstvo Bo\u017eje", "answer_start": 120.0}], "id": "8771163c0b9946debf8984aeebbb95a8bLUKc19v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kako su oni to slu\u0161ali, dometnu on prispodobu - zato \u0161to bija\u0161e nadomak Jeruzalemu i oni mislili da \u0107e se umah pojaviti kraljevstvo Bo\u017eje.", "qas": [{"question": "Gdje je Isus bio blizu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 72.0}], "id": "d69e6c884e3a4174a690bc5b627ddd50bLUKc19v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rekav\u0161i to, nastavi put uzlaze\u0107i u Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Gdje je Isus oti\u0161ao nakon \u0161to je to rekao?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 35.0}], "id": "5503597c25e24267b40b4eec46ce5d05bLUKc19v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U\u0161av\u0161i u Hram, stane izgoniti prodava\u010de.", "qas": [{"question": "Tko je istjerao ljude koji prodaju stvari na dvorima hrama?", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 24.0}], "id": "a4732a3cbf9346a5bfee6d188e80ec9dbLUKc19v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A reknemo li 'od ljudi', sav \u0107e nas narod kamenovati. Ta uvjeren je da je Ivan prorok.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio prorok?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 74.0}], "id": "ee93e2968cff4b65b7b3f2283a7dd3acbLUKc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Isus re\u010de njima: \u201cNi ja vama ne\u0107u kazati kojom vla\u0161\u0107u ovo \u010dinim.\u201d", "qas": [{"question": "Tko ih upita: \"Ne\u0107u li vam re\u0107i po \u010dijoj vlasti to \u010dinim?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "5d02c580a58540739c1d67a6ece97396bLUKc20v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta sam David veli u Knjizi psalama: Re\u010de Gospod Gospodinu mojemu: 'Sjedi mi zdesna", "qas": [{"question": "Tko je napisao knjigu Psalma?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 7.0}], "id": "8c7bdb08277744f1b14d7f4f41c53040bLUKc20v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Padat \u0107e od o\u0161trice ma\u010da, odvodit \u0107e ih kao roblje po svim narodima. I Jeruzalem \u0107e gaziti pogani sve dok se ne navr\u0161e vremena pogana.\u201d", "qas": [{"question": "Koji \u0107e grad biti prega\u017eeni od strane pogana?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 71.0}], "id": "7b27caaa0779437f9a9ba6ee1679eaf5bLUKc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Padat \u0107e od o\u0161trice ma\u010da, odvodit \u0107e ih kao roblje po svim narodima. I Jeruzalem \u0107e gaziti pogani sve dok se ne navr\u0161e vremena pogana.\u201d", "qas": [{"question": "Tko \u0107e gaziti Jeruzalem?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 91.0}], "id": "6b59c3d21e734fb7b2127d10993303b8bLUKc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bli\u017eio se Blagdan beskvasnih kruhova zvan Pasha.", "qas": [{"question": "\u0160to je Blagdan beskvasnog kruha tako\u0111er poznat kao?", "answers": [{"text": "Pasha", "answer_start": 42.0}], "id": "e079cf37a22c4174b78ce9e9aab3baddbLUKc22v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Sotona u\u0111e u Judu zvanog I\u0161kariotski koji bija\u0161e iz broja dvanaestorice.", "qas": [{"question": "Tko je u\u0161ao u Judu?", "answers": [{"text": "Sotona", "answer_start": 2.0}], "id": "98bb66c891fb45daaddb98c0e26eca09bLUKc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dok je on jo\u0161 govorio, eto svjetine, a pred njom jedan od dvanaestorice, zvani Juda. On se pribli\u017ei Isusu da ga poljubi.", "qas": [{"question": "Koga je Juda poljubio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 100.0}], "id": "84dc7555116344b8b4d1672e618605c2bLUKc22v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus mu re\u010de: \u201cJuda, poljupcem Sina \u010covje\u010djeg predaje\u0161?\u201d", "qas": [{"question": "Koga je Isus pitao ho\u0107e li izdati Sina \u010covje\u010djega?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 15.0}], "id": "f5d2a6529c0b48dc920841e132849b9fbLUKc22v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus odgovori: \u201cPustite! Dosta!\u201d Onda se dota\u010de uha i zacijeli ga.", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Dosta ovoga!\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "e7510f1fcc7b45ffb8a6e4995aac07f3bLUKc22v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato Isus re\u010de onima koji se digo\u0161e na nj, glavarima sve\u0107eni\u010dkim, zapovjednicima hramskim i starje\u0161inama: \u201cKao na razbojnika izi\u0111oste s ma\u010devima i toljagama!", "qas": [{"question": "Tko je rekao glavarima sve\u0107eni\u010dkim, stra\u017earima Hrama i starje\u0161inama koji su izi\u0161li po njega?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 5.0}], "id": "530021be075748e0a179819ff925c7debLUKc22v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uhvati\u0161e ga dakle, odvedo\u0161e i uvedo\u0161e u dom velikoga sve\u0107enika. Petar je i\u0161ao za njim izdaleka.", "qas": [{"question": "Tko je slijedio Isusa na daljinu?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 64.0}], "id": "2eab6bd0d8f14dd19532c71d836e0a54bLUKc22v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ljudi koji su Isusa \u010duvali udaraju\u0107i ga poigravali se njime", "qas": [{"question": "Kome su se ljudi koji su ga dr\u017eali pod stra\u017eom po\u010deli rugati?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 16.0}], "id": "41eee20715a344808c822e1011cd07f7bLUKc22v63/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ustade sva ona svjetina. Odvedo\u0161e ga Pilatu", "qas": [{"question": "Tko je grupa njih dovela Isusa prije?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 39.0}], "id": "d34a832c5d9a4c3a9b205aea4b868a22bLUKc23v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilat ga upita: \u201cTi li si kralj \u017eidovski?\u201d On mu odgovori: \u201cTi ka\u017ee\u0161!\u201d", "qas": [{"question": "Tko upita Isusa: \"Jesi li ti kralj \u017eidovski?\"", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "f923b91d48a64137a6c5a2e0d7e1c81abLUKc23v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Pilat re\u010de glavarima sve\u0107eni\u010dkim i svjetini: \u201cNikakve krivnje ne nalazim na ovom \u010dovjeku!\u201d", "qas": [{"question": "On re\u010de glavarima sve\u0107eni\u010dkim i mno\u0161tvu: \"Ne nalazim osnove za optu\u017ebu protiv ovog \u010dovjeka.\"", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 5.0}], "id": "04c0ca0ab60e4f78a82a02e2cbe09fc2bLUKc23v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cuv\u0161i to, Pilat propita da li je taj \u010dovjek Galilejac.", "qas": [{"question": "Tko je pitao je li taj \u010dovjek Galilejac?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 10.0}], "id": "eb5b22690b594a7fbe70f945268328bdbLUKc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Saznav\u0161i da je iz oblasti Herodove, posla ga Herodu, koji i sam bija\u0161e onih dana u Jeruzalemu.", "qas": [{"question": "Gdje je Herod?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 83.0}], "id": "3ee1f6f2ffa241dab9b8fdc12d5e2d21bLUKc23v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad Herod ugleda Isusa, veoma se obradova jer ga je ve\u0107 odavna \u017eelo vidjeti zbog onoga \u0161to je o njemu slu\u0161ao te se nadao od njega vidjeti koje \u010dudo.", "qas": [{"question": "Herodu je bilo drago \u0161to vidi koga?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 19.0}], "id": "9738157b2b4c4cf687a51ae971d05130bLUKc23v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herod ga zajedno sa svojom vojskom prezre i ismija: obu\u010de ga u bijelu haljinu i posla natrag Pilatu.", "qas": [{"question": "Tko ga je poslao natrag Pilatu?", "answers": [{"text": "Herod", "answer_start": 0.0}], "id": "aeb079da1d6d4fd899154eca84064615bLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herod ga zajedno sa svojom vojskom prezre i ismija: obu\u010de ga u bijelu haljinu i posla natrag Pilatu.", "qas": [{"question": "Gdje ga je Herod poslao?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 93.0}], "id": "e354937ed7b248f8be81758585873d4dbLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat dade sazvati glavare sve\u0107eni\u010dke, vije\u0107nike i narod", "qas": [{"question": "Tko je sazvao glavare sve\u0107eni\u010dke, vladare i ljude?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "0dc6b915b72e4bfd814c407f314e20aabLUKc23v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilat im stoga ponovno progovori hote\u0107i osloboditi Isusa.", "qas": [{"question": "Tko je htio osloboditi Isusa?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "e19f521f6dd74d08a71e4a67bd38689ebLUKc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilat presudi da im bude \u0161to i\u0161tu.", "qas": [{"question": "Tko je odlu\u010dio da se njihov zahtjev treba odobriti?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "1e36aa88d3ef41b98476a5f4c3f922f6bLUKc23v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad ga odvedo\u0161e, uhvati\u0161e nekog \u0160imuna Cirenca koji je dolazio s polja i stave na nj kri\u017e da ga nosi za Isusom.", "qas": [{"question": "Koga su natjerali da Simon od Cirenca nosi kri\u017e iza sebe?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 104.0}], "id": "af24267e784b4afda24c7c0e51508124bLUKc23v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus je govorio: \u201cO\u010de, oprosti im, ne znaju \u0161to \u010dine!\u201d I razdijeli\u0161e me\u0111u se haljine njegove baciv\u0161i kocke.", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"O\u010de, oprosti im, jer ne znaju \u0161to rade?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "f7736c60e1654228b02077d2bef64cfdbLUKc23v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I povika Isus iza glasa: \u201cO\u010de, u ruke tvoje predajem duh svoj!\u201d To rekav\u0161i, izdahnu.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"O\u010de, u tvoje ruke predajem duh svoj!\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 9.0}], "id": "27550059b00047f5aff062ec671a9b3cbLUKc23v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad satnik vidje \u0161to se zbiva, stane slaviti Boga: \u201cZbilja, \u010dovjek ovaj bija\u0161e pravednik!\u201d", "qas": [{"question": "Koga je centurion hvalio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 45.0}], "id": "153a395b994944f986dacc8babf8507dbLUKc23v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I do\u0111e \u010dovjek imenom Josip, vije\u0107nik, \u010dovjek \u010destit i pravedan;", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je bio \u010dlan vije\u0107a?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 21.0}], "id": "03e1a75918f44dbd8037652346f9b15dbLUKc23v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar usta i potr\u010da na grob. Sagnuv\u0161i se, opazi samo povoje. I vrati se ku\u0107i \u010dude\u0107i se tome \u0161to se zbilo.", "qas": [{"question": "Tko je potr\u010dao do grobnice?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 2.0}], "id": "88a3b125145c4454b0d74925b8780909bLUKc24v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dok su tako razgovarali i raspravljali, pribli\u017ei im se Isus i po\u0111e s njima.", "qas": [{"question": "Tko ih je po\u010deo pratiti?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 57.0}], "id": "c4664299e0b146d1a065f00043fff3f0bLUKc24v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "te mu jedan od njih, imenom Kleofa, odgovori: \u201cZar si ti jedini stranac u Jeruzalemu te ne zna\u0161 \u0161to se u njemu dogodilo ovih dana?\u201d", "qas": [{"question": "Koji je grad Kleopas posjetio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 74.0}], "id": "0a9761fda1a64532961affa85fe56f39bLUKc24v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i u njegovo \u0107e se ime propovijedati obra\u0107enje i otpu\u0161tenje grijeha po svim narodima po\u010dev\u0161i od Jeruzalema.'", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e po\u010deti pokajanje za opro\u0161tenje grijeha?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 95.0}], "id": "f1dd0febfbc6449f8d6e36f952f5ae2fbLUKc24v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oni mu se ni\u010dice poklone pa se s velikom radosti vrate u Jeruzalem", "qas": [{"question": "Gdje su se ljudi vratili?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 57.0}], "id": "9cbf8edbc1ee44cf9a14838f513a3a67bLUKc24v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bi \u010dovjek poslan od Boga, ime mu Ivan.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek poslan od Boga?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 33.0}], "id": "30f0eaaeb3f14f04839ba9b575b1fb2cbJHNc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Do\u0111e neka \u017eena Samarijanka zahvatiti vode. Ka\u017ee joj Isus: \u201cDaj mi piti!\u201d", "qas": [{"question": "Tko re\u010de Samarijanki: \"Daj mi vode da popijem?\"", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 52.0}], "id": "7f59478fe63f4bc6b10b83c878666c35bJHNc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad je dakle stigao u Galileju, Galilejci ga lijepo primi\u0161e jer bijahu vidjeli \u0161to je sve u\u010dinio u Jeruzalemu za blagdana. Jer su i oni bili uzi\u0161li na blagdan.", "qas": [{"question": "Gdje su ga Galilejci do\u010dekali?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 99.0}], "id": "3d742b653521429b9f04661667a757a2bJHNc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isus je obilazio Hramom po trijemu Salomonovu.", "qas": [{"question": "Tko je hodao u hramu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 0.0}], "id": "5102630682374faeb4d069fe9ec7d95ebJHNc10v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nato odvedo\u0161e Isusa od Kajfe u dvor upraviteljev. Bilo je rano jutro. I oni ne u\u0111o\u0161e da se ne okaljaju, ve\u0107 da mognu blagovati pashu.", "qas": [{"question": "Koga su Rimljani doveli u guvernerovu rezidenciju?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 14.0}], "id": "510228c5e5554d40bc7d4fcc388f19a3bJHNc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cuv\u0161i te rije\u010di, Pilat izvede Isusa i posadi na suda\u010dku stolicu na mjestu koje se zove Litostrotos - Plo\u010dnik, hebrejski Gabata -", "qas": [{"question": "Tko je izveo Isusa van i sjeo na sud?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 17.0}], "id": "9927b3c4cecf44c5b401350f2f027409bJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cuv\u0161i te rije\u010di, Pilat izvede Isusa i posadi na suda\u010dku stolicu na mjestu koje se zove Litostrotos - Plo\u010dnik, hebrejski Gabata -", "qas": [{"question": "Koji je jezik rije\u010d \"Gabbatha\"?", "answers": [{"text": "hebrejski", "answer_start": 110.0}], "id": "d09056f324c544adac0d893d2bdd1c51bJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar zajedno s jedanaestoricom ustade, podi\u017ee glas i prozbori: \u201c\u017didovi i svi \u0161to boravite u Jeruzalemu, ovo znajte i rije\u010di mi poslu\u0161ajte:", "qas": [{"question": "Tko re\u010de jedanaestorici Judeje: \"Vi Judejski ljudi i svi vi koji \u017eivite u Jeruzalemu, znajte ovo i pa\u017eljivo slu\u0161ajte \u0161to govorim.\"", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 2.0}], "id": "d8a80fd7aced4b61b200056a52a24dc0bACTc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar zajedno s jedanaestoricom ustade, podi\u017ee glas i prozbori: \u201c\u017didovi i svi \u0161to boravite u Jeruzalemu, ovo znajte i rije\u010di mi poslu\u0161ajte:", "qas": [{"question": "U kojoj regiji je Peter \u017eivio?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 95.0}], "id": "d50538b3827f421783cbb7ddfa0ef423bACTc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "o Sinu svome, potomku Davidovu po tijelu,", "qas": [{"question": "Tko je bio potomak?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 22.0}], "id": "523e42a8dc654f9a810bfeafece69f0cbROMc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Odatle moja nakana da i vama u Rimu navijestim evan\u0111elje.", "qas": [{"question": "Gdje vam mogu propovijedati evan\u0111elje?", "answers": [{"text": "Rim", "answer_start": 31.0}], "id": "70f7addddbbb46b08bd01e81c15df501bROMc1v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne stidim se, uistinu, evan\u0111elja: ono je snaga Bo\u017eja na spasenje svakomu tko vjeruje - \u017didovu najprije, pa Grku.", "qas": [{"question": "Koja je prva religija koja vjeruje u evan\u0111elje?", "answers": [{"text": "\u017didov", "answer_start": 87.0}], "id": "a06c91cd10a3479e9b418e06333b6527bROMc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zamijeni\u0161e slavu neraspadljivog Boga likom, obli\u010djem raspadljiva \u010dovjeka, i ptica, i \u010detverono\u017eaca, i gmazova.", "qas": [{"question": "Koga su razmjenjivali slavu za sliku nalik ljudskom bi\u0107u?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 32.0}], "id": "4f40840e94214f16874841f66c261d32bROMc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato ih je Bog po pohotama srdaca njihovih predao ne\u010disto\u0107i te sami obe\u0161\u010da\u0161\u0107uju svoja tijela,", "qas": [{"question": "Tko ih je predao ne\u010disto\u0107i?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "c78957f13d7f48e39485ec2a1d38eb8abROMc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "oni \u0161to su Istinu - Boga zamijenili la\u017eju, \u010dastili i \u0161tovali stvorenje umjesto Stvoritelja, koji je blagoslovljen u vjekove. Amen.", "qas": [{"question": "Tko su razmjenjivali istinu za la\u017e?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "cec476cab00541d1beff012a354943f3bROMc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga ih je Bog predao sramotnim strastima: njihove \u017eene zamijeni\u0161e naravno op\u0107enje protunaravnim,", "qas": [{"question": "Tko ih je predao ne\u010dasnim strastima?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "be80d610fef340abaeb674595baa58acbROMc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Znamo pak: Bog po istini sudi one koji takvo \u0161to \u010dine.", "qas": [{"question": "\u010cija je presuda u skladu s istinom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "f8c04fc630f14425aa03a32cace50998bROMc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nevolja i tjeskoba na svaku du\u0161u \u010dovje\u010dju koja \u010dini zlo, na \u017didova najprije, pa na Grka;", "qas": [{"question": "Tko je prvi koji pati?", "answers": [{"text": "\u017didov", "answer_start": 60.0}], "id": "94d07594f0b148cfbdb70e769d429d77bROMc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta kad se god pogani, koji nemaju Zakona, po naravi dr\u017ee Zakona, i nemaju\u0107i Zakona, oni su sami sebi Zakon:", "qas": [{"question": "Tko nema zakon?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 14.0}], "id": "40243b8c683747eeaa066ee34124750abROMc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To \u0107e se o\u010ditovati na Dan u koji \u0107e, po mojem evan\u0111elju, Bog po Isusu Kristu suditi ono \u0161to je skriveno u ljudima.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e suditi tajne ljudskih srca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 57.0}], "id": "70f3cfa8050d4ba583e332db425c9157bROMc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "na tijelu, nego pravi je \u017didov u nutrini i pravo je obrezanje u srcu, po duhu, ne po slovu. Pohvala mu nije od ljudi, nego od Boga.", "qas": [{"question": "\u0160to je netko tko je jedan iznutra?", "answers": [{"text": "\u017didov", "answer_start": 25.0}], "id": "27b189fbe68e4224b00facdfe5833aa0bROMc2v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nipo\u0161to! Ta kako \u0107e ina\u010de Bog suditi svijet?", "qas": [{"question": "Tko bi mogao suditi svijetu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 26.0}], "id": "9bcbc873df414badaf1fe511f692e400bROMc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "htio je o\u010ditovati svoju pravednost u sada\u0161nje vrijeme - da bude pravedan i da opravdava onoga koji je od vjere Isusove.", "qas": [{"question": "\u010cija je vjernost bila opravdava\u010d onoga koji \u017eivi?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 111.0}], "id": "01b800e36d2d4fdea566b0b7049bca2ebROMc3v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer jedan je Bog: on \u0107e opravdati obrezane zbog vjere i neobrezane po vjeri.", "qas": [{"question": "Tko je jedan?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "2383985e23a040eea3928b84551c8163bROMc3v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160to \u0107emo dakle re\u0107i? \u0160to je Abraham, otac na\u0161, na\u0161ao po tijelu?", "qas": [{"question": "Tko je na\u0161 predak po tijelu?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 28.0}], "id": "ca97bcd85f524c83acd6afc016135adbbROMc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta \u0161to veli Pismo? Povjerova Abraham Bogu i ura\u010duna mu se u pravednost.", "qas": [{"question": "Tko je vjerovao Bogu?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 29.0}], "id": "bed411262ad84dca898bdd428d4c63c0bROMc4v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kao \u0161to i David bla\u017eenim progla\u0161uje \u010dovjeka kojemu Bog ura\u010dunava pravednost bez djela:", "qas": [{"question": "Tko odbija pravednost osim djela?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 51.0}], "id": "f417c9082e0e4cbba5f69fe676936c98bROMc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doista, obe\u0107anje da \u0107e biti ba\u0161tinik svijeta nije Abrahamu ili njegovu potomstvu dano na temelju nekog zakona, nego na temelju pravednosti vjere.", "qas": [{"question": "Tko je prva osoba koja je obe\u0107ana svijetu?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 50.0}], "id": "3e41fb6a04cc4284a905ad14eb5f9e55bROMc4v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato - zbog vjere da bude po milosti to obe\u0107anje zajam\u010deno svemu potomstvu, ne potomstvu samo po Zakonu, nego i po vjeri Abrahama, koji je otac svih nas -", "qas": [{"question": "Tko je otac svih nas?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 121.0}], "id": "e0655b0e448e4d7dbdb771fd5e79f01ebROMc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Opravdani dakle vjerom, u miru smo s Bogom po Gospodinu na\u0161em Isusu Kristu.", "qas": [{"question": "S kim imamo mir?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 37.0}], "id": "e5151d1aac0840059e4d64072f91c2bfbROMc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doista, dok mi jo\u0161 bijasmo nemo\u0107ni, Krist je, ve\u0107 u to vrijeme, za nas bezbo\u017enike umro.", "qas": [{"question": "Tko je umro za bezbo\u017ene?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 36.0}], "id": "c8b87822af6b4fb2a8d1fbada34eed94bROMc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog pokaza ljubav svoju prema nama ovako: dok jo\u0161 bijasmo gre\u0161nici, Krist za nas umrije.", "qas": [{"question": "Tko pokazuje svoju ljubav prema nama?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "87741e6d26af4546a22045922b686f46bROMc5v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ili zar ne znate: koji smo god kr\u0161teni u Krista Isusa, u smrt smo njegovu kr\u0161teni.", "qas": [{"question": "U koga su mnogi od ljudi koji su bili kr\u0161teni postali kr\u0161teni?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 41.0}], "id": "c1043cebcbf44c1cbc75710b7b6a1caabROMc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kr\u0161tenjem smo dakle zajedno s njime ukopani u smrt da kao \u0161to Krist slavom O\u010devom bi uskri\u0161en od mrtvih, i mi tako hodimo u novosti \u017eivota.", "qas": [{"question": "Tko je odgojen iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 62.0}], "id": "58d609fd41bf46eb832fce0c7818f410bROMc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pa ako umrijesmo s Kristom, vjerujemo da \u0107emo i \u017eivjeti zajedno s njime.", "qas": [{"question": "S kim vjerujemo da \u0107emo \u017eivjeti?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 19.0}], "id": "8c0f2ab1b70e4ec8a59d8973fcab9debbROMc6v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Znamo doista: Krist uskri\u0161en od mrtvih, vi\u0161e ne umire, smrt njime vi\u0161e ne gospoduje.", "qas": [{"question": "Tko vi\u0161e nikada ne\u0107e umrijeti?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 14.0}], "id": "3dbb2cbb61f8449899bc32b7eca026c7bROMc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bijaste robovi grijeha, ali ste, hvala Bogu, od srca poslu\u0161ali ono pravilo nauka kojemu ste povjereni;", "qas": [{"question": "Kome si zahvalio \u0161to si poslu\u0161ao iz srca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 39.0}], "id": "13c71855ac86432b8cddedf041c640d2bROMc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako, bra\u0107o moja, i vi po tijelu Kristovu umrijeste Zakonu da pripadnete drugomu, Onomu koji je od mrtvih uskri\u0161en, te plodove donosimo Bogu.", "qas": [{"question": "\u010cije tijelo si umro?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 33.0}], "id": "368582e35fbe490b95e478ea5e80b038bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako, bra\u0107o moja, i vi po tijelu Kristovu umrijeste Zakonu da pripadnete drugomu, Onomu koji je od mrtvih uskri\u0161en, te plodove donosimo Bogu.", "qas": [{"question": "Kome ste urodili plodom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 136.0}], "id": "f4acc28b5b224b279a703116118f9491bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A vi niste u tijelu, nego u Duhu, ako Duh Bo\u017eji prebiva u vama. A nema li tko Duha Kristova, taj nije njegov.", "qas": [{"question": "\u010ciji Duh \u017eivi u tebi?", "answers": [{"text": "Duh Bo\u017eji", "answer_start": 38.0}], "id": "9e6a99e7c51049219bad7a11459e1cdabROMc8v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ako je Krist u vama, tijelo je dodu\u0161e mrtvo zbog grijeha, ali Duh je \u017eivot zbog pravednosti.", "qas": [{"question": "Tko je u tebi?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 9.0}], "id": "2ab81eea2c4f4e83b107de34059eed13bROMc8v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svi koje vodi Duh Bo\u017eji sinovi su Bo\u017eji.", "qas": [{"question": "\u010ciji Duh vodi sve koji su vo\u0111eni Duhom?", "answers": [{"text": "Bo\u017eji sinovi", "answer_start": 18.0}], "id": "2aa824015f1f4f8d87b3eb136b6ff03dbROMc8v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sam Duh susvjedok je s na\u0161im duhom da smo djeca Bo\u017eja;", "qas": [{"question": "\u010cija smo mi djeca?", "answers": [{"text": "Bo\u017eja", "answer_start": 48.0}], "id": "c69112c9670544f4bc9f397271025dacbROMc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, htio bih ja sam proklet biti, odvojen od Krista, za bra\u0107u svoju, sunarodnjake svoje po tijelu.", "qas": [{"question": "Od koga sam po\u017eelio da sam odsje\u010den?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 45.0}], "id": "4521abf8584542d5b8e08742ea7137ccbROMc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A \u0161to ako je Bog, hote\u0107i o\u010ditovati gnjev i obznaniti svoju mo\u0107 u silnoj strpljivosti podnosio posude gnjeva, dozrele za propast,", "qas": [{"question": "Tko je voljan pokazati svoj gnjev i obznaniti svoju mo\u0107?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "546b45ea96aa4b80b852461ab3cc1299bROMc9v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako je Izaija i prorekao: Da nam Gospodin nad Vojskama ne ostavi sjeme, ko Sodoma bismo bili i Gomori nalik.", "qas": [{"question": "\u0160to je Izaija rekao da bismo postali da nam Gospodar vojske nije ostavio potomke?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 76.0}], "id": "57e14f6eec024257af1fee6ad0d81d52bROMc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izrael pak koji je tra\u017eio neki zakon pravednosti, nije do zakona dopro.", "qas": [{"question": "Tko nije postigao zakon pravednosti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 0.0}], "id": "a95eda7a13364d2ab9de578fce3b76f7bROMc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kao \u0161to je pisano: Evo postavljam na Sionu kamen spoticanja i stijenu posrtanja. Ali tko u nj vjeruje, ne\u0107e se postidjeti.", "qas": [{"question": "Gdje je kamen koji \u0107e natjerati ljude da posr\u0107u i kamen koji \u0107e ih natjerati da padnu?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 37.0}], "id": "2485557a0d344f848ab9173677ccd48abROMc9v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer dovr\u0161etak je Zakona Krist - na opravdanje svakomu tko vjeruje.", "qas": [{"question": "Tko je kraj zakona?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 24.0}], "id": "331f015acb5f49d0b82cf60a2d0e41d2bROMc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, Mojsije pi\u0161e o onoj pravednosti iz Zakona: Tko je vr\u0161i, na\u0107i \u0107e \u017eivot u njoj.", "qas": [{"question": "Tko je pisao o pravednosti koja je po zakonu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 4.0}], "id": "21f01d2e8d9b4bd6a60850c87b338127bROMc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ako ustima ispovijeda\u0161 da je Isus Gospodin, i srcem vjeruje\u0161 da ga je Bog uskrisio od mrtvih, bit \u0107e\u0161 spa\u0161en.", "qas": [{"question": "Tko je uskrsnuo Isusa iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 74.0}], "id": "0e5f13733c464e17ac45d891751e5d68bROMc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali nisu svi poslu\u0161ali blagovijesti - evan\u0111elja! Zaista, Izaija veli: Gospodine, tko povjerova na\u0161oj poruci?", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"Gospodine, tko je povjerovao u na\u0161 izvje\u0161taj?\"", "answers": [{"text": "Izaija", "answer_start": 57.0}], "id": "2fd82a4257be404cb36b0cc76b526a2cbROMc10v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Izraelu veli: Cio dan pru\u017eah ruku narodu nepokornom i buntovnom.", "qas": [{"question": "Kojoj zemlji je rekao da je ispru\u017eio ruke?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 2.0}], "id": "bbd815678cec4db19bc9ea873ccfe555bROMc10v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pitam dakle: Zar je Bog odbacio narod svoj? Nipo\u0161to? Ta i ja sam Izraelac, iz potomstva Abrahamova, plemena Benjaminova.", "qas": [{"question": "Iz kojeg plemena je Abraham do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 108.0}], "id": "9526fe2afae54b119b84645d540d1e23bROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pitam dakle: Zar je Bog odbacio narod svoj? Nipo\u0161to? Ta i ja sam Izraelac, iz potomstva Abrahamova, plemena Benjaminova.", "qas": [{"question": "Tko nije odbacio svoj narod?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "eb2ad813ea804cd9ba4923b3fcec712bbROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nije Bog odbacio naroda svojega koga predvidje. Ili zar ne znate \u0161to veli Pismo, ono o Iliji - kako se tu\u017ei Bogu na Izraela:", "qas": [{"question": "Ilija moli Boga protiv kojeg naroda?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 116.0}], "id": "30fb987249d74864b248311ed77cfbf3bROMc11v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I David veli: Nek im stol pred njima bude zamkom, i mre\u017eom, i stupicom, i pla\u0107om.", "qas": [{"question": "I re\u010de: \"Neka im stol postane zamka i zamka, kamen spoticanja i kazna za njih!\"", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 2.0}], "id": "fd4c4e936c9e4ecb90b756cc3853b23fbROMc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ako Bog ne po\u0161tedje prirodnih grana, ni tebe ne\u0107e po\u0161tedjeti.", "qas": [{"question": "Tko nije po\u0161tedio prirodne grane?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "b64d95fd6b6848788c7886f83fa7a273bROMc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I tako \u0107e se cio Izrael spasiti, kako je pisano: Do\u0107i \u0107e sa Siona Otkupitelj, odvratit \u0107e bezbo\u017enost od Jakova.", "qas": [{"question": "Odakle \u0107e do\u0107i izbavitelj?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 60.0}], "id": "265d0ff6b54e45afad8942c9f48c23e2bROMc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Bog je sve zatvorio u neposlu\u0161nost da se svima smiluje.", "qas": [{"question": "Tko je sve ljude predao na neposlu\u0161nost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "c124e74f5a344b44b32ceeb91f1544d3bROMc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne suobli\u010dujte se ovomu svijetu, nego se preobrazujte obnavljanjem svoje pameti da mognete razabirati \u0161to je volja Bo\u017eja, \u0161to li je dobro, Bogu milo, savr\u0161eno.", "qas": [{"question": "\u010ciju \u0107e\u0161 testirati i odobravati?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 139.0}], "id": "4bbdd4094bc0494b91449aaa11d7aeefbROMc12v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, po milosti koja mi je dana svakomu izme\u0111u vas velim: ne precjenjujte se vi\u0161e no \u0161to se treba cijeniti, nego cijenite se razumno, kako je ve\u0107 komu Bog odmjerio mjeru vjere.", "qas": [{"question": "Tko je svakome od vas dao mjeru vjere?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 150.0}], "id": "e39808c437404ad68ddfcea763492ac6bROMc12v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "tako smo i mi, mnogi, jedno tijelo u Kristu, a pojedinci udovi jedan drugomu.", "qas": [{"question": "Tko je jedino tijelo u?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 37.0}], "id": "e820eabc6efb432fa69b78f0217859f3bROMc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta Krist zato umrije i o\u017eivje da gospodar bude i mrtvima i \u017eivima.", "qas": [{"question": "Tko je bio Gospodar mrtvih i \u017eivih?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 3.0}], "id": "409b7bb31a224ad5855b9b37f0158d00bROMc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer pisano je: \u017divota mi moga, govori Gospodin, prignut \u0107e se preda mnom svako koljeno i svaki \u0107e jezik priznati Boga.", "qas": [{"question": "Kome \u0107e svaki jezik hvaliti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 113.0}], "id": "36a7c6dae391497bb42dff0cdadfd4c5bROMc14v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne razaraj djela Bo\u017ejega poradi hrane! Sve je, istina, \u010disto, ali je zlo za onoga tko na sablazan jede.", "qas": [{"question": "\u010ciji posao ne bi trebao uni\u0161titi?", "answers": [{"text": "Bo\u017eje", "answer_start": 17.0}], "id": "3ad9e26985cc4ecd98120a0ceab24f1bbROMc14v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta ni Krist nije sebi uga\u0111ao, nego kao \u0161to je pisano: Poruge onih koji se rugaju tebi pado\u0161e na me.", "qas": [{"question": "Tko se nije zadovoljio?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 6.0}], "id": "1a6d84466b6142039824e469153fb2e9bROMc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prigrljujte jedni druge kao \u0161to je Krist prigrlio vas na slavu Bo\u017eju.", "qas": [{"question": "\u010cija slava vas je Krist primio?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 35.0}], "id": "d26fd686374a4c6aaa0b23f6dddef437bROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prigrljujte jedni druge kao \u0161to je Krist prigrlio vas na slavu Bo\u017eju.", "qas": [{"question": "Tko vas je tako\u0111er primio?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 35.0}], "id": "ef6624fbdad74e789793abde48e190b0bROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Krist je, velim, postao poslu\u017eitelj obrezanika za istinu Bo\u017eju da ispuni obe\u0107anja dana ocima,", "qas": [{"question": "Tko je postao sluga obrezanih?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 0.0}], "id": "db93f7c95301403590b97139b5efa91fbROMc15v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izaija opet veli: Pojavit \u0107e se Ji\u0161ajev izdanak, dignut da vlada narodima, u njemu je nada narodima.", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"Do\u0107i \u0107e Korijen Je\u0161ajev, a tko se uzdi\u017ee da vlada nad poganima, ho\u0107e li se pogani nadati?\"", "answers": [{"text": "Izaija", "answer_start": 0.0}], "id": "8dd92c30b5f54cc69062318695e39c30bROMc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Imam se dakle \u010dime di\u010diti u Kristu Isusu s obzirom na ono \u0161to je Bo\u017eje.", "qas": [{"question": "Kome se hvalim?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 35.0}], "id": "3844838e4b38450aa67f4f76ad14d862bROMc15v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali sad idem u Jeruzalem da poslu\u017eim svetima.", "qas": [{"question": "Gdje da idem da slu\u017eim svecima?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 15.0}], "id": "9189e416056a47988a86d078a5e940d1bROMc15v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, odlu\u010di\u0161e, a i du\u017enici su im. Jer ako su pogani postali sudionicima njihovih duhovnih dobara, du\u017eni su im u tjelesnima poslu\u017eiti.", "qas": [{"question": "Koja je grupa ljudi du\u017ena da im slu\u017ei u materijalnim stvarima?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 44.0}], "id": "b2f7832f1e424370b5dd6a88d407380dbROMc15v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kada do\u0111em k vama, do\u0107i \u0107u, znam, s puninom blagoslova Kristova.", "qas": [{"question": "\u010ciji \u0107u blagoslov primiti kad do\u0111em k tebi?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 57.0}], "id": "3c59988984064179a527ad7f70786372bROMc15v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da umaknem onim nevjernima u Judeji i da moja pomo\u0107 Jeruzalemu bude po volji svetima", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi moje ministarstvo?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 52.0}], "id": "dafb9c8948164025910b6d69a20a38aabROMc15v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravite Andronika i Juniju, ro\u0111ake i suuznike moje; oni su ugledni me\u0111u apostolima i prije mene bili su u Kristu.", "qas": [{"question": "Tko je bio sunarodnjak Junije?", "answers": [{"text": "Andronik", "answer_start": 11.0}], "id": "afd737ed95b44580b404e3b54087f20abROMc16v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravlja vas Timotej, suradnik moj, i Lucije, Jason i Sosipater, ro\u0111aci moji.", "qas": [{"question": "Zajedno s Jasonom i Sosipaterom, tko te pozdravlja?", "answers": [{"text": "Lucije", "answer_start": 40.0}], "id": "3dec1957273f4a6999662a7799225fddbROMc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravlja vas Timotej, suradnik moj, i Lucije, Jason i Sosipater, ro\u0111aci moji.", "qas": [{"question": "Tko te pozdravlja?", "answers": [{"text": "Sosipater", "answer_start": 56.0}], "id": "a275c0722a6748bebf2c753ab2ff842bbROMc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vjeran je Bog koji vas pozva u zajedni\u0161tvo Sina svojega Isusa Krista, Gospodina na\u0161ega.", "qas": [{"question": "Tko je vjeran?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "d7aaeffdc8b74933a4040110b1fe4157b1COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gdje je mudrac? Gdje je knji\u017eevnik? Gdje je istra\u017eiva\u010d ovoga svijeta? Zar ne izludi Bog mudrost svijeta?", "qas": [{"question": "Tko je mudrost svijeta napravio budalom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 84.0}], "id": "684e64052ae6465b9c0437e0e872e4deb1COc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer i \u017didovi znake i\u0161tu i Grci mudrost tra\u017ee,", "qas": [{"question": "Tko zahtijeva \u010dudesne znakove?", "answers": [{"text": "\u017didovi", "answer_start": 6.0}], "id": "e6c6f5792d694e23a0edb115070b3b2cb1COc1v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "a mi propovijedamo Krista raspetoga: \u017didovima sablazan, poganima ludost,", "qas": [{"question": "\u0160to je razapet?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 19.0}], "id": "9983626a632044f798530c918853857db1COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "pozvanima pak - i \u017didovima i Grcima - Krista, Bo\u017eju snagu i Bo\u017eju mudrost.", "qas": [{"question": "Tko je Bo\u017eja mo\u0107?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 38.0}], "id": "bacde4432616495d84992584eeb68cecb1COc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "pozvanima pak - i \u017didovima i Grcima - Krista, Bo\u017eju snagu i Bo\u017eju mudrost.", "qas": [{"question": "Uz \u017didove, koja je druga religija Krist simbol mudrosti?", "answers": [{"text": "Grci", "answer_start": 29.0}], "id": "6d516c039f2d41c2a1a5b8c288dc9a9bb1COc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i neplemenite svijeta i prezrene izabra Bog, i ono \u0161to nije, da uni\u0161ti ono \u0161to jest,", "qas": [{"question": "Tko je izabrao ono \u0161to je nisko i prezreno u svijetu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 40.0}], "id": "dd4534bf5b1349f788d2123777e7d59eb1COc1v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer tko spozna misao Gospodnju, tko da ga pou\u010di? A mi imamo misao Kristovu.", "qas": [{"question": "\u010ciji um imamo?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 66.0}], "id": "670181a93e204b7d90c5be897ea195d9b1COc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja zasadih, Apolon zali, ali Bog dade rasti.", "qas": [{"question": "Tko je uzrokovao rast biljke?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "e87733b6009c4cad8cb34c3e2628d3d9b1COc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako niti je \u0161to onaj tko sadi ni onaj tko zalijeva, nego Bog koji daje rasti.", "qas": [{"question": "Tko uzrokuje rast?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 58.0}], "id": "f7ef4ef7545647178c664036202a42beb1COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Bog je, \u010dini mi se, nas apostole prikazao posljednje, kao na smrt osu\u0111ene, jer postali smo prizor svijetu, i an\u0111elima, i ljudima -", "qas": [{"question": "Tko nas je na kraju izlo\u017eio kao apostole?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "b2b97339a1f3469dbd0ed7290106aa9ab1COc4v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato upravo poslah k vama Timoteja, koji mi je dijete ljubljeno i vjerno u Gospodinu, da vas podsjeti na naputke moje, u Kristu, kako posvuda u svakoj crkvi u\u010dim.", "qas": [{"question": "Koga sam ti poslao?", "answers": [{"text": "Timotej", "answer_start": 26.0}], "id": "9a7c2d206351468d98f037b9b3075066b1COc4v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O\u010distite stari kvasac da budete novo tijesto, kao \u0161to i jeste beskvasni jer ve\u0107 je \u017ertvovana Pasha na\u0161a, Krist.", "qas": [{"question": "Tko je Pasha janje?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 105.0}], "id": "fc068db240164757a63a5f1cdb4c38f4b1COc5v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta Bog koji je Gospodina uskrisio i nas \u0107e uskrisiti snagom njegovom.", "qas": [{"question": "Tko je uskrsnuo Gospodina?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 3.0}], "id": "b3b169ff307842b0b3eb3cd5484fff82b1COc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer kupljeni ste otkupninom. Proslavite dakle Boga u tijelu svojem!", "qas": [{"question": "Koga slavi\u0161 svojim tijelom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 46.0}], "id": "25d1c40a93be4185b2676f75f7b664beb1COc6v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A htio bih da svi ljudi budu kao i ja; ali svatko ima svoj dar od Boga, ovaj ovako, onaj onako.", "qas": [{"question": "Tko daje svakome dar?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 66.0}], "id": "70f1c7b3745b476988de287e84a0ecd7b1COc7v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako li se nevjernik ho\u0107e rastaviti, neka se rastavi; brat ili sestra u takvim prilikama nisu vezani: ta na mir nas je pozvao Bog.", "qas": [{"question": "Tko vas je pozvao u miru?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 125.0}], "id": "00ee252b359e4c9d8fe63ed726fe6eafb1COc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U drugome svatko neka \u017eivi kako mu je Gospodin dodijelio, kako ga je Bog pozvao. Tako odre\u0111ujem po svim crkvama.", "qas": [{"question": "Tko je pozvao svaku osobu da \u017eivi?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 69.0}], "id": "328dd51c3cac4c26be158ca26483769bb1COc7v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nama je jedan Bog, Otac, od koga je sve, a mi za njega; i jedan Gospodin, Isus Krist, po kome je sve, i mi po njemu.", "qas": [{"question": "Tko je Gospodar svih stvari?", "answers": [{"text": "Isus Krist", "answer_start": 74.0}], "id": "23c4f91aeb564417878dcf0a80e7913bb1COc8v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I s tvoga znanja propada nejaki, brat za kojega je Krist umro.", "qas": [{"question": "Tko je umro za tebe?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 51.0}], "id": "1d11aab019094365b238a8f4f5fb2f55b1COc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako grije\u0161e\u0107i protiv bra\u0107e i ranjavaju\u0107i njihovu nejaku savjest, protiv Krista grije\u0161ite.", "qas": [{"question": "Zbog \u010dega grije\u0161ite?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 73.0}], "id": "edddf238be434073864012c53f7c2f16b1COc8v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nisam li ja slobodan? Nisam li apostol? Nisam li vidio Isusa, Gospodina na\u0161ega? Niste li vi djelo moje u Gospodinu?", "qas": [{"question": "Tko je na\u0161 Gospodin?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 55.0}], "id": "ebd6e06de33d4be3a087945532959a7cb1COc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer u Mojsijevu zakonu pi\u0161e: Ne zavezuj usta volu koji vr\u0161i! Zar je Bogu do volova?", "qas": [{"question": "Tko nije zabrinut za volove?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 68.0}], "id": "8f8a027d50ce458c9d575e65820b5807b1COc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako drugi sudjeluju u va\u0161im dobrima, za\u0161to ne bismo mi mogli jo\u0161 ve\u0107ma. Ali nismo se poslu\u017eili tim pravom, nego sve teglimo da ne bismo postavili kakvu zapreku evan\u0111elju Kristovu?", "qas": [{"question": "\u010cijem evan\u0111elju ne \u017eelimo biti prepreka?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 170.0}], "id": "1df6572a0c7f4d15a0bfa83664293173b1COc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i svi su isto duhovno pi\u0107e pili. A pili su iz duhovne stijene koja ih je pratila; stijena bija\u0161e Krist.", "qas": [{"question": "Tko je bio kamen koji ih je slijedio?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 97.0}], "id": "b15840c49ab947ec80340d2732cbf9b6b1COc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nije vas zahvatila druga ku\u0161nja osim ljudske. Ta vjeran je Bog: ne\u0107e pustiti da budete ku\u0161ani preko svojih sila, nego \u0107e s ku\u0161njom dati i ishod da mo\u017eete izdr\u017eati.", "qas": [{"question": "Tko ti je vjeran?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 59.0}], "id": "7b77083ab6b6478db4981aeb016e6232b1COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nasljedovatelji moji budite, kao \u0161to sam i ja Kristov.", "qas": [{"question": "Budite imitatori mene, ba\u0161 kao \u0161to sam ja od koga?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 46.0}], "id": "7ac96744094a430aa28828fc2a23e2ebb1COc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali htio bih da znate: svakomu je mu\u017eu glava Krist, glava \u017eeni mu\u017e, a glava Kristu Bog.", "qas": [{"question": "Tko je glava Kristova?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 83.0}], "id": "caaf275dee4b47de821e39dcd84536afb1COc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doista, ja od Gospodina primih \u0161to vama predadoh: Gospodin Isus one no\u0107i kad bija\u0161e predan uze kruh,", "qas": [{"question": "Tko je uzeo kruh u no\u0107i njegove izdaje?", "answers": [{"text": "Gospodin Isus", "answer_start": 50.0}], "id": "0edef291ae934f538ae889843a7567f0b1COc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doista, kao \u0161to je tijelo jedno te ima mnogo udova, a svi udovi tijela iako mnogi, jedno su tijelo - tako i Krist.", "qas": [{"question": "Tko je jedno tijelo?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 108.0}], "id": "fcbdf80bca4f4c5c9ba37b08c0ba8e3ab1COc12v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovako, Bog je rasporedio udove, svaki od njih u tijelu, kako je htio.", "qas": [{"question": "Tko je stavio svakog \u010dlana u tijelo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "c2031f2b2ce6479195a596da8d33d3d3b1COc12v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "a pristojni toga ne trebaju. Nego, Bog je tako sastavio tijelo da je posljednjem udu dao izobilniju \u010dast", "qas": [{"question": "Tko je uklopio tijelo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 35.0}], "id": "7b54c8e2b8c14454855f4e5e2a4c9176b1COc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I neke postavi Bog u Crkvi: prvo za apostole, drugo za proroke, tre\u0107e za u\u010ditelje; onda \u010dudesa, onda dari lije\u010denja; zbrinjavanja, upravljanja, razni jezici.", "qas": [{"question": "Tko je postavio u crkvu prve apostole, druge proroke, tre\u0107e u\u010ditelje?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 15.0}], "id": "e68257e802b34ab086dc41a29846dcd4b1COc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer tko govori drugim jezikom, ne govori ljudima nego Bogu: nitko ga ne razumije jer Duhom govori stvari tajanstvene.", "qas": [{"question": "S kim razgovara osoba koja govori jezikom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 54.0}], "id": "bd655e5846674e1eb2f19a77722d001eb1COc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doista, predadoh vam ponajprije \u0161to i primih: Krist umrije za grijehe na\u0161e po Pismima;", "qas": [{"question": "Tko je umro za na\u0161e grijehe prema spisima?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 46.0}], "id": "3c759da464524f74bcb2bc053099789db1COc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No ako se propovijeda da je Krist od mrtvih uskrsnuo, kako neki me\u0111u vama govore da nema uskrsnu\u0107a mrtvih?", "qas": [{"question": "Tko je propovijedao kao odgojen iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 28.0}], "id": "48c27a42c79a4817b172e76eeb807fe4b1COc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako se samo u ovom \u017eivotu u Krista ufamo, najbjedniji smo od svih ljudi.", "qas": [{"question": "U koga se nadamo?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 28.0}], "id": "7e9ddb38ca214d79842871218ee21e01b1COc15v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali sada: Krist uskrsnu od mrtvih, prvina usnulih!", "qas": [{"question": "Tko je odgojen iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 10.0}], "id": "12be8ae1fe4141d4aea1ecfdc7e0e213b1COc15v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer kao \u0161to u Adamu svi umiru, tako \u0107e i u Kristu svi biti o\u017eivljeni.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e nas sve u\u010diniti \u017eivim?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 43.0}], "id": "60ed8eb169794e1f8d8806fbfe21b36eb1COc15v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan za danom umirem, tako mi slave va\u0161e, bra\u0107o, koju imam u Kristu Isusu, Gospodinu na\u0161em!", "qas": [{"question": "Tko je moj gospodar?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 67.0}], "id": "f7e31d32a9524de08655ee518725f8f4b1COc15v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako sam se po ljudsku borio sa zvijerima u Efezu, kakva mi korist? Ako mrtvi ne uskr\u0161avaju, jedimo i pijmo jer sutra nam je umrijeti.", "qas": [{"question": "Gdje sam se borio sa divljim zvijerima?", "answers": [{"text": "Efez", "answer_start": 43.0}], "id": "84aadc984ffa4740943763d68fb5ed22b1COc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A hvala Bogu koji nam daje pobjedu po Gospodinu na\u0161em Isusu Kristu!", "qas": [{"question": "Tko nam daje pobjedu po Isusu Kristu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "2e210e591cd74095a4534a71f3b6084ab1COc15v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kada do\u0111em, poslat \u0107u s preporu\u010dnicom one koje odaberete da odnesu va\u0161u ljubav u Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e\u0161 poslati svoj dar?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 83.0}], "id": "c5c74c2285a645d58643c3a7d2da6317b1COc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U Efezu \u0107u ostati do Pedesetnice", "qas": [{"question": "Gdje \u0107u ostati do Duhova?", "answers": [{"text": "Efez", "answer_start": 2.0}], "id": "1723e273c7594d2b8479b1ad33e19e61b1COc16v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako do\u0111e Timotej, gledajte da bude kod vas bez bojazni jer radi djelo Gospodnje kao i ja.", "qas": [{"question": "Tko radi Bo\u017eje djelo?", "answers": [{"text": "Timotej", "answer_start": 9.0}], "id": "19f118fee3ad496093d69493ca109b2db1COc16v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali u sebi prihvatismo i smrtnu osudu da se ne bismo uzdali u same sebe, nego u Boga koji uskrisuje mrtve.", "qas": [{"question": "Tko je podigao mrtve?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 80.0}], "id": "a2591affd0d04591bbdbb118e255f414b2COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog je svjedok: na\u0161a rije\u010d vama nije \u201cDa!\u201d i \u201cNe!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je vjeran?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "2739ef5e43c1447793b217957a8073a5b2COc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "jer Sin Bo\u017eji, Isus Krist, koga mi - ja i Silvan i Timotej - vama navijestismo nije bio \u201cDa!\u201d i \u201cNe!\u201d nego u njemu bija\u0161e \u201cDa!\u201d.", "qas": [{"question": "S kim je bio Silvanus?", "answers": [{"text": "Timotej", "answer_start": 51.0}], "id": "c9695756ad4949acbb195a019617b78eb2COc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog je onaj koji nas zajedno s vama utvr\u0111uje za Krista; on nas i pomaza,", "qas": [{"question": "Tko je onaj koji nas uspostavlja s vama u Kristu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "4ce7770aa7264a73b3eb8e907de3b756b2COc1v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ja prizivljem Boga za svjedoka: du\u0161e mi, da vas po\u0161tedim, nisam vi\u0161e dolazio u Korint.", "qas": [{"question": "Gdje nisam do\u0161ao opet?", "answers": [{"text": "Korint", "answer_start": 81.0}], "id": "4a016da8efaa4682ae47db5f951dddecb2COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ja prizivljem Boga za svjedoka: du\u0161e mi, da vas po\u0161tedim, nisam vi\u0161e dolazio u Korint.", "qas": [{"question": "Tko je moj svjedok?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 16.0}], "id": "258be4cc3ff844dca855c706add6f4b6b2COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Komu dakle vi \u0161to oprostite, tomu i ja; jer i ja, ako kome \u0161to oprostih, oprostih poradi vas - pred Kristom,", "qas": [{"question": "Kome sam ti oprostio u prisustvu?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 100.0}], "id": "c8ba7d3b9cae461bad2a20e047b67b12b2COc2v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali hvala Bogu koji nas u Kristu uvijek proslavlja te \u0161iri po nama na svakome mjestu miris svoga spoznanja.", "qas": [{"question": "Tko nas uvijek vodi u trijumfalnoj procesiji u Kristu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "18029192e16d464786e02aecc99610e5b2COc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, Kristov smo miomiris Bogu i me\u0111u onima koji se spasavaju i me\u0111u onima koji propadaju:", "qas": [{"question": "Tko je slatki miris Krista?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 25.0}], "id": "b7358c60883e4a62a82887bf0b37a823b2COc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Takvo pouzdanje imamo po Kristu u Boga.", "qas": [{"question": "U koga vjerujemo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 34.0}], "id": "6bb0008ce38f4e52aaf9538c17723cbcb2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Takvo pouzdanje imamo po Kristu u Boga.", "qas": [{"question": "U koga vjerujemo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 34.0}], "id": "f7d7f0845d0c4d6fa9ee2e8dbbc377a7b2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne kao da smo sami sobom, kao od sebe, sposobni \u0161to pomisliti, nego na\u0161a je sposobnost od Boga.", "qas": [{"question": "Tko je odgovoran za na\u0161u adekvatnost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 90.0}], "id": "35d12fcd16e84eb5927c03b88865c68fb2COc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pa ako je smrtonosna slu\u017eba, slovima uklesana u kamenju, bila tako slavna da sinovi Izraelovi nisu mogli pogledati u lice Mojsijevo zbog prolazne slave lica njegova,", "qas": [{"question": "Koga Izraelci ne dr\u017ee na oku zbog slave lica njegova?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 122.0}], "id": "f26d3761737a464ea2e5df5d045bb153b2COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pa ako je smrtonosna slu\u017eba, slovima uklesana u kamenju, bila tako slavna da sinovi Izraelovi nisu mogli pogledati u lice Mojsijevo zbog prolazne slave lica njegova,", "qas": [{"question": "\u0160to ljudi nisu mogli dr\u017eati o\u010di na Mojsiju zbog njegove slave?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 84.0}], "id": "0cd45a27093a47978a806c63915875e4b2COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "a ne kao Mojsije koji je stavljao prijevjes na lice da sinovi Izraelovi ne vide svr\u0161etak prolaznoga.", "qas": [{"question": "Tko bi mu stavljao veo preko lica da sprije\u010di Izraelce da ne bulje u rezultat slave koja je u\u010dinjena neu\u010dinkovitom?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 9.0}], "id": "b1a94fa1c7d3469baf11c6bee1e745b5b2COc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali otvrdnu im pamet. Doista, do dana dana\u0161njega zastire taj prijevjes \u010ditanje Staroga zavjeta: nije im otkriveno da je u Kristu prestao.", "qas": [{"question": "Tko je oduzeo veo koji je bio u starom savezu?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 122.0}], "id": "d442bb74fe734c1383d8ae5ab7104d07b2COc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "u onima kojima bog ovoga svijeta oslijepi pameti nevjerni\u010dke da ne zasvijetli svjetlost evan\u0111elja slave Krista koji je slika Bo\u017eja.", "qas": [{"question": "Tko je slika Bo\u017eja?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 104.0}], "id": "f8135654bd3e478db1eabf30f1f6441cb2COc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A zato nas je sazdao Bog - on koji nam dade zalog Duha.", "qas": [{"question": "Tko nam je dao Duha kao predujam?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 21.0}], "id": "c8099190f36c4bf99abf66e07df49049b2COc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer svima nam se pojaviti pred sudi\u0161tem Kristovim da svaki dobije \u0161to je kroz tijelo zaradio, bilo dobro, bilo zlo.", "qas": [{"question": "Tko je sudac?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 40.0}], "id": "d982afb665e44f70b781d5dfd7a4de98b2COc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga mi od sada nikoga ne poznajemo po tijelu; ako smo i poznavali po tijelu Krista, sada ga tako vi\u0161e ne poznajemo.", "qas": [{"question": "Koga vi\u0161e ne poznajemo s ljudskog stajali\u0161ta?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 78.0}], "id": "f28df97dd5364838a7909fac9e3e660fb2COc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Priop\u0107ujemo vam, bra\u0107o, milost Bo\u017eju koja je dana crkvama makedonskim:", "qas": [{"question": "Koja je zemlja crkva?", "answers": [{"text": "makedonski", "answer_start": 58.0}], "id": "49ff6070ec074dc6a08f8a9a60bdff33b2COc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A hvala Bogu koji je stavio jednaku gorljivost za vas u srce Titovo.", "qas": [{"question": "Tko je Titu dao istu odanost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "fffba06a24744d5f8dfc2f52028440ecb2COc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svatko neka dade kako je srcem odlu\u010dio; ne sa \u017ealo\u0161\u0107u ili na silu jer Bog ljubi vesela darivatelja.", "qas": [{"question": "Tko voli veselog davatelja?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 70.0}], "id": "f5e610235bb1440f8a1b93361de9e271b2COc9v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog vas mo\u017ee obilato obdariti svakovrsnim darom da u svemu svagda imate svega dovoljno za se i izobilno za svako dobro djelo -", "qas": [{"question": "Tko je u stanju u\u010diniti da vam sva milost prelijeva?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "6bc61fc18c3d403c94d3f6332378d964b2COc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja, Pavao, osobno vas zaklinjem blago\u0161\u0107u i obazrivo\u0161\u0107u Kristovom - ja koji sam licem u lice me\u0111u vama \u201cskroman\u201d, a nenazo\u010dan prema vama \u201codva\u017ean\u201d -", "qas": [{"question": "\u010cija blagost Paul vam se osobno obra\u0107a?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 55.0}], "id": "9c08129028d74ed4899278471688f0c2b2COc10v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta oru\u017eje na\u0161ega vojevanja nije tjelesno, nego bo\u017eanski sna\u017eno za ru\u0161enje utvrda. Obaramo mudrovanja", "qas": [{"question": "Tko \u010dini oru\u017eje na\u0161eg ratovanja mo\u0107nim?", "answers": [{"text": "bo\u017eanski", "answer_start": 47.0}], "id": "5d290eeb083248aa9fba706dbedd628db2COc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljubomoran sam doista na vas Bo\u017ejim ljubomorom: ta zaru\u010dih vas s jednim mu\u017eem, kao \u010distu djevicu privedoh vas Kristu.", "qas": [{"question": "Kome sam ti obe\u0107ala da \u0107u te predstaviti kao \u010distu djevicu?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 110.0}], "id": "22668ab6347c4f5083934c4132657cc0b2COc11v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Istine mi Kristove u meni, ove mi hvale nitko ne\u0107e oduzeti u ahajskim krajevima.", "qas": [{"question": "\u010cija je istina u meni?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 10.0}], "id": "26ccdb297743496e9f7ea652a4f225f0b2COc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I nikakvo \u010dudo! Ta sam se Sotona preru\u0161uje u an\u0111ela svjetla.", "qas": [{"question": "Tko se preru\u0161ava u an\u0111ela svjetla?", "answers": [{"text": "Sotona", "answer_start": 26.0}], "id": "80be42e69715423bb08247dc85bcbd31b2COc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cDosta ti je moja milost jer snaga se u slabosti usavr\u0161uje.\u201d Najradije \u0107u se dakle jo\u0161 vi\u0161e hvaliti svojim slabostima da se nastani u meni snaga Kristova.", "qas": [{"question": "\u010cija mo\u0107 je savr\u0161ena u slabosti?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 145.0}], "id": "591c7bb6e4094832aec26c61c43f9379b2COc12v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Same sebe ispitujte, jeste li u vjeri! Same sebe provjeravajte! Zar ne spoznajete sami sebe: da je Isus Krist u vama? Ina\u010de niste pravi.", "qas": [{"question": "Tko je u tebi?", "answers": [{"text": "Isus Krist", "answer_start": 99.0}], "id": "27facd733da849c58a41741d500963a7b2COc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Molimo se Bogu da ne \u010dinite nikakva zla; ne da se mi poka\u017eemo pravi, nego da vi dobro \u010dinite, pa iza\u0161li mi i kao nepravi.", "qas": [{"question": "Kome se molimo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "55850666850a45748e81919df4324e6eb2COc13v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "koje uostalom i ne postoji. Postoje samo neki koji vas zbunjuju i ho\u0107e prevratiti evan\u0111elje Kristovo.", "qas": [{"question": "Neki ljudi \u017eele iskriviti evan\u0111elje o \u010demu?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 92.0}], "id": "9eb274391bf54b9395ae598549850ad8bGALc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doista, nastojim li ovo pridobiti ljude ili Boga? Ili idem li za tim da ljudima ugodim? Kad bih sveudilj nastojao ljudima uga\u0111ati, ne bih bio Kristov sluga.", "qas": [{"question": "Da sam poku\u0161avao udovoljiti ljudima, ne bih bio rob od koga?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 142.0}], "id": "d238fc059c3e45fa9c392be10edc0e2ebGALc1v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i ne uzi\u0111oh u Jeruzalem k onima koji bijahu apostoli prije mene, nego odoh u Arabiju pa se opet vratih u Damask.", "qas": [{"question": "Gdje sam se vratio?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 105.0}], "id": "cbe9320c3d3144218c1a99f7b8b0eda2bGALc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda nakon tri godine uzi\u0111oh u Jeruzalem potra\u017eiti Kefu i ostadoh kod njega petnaest dana.", "qas": [{"question": "Gdje sam i\u0161la posjetiti Cefa?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 31.0}], "id": "e0c0ec092d894f96919740aa93403f4abGALc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "i slavile su Boga zbog mene.", "qas": [{"question": "Koga su proslavili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "4c3b054d93234d6983032d0512364e72bGALc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uzi\u0111oh po objavi i izlo\u017eih im - napose uglednijima - evan\u0111elje koje propovijedam me\u0111u poganima da ne bih mo\u017eda, ili da nisam, tr\u010dao uzalud.", "qas": [{"question": "Kojoj grupi sam propovijedao?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 86.0}], "id": "59a1e5200783406c8b186add9c07359bbGALc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Za njim se povedo\u0161e i ostali \u017didovi te je i Barnaba zaveden tom prijetvorno\u0161\u0107u.", "qas": [{"question": "Tko je zalutao licemjerje \u017didova?", "answers": [{"text": "Barnaba", "answer_start": 44.0}], "id": "d1d126f3f6cc477094b3653f4e80529dbGALc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne dokidam milosti Bo\u017eje! Doista, ako je opravdanje po Zakonu, onda je Krist uzalud umro.", "qas": [{"question": "Tko je umro uzalud?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 71.0}], "id": "b7e79dd16dc34d27a1cdb9c326fe0aecbGALc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O bezumni Gala\u0107ani, tko li vas op\u010dara? A pred o\u010dima vam je Isus Krist bio ocrtan kao Raspeti.", "qas": [{"question": "Tko je prikazan kao razapet?", "answers": [{"text": "Isus Krist", "answer_start": 59.0}], "id": "cc1490b444654f2f8c1a09cb84ca3b27bGALc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako Abraham povjerova Bogu i ura\u010duna mu se u pravednost.", "qas": [{"question": "Tko je vjerovao Bogu?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 5.0}], "id": "d7a0d4eae5a447ed9aae5aa84eb07f97bGALc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Shvatite dakle: oni od vjere, to su sinovi Abrahamovi.", "qas": [{"question": "\u010ciji su sinovi vjernici?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 43.0}], "id": "9bda03337e2b4387a0bbc64a029ace3ebGALc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pismo, predvidjev\u0161i da Bog po vjeri opravdava pogane, unaprijed navijesti Abrahamu: U tebi \u0107e blagoslovljeni biti svi narodi.", "qas": [{"question": "Kome je Pismo navije\u0161talo evan\u0111elje?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 76.0}], "id": "86b48dc93d344e4a98f458f279dca529bGALc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako: oni od vjere blagoslivlju se s vjernikom Abrahamom.", "qas": [{"question": "Tko je blagoslovljen onima koji vjeruju?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 47.0}], "id": "794afb56267140399574b9d855beba73bGALc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Krist nas otkupi od prokletstva Zakona, postav\u0161i za nas prokletstvom - jer pisano je: Proklet je tko god visi na drvetu -", "qas": [{"question": "Tko nas je iskupio od prokletstva zakona?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 0.0}], "id": "2e35c1a250a841978a42c282d2d12299bGALc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da u Kristu Isusu na pogane do\u0111e blagoslov Abrahamov: da Obe\u0107anje, Duha, primimo po vjeri.", "qas": [{"question": "\u010ciji je blagoslov Isus dao poganima?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 43.0}], "id": "54bd12b55f8743efbd9e90b909931068bGALc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ova su obe\u0107anja dana Abrahamu i potomstvu njegovu. Ne veli se: \u201ci potomcima\u201d kao o mnogima, nego kao o jednomu: I potomstvu tvojem, to jest Kristu.", "qas": [{"question": "Kome su pri\u010dala obe\u0107anja Biblije?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 23.0}], "id": "960d0097ec4b48a2b4cbe89fc52ab4efbGALc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doista, ako se ba\u0161tina zadobiva po Zakonu, ne zadobiva se po obe\u0107anju. A Abrahama je Bog po obe\u0107anju obdario.", "qas": [{"question": "Kome je Bog dao nasljedstvo?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 73.0}], "id": "21d43a22a1aa4dc6b0aa38b1975a176cbGALc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nema vi\u0161e: \u017didov - Grk! Nema vi\u0161e: rob - slobodnjak! Nema vi\u0161e: mu\u0161ko - \u017eensko! Svi ste vi Jedan u Kristu Isusu!", "qas": [{"question": "Ne postoji ni gr\u010dka niti koja religija?", "answers": [{"text": "\u017didov", "answer_start": 11.0}], "id": "35d2e5a39b9d451da0d64abe6a256b73bGALc3v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kada do\u0111e punina vremena, odasla Bog Sina svoga: od \u017eene bi ro\u0111en, Zakonu podlo\u017ean", "qas": [{"question": "Tko je poslao svog Sina?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 35.0}], "id": "82f8962d97b7490391fca807060586d5bGALc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A budu\u0107i da ste sinovi, odasla Bog u srca va\u0161a Duha Sina svoga koji kli\u010de: \u201cAbba! O\u010de!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je poslao Duha Sina svoga u na\u0161a srca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 31.0}], "id": "7bb9640ede3146e19c8338cb0f29dfb6bGALc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta pisano je da je Abraham imao dva sina, jednoga od ropkinje i jednoga od slobodne.", "qas": [{"question": "Tko je imao dva sina?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 19.0}], "id": "658d9810b9dc483cbb576870f4c5e2f3bGALc4v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To je slika. Doista, te \u017eene dva su Saveza: jedan s brda Sinaja, koji ra\u0111a za ropstvo - to je Hagara.", "qas": [{"question": "Kako se zove \u017eena koja je s planine Sinaj i ra\u0111a djecu za ropstvo?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 94.0}], "id": "0aad62e84d944c0d80f3e9d73e73019fbGALc4v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Hagara zna\u010di brdo Sinaj u Arabiji i odgovara sada\u0161njem Jeruzalemu jer robuje zajedno sa svojom djecom.", "qas": [{"question": "Tko predstavlja planinu Sinaj u Arabiji?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 4.0}], "id": "6969dd2082ea44b2a5548cca83be9ffcbGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Hagara zna\u010di brdo Sinaj u Arabiji i odgovara sada\u0161njem Jeruzalemu jer robuje zajedno sa svojom djecom.", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi planina Sinai?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 59.0}], "id": "bd8adacf3f034afc8a8eb38ce2444ff2bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Hagara zna\u010di brdo Sinaj u Arabiji i odgovara sada\u0161njem Jeruzalemu jer robuje zajedno sa svojom djecom.", "qas": [{"question": "Koja je planina Hagar zastupljena u Arabiji?", "answers": [{"text": "Sinaj", "answer_start": 22.0}], "id": "7f6b6dccfdcd4e4ab40302dcc215c3b3bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onaj pak Jeruzalem gore slobodan je; on je majka na\u0161a.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad gore?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 9.0}], "id": "07e983592f2e491597ffbb569fa501fabGALc4v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Za slobodu nas Krist oslobodi! Dr\u017eite se dakle i ne dajte se ponovno u jaram ropstva!", "qas": [{"question": "Tko nas je oslobodio?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 15.0}], "id": "5ae4baa75cb4448daf9b271410b7a7f8bGALc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo ja, Pavao, velim vam: ako se obre\u017eete, Krist vam ni\u0161ta ne\u0107e koristiti.", "qas": [{"question": "Tko ti ne\u0107e biti od koristi ako dopusti\u0161 da bude\u0161 obrezan?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 43.0}], "id": "8a9ebbd7898d40c08ae0687ddd1da666bGALc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prekinuli ste s Kristom vi koji se u Zakonu mislite opravdati; iz milosti ste ispali.", "qas": [{"question": "Od koga si se otu\u0111io?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 16.0}], "id": "94992d648c6449fab95082a2f76f9f90bGALc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nosite jedni bremena drugih i tako \u0107ete ispuniti zakon Kristov!", "qas": [{"question": "\u010ciji zakon \u0107e\u0161 ispuniti?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 55.0}], "id": "7ff6271bdc1748e3a2e9788db207df70bGALc6v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne varajte se: Bog se ne da izrugivati! \u0160to tko sije, to \u0107e i \u017eeti!", "qas": [{"question": "Tko ne\u0107e biti budalom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 15.0}], "id": "35d08d96d74249da9cd2bce57ae6d049bGALc6v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ubudu\u0107e neka mi nitko ne dodijava jer ja na svom tijelu nosim biljege Isusove!", "qas": [{"question": "\u010cije oznake nosim na svom tijelu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 70.0}], "id": "7f6af98e34a9487f94e6ec19d588bc6dbGALc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pavao i Timotej, sluge Krista Isusa, svima svetima u Kristu Isusu koji su u Filipima, s nadglednicima i poslu\u017eiteljima.", "qas": [{"question": "Tko je bio rob Krista Isusa?", "answers": [{"text": "Pavao i Timotej", "answer_start": 0.0}], "id": "d4a5a905ba964c1da32af7167bfd5facbPHPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pavao i Timotej, sluge Krista Isusa, svima svetima u Kristu Isusu koji su u Filipima, s nadglednicima i poslu\u017eiteljima.", "qas": [{"question": "Zajedno s Pavlom, tko su bili robovi Krista Isusa?", "answers": [{"text": "Timotej", "answer_start": 8.0}], "id": "180927fa0e524328aed6a28bd47b3642bPHPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog mi je doista svjedok koliko \u017eudim za svima vama srcem Isusa Krista!", "qas": [{"question": "Tko mi je svjedok da \u017eudim za svima vama?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "763b219b2f174d2ea2fbaf452643beeabPHPc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "oni pak Krista navje\u0161\u0107uju iz suparni\u0161tva, neiskreno - misle\u0107i da \u0107e tako ote\u017eati nevolju mojih okova.", "qas": [{"question": "Tko biv\u0161i progla\u0161ava sebi\u010dne ambicije?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 8.0}], "id": "2a263b33f9784aa1ae3f134ea9ffa898bPHPc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kako \u017eeljno i o\u010dekujem i nadam se da se ni zbog \u010dega ne\u0107u smesti, nego da \u0107e se mojom posvema\u0161njom odva\u017eno\u0161\u0107u - kako uvijek tako i sada - Krist uzveli\u010dati u mome tijelu, bilo \u017eivotom, bilo smr\u0107u.", "qas": [{"question": "Tko je uzvi\u0161en u mom tijelu?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 138.0}], "id": "1a22e55bcbad4b169304689fa89a2c99bPHPc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Samo se pona\u0161ajte dostojno evan\u0111elja Kristova, pa - do\u0161ao ja i vidio vas ili nenazo\u010dan slu\u0161ao \u0161to je s vama - da mogu utvrditi kako ste postojani u jednome duhu i jednodu\u0161no se zajedni\u010dki borite za evan\u0111eosku vjeru", "qas": [{"question": "\u010cije evan\u0111elje samo trebate biti dostojni?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 37.0}], "id": "e989b17e49fe4ea0aa38785368f2a520bPHPc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato Bog njega preuzvisi i darova mu ime, ime nad svakim imenom,", "qas": [{"question": "Tko mu je dao ime koje je iznad svakog imena?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 5.0}], "id": "9a7a5fccd5a14676a58c98c95b073c1cbPHPc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "da se na ime Isusovo prigne svako koljeno nebesnika, zemnika i podzemnika.", "qas": [{"question": "\u010cije \u0107e ime svako koljeno pokloniti?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 13.0}], "id": "c7b0897de17340acb84d3fdfc801fb8ebPHPc2v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da, Bog u svojoj dobrohotnosti izvodi u vama i htjeti i djelovati.", "qas": [{"question": "Tko u vama donosi \u017eelju i trud?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "4193606354544fbc83404824a89a6a17bPHPc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I doista je gotovo na smrt bio obolio, ali Bog mu se smilovao, ne samo njemu nego i meni, da me ne zadesi \u017ealost na \u017ealost.", "qas": [{"question": "Tko mu je pokazao milost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 43.0}], "id": "3cef2cb0172046a49a6845f27fe1eb98bPHPc2v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "jer se za djelo Kristovo smrti sasvim pribli\u017eio, \u017eivotnoj se pogibli izlo\u017eio da nadopuni ono u \u010demu me vi ne mogoste poslu\u017eiti.", "qas": [{"question": "\u010ciji je rad uzrokovao da zamalo umre?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 16.0}], "id": "f2ba672c2f864d3fa283801db2b17bfabPHPc2v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "obrezan osmog dana, od roda sam Izraelova, plemena Benjaminova, Hebrej od Hebreja; po Zakonu farizej,", "qas": [{"question": "Koja je bila moja profesija?", "answers": [{"text": "farizej", "answer_start": 93.0}], "id": "03640edac57447afa0dd06ccc9401bc5bPHPc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali \u0161to mi god bija\u0161e dobitak, to poradi Krista smatram gubitkom.", "qas": [{"question": "\u010cije ime je izvor moje imovine?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 41.0}], "id": "32b58cc2f7a946d1be4a23a7b0c58058bPHPc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160tovi\u0161e, \u010dak sve gubitkom smatram zbog onoga najizvrsnijeg, zbog spoznanja Isusa Krista, Gospodina mojega, radi kojega sve izgubih i otpadom smatram: da Krista steknem", "qas": [{"question": "Tko je moj gospodar?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 75.0}], "id": "ec41a9062911415caab3832d1ce23ee8bPHPc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koji smo god zreli, ovako mislimo! I ako \u0161to druk\u010dije mislite, Bog \u0107e vam ovako objaviti.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e vam otkriti pogre\u0161ku va\u0161ih puteva?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "87727290948443d1a24c2cc220afd696bPHPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne budite zabrinuti ni za \u0161to, nego u svemu - molitvom i pro\u0161njom, sa zahvaljivanjem - o\u010ditujte svoje molbe Bogu.", "qas": [{"question": "Kome govori\u0161 svojim zahtjevima?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 108.0}], "id": "e2add3b789dd4097a12a7c506340234abPHPc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u010cak ste mi i u Solun i jednom, i dvaput, za potrebe poslali.", "qas": [{"question": "Gdje si poslao ne\u0161to za mene?", "answers": [{"text": "Solun", "answer_start": 15.0}], "id": "41c7714df2b84187a1bd2fc97b59cd3abPHPc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Imam svega i u izobilju; namiren sam otkad po Epafroditu primih ono od vas, miris ugodan, \u017ertvu milu, ugodnu Bogu.", "qas": [{"question": "Za koga mi je Epafrodit poslao \u017ertvu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 109.0}], "id": "51f4dae04ce84f5ebd9381d7f4e29c7abPHPc4v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bogu pak, Ocu na\u0161emu, slava u vijeke vjekova! Amen.", "qas": [{"question": "Tko je na\u0161 Otac?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "bbeacb5488224c208fc6e6f3b2a55ac4bPHPc4v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "u nadi \u017eivota vje\u010dnoga \u0161to ga, prije vremena vjekovje\u010dnih, obe\u0107a Bog, On koji ne la\u017ee,", "qas": [{"question": "Tko je obe\u0107ao vje\u010dni \u017eivot?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 65.0}], "id": "7056c5b56b3344f0bd656e6f3938e20bbTITc1v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "jer \u010dujem za tvoju ljubav i vjeru koju ima\u0161 prema Gospodinu Isusu Kristu i prema svima svetima.", "qas": [{"question": "\u0160to je Gospodin?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 60.0}], "id": "944a4c213cf74d2fa7a167b54a29306abPHMc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nek zajedni\u0161tvo tvoje vjere bude djelotvorno u spoznanju svakoga mogu\u0107eg dobra me\u0111u vama poradi Krista!", "qas": [{"question": "Tko je izvor svakog blagoslova koji primate?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 96.0}], "id": "cafb6b538c084290be3fd6e7ab070303bPHMc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stoga, premda imam punu slobodu u Kristu da ti zapovjedim \u0161to ti je \u010diniti,", "qas": [{"question": "U koga imam puno povjerenja?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 34.0}], "id": "483621fbb8ac4e6a9f6b586915620084bPHMc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Marko, Aristarh, Dema i Luka, moji suradnici.", "qas": [{"question": "Zajedno s Demasom i Lukeom, tko je Markov suradnik?", "answers": [{"text": "Aristarh", "answer_start": 7.0}], "id": "58c286a3493f414e9cef2eb86385cc3ebPHMc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nego dragocjenom krvlju Krista, Jaganjca nevina i bez mane.", "qas": [{"question": "\u010cija je krv dragocjena?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 24.0}], "id": "249b6c1b27894982b31e43625782c865b1PEc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo je navje\u0161taj koji smo \u010duli od njega i navje\u0161\u0107ujemo vama: Bog je svjetlost i tame u njemu nema nikakve!", "qas": [{"question": "Tko je svjetlo u evan\u0111eoskoj poruci?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "ca5fb3d219634a97b16b26a0498e3c55b1JNc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljubljeni, ako nas srce ne osu\u0111uje, mo\u017eemo zaufano k Bogu.", "qas": [{"question": "Ako nas savjest ne osudi, imamo povjerenja u \u010diju prisutnost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 53.0}], "id": "013214da756444b5ac933d3378282c86b1JNc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ovo je zapovijed njegova: da vjerujemo u ime Sina njegova Isusa Krista i da ljubimo jedni druge kao \u0161to nam je dao zapovijed.", "qas": [{"question": "Tko je Sin Bo\u017eji?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 66.0}], "id": "83b6bdaa7d50497dbee06e2defc981b4b1JNc3v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljubljeni, ako je Bog tako ljubio nas, i mi smo du\u017eni ljubiti jedni druge.", "qas": [{"question": "Tko nas voli?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 18.0}], "id": "03f70e81893f447f8b16524d86889134b1JNc4v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tko ispovijeda da je Isus Sin Bo\u017eji, Bog ostaje u njemu, i on u Bogu.", "qas": [{"question": "Tko je Sin Bo\u017eji?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 21.0}], "id": "d252b8ba9d6f466ea837922cd12c7a8ab1JNc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ta tko to pobje\u0111uje svijet ako ne onaj tko vjeruje da je Isus Sin Bo\u017eji?", "qas": [{"question": "Tko je Sin Bo\u017eji?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 57.0}], "id": "e22cdfe636f74b2b9c5467c73b85ee59b1JNc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On, Isus Krist, do\u0111e kroz vodu i krv. Ne samo u vodi nego - u vodi i krvi. I Duh je koji svjedo\u010di jer Duh je istina.", "qas": [{"question": "Tko je taj koji je do\u0161ao vodom i krvlju?", "answers": [{"text": "Isus Krist", "answer_start": 4.0}], "id": "3ed59a8b50844a198ff37f96badeb2a2b1JNc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ovo je svjedo\u010danstvo: Bog nam je dao \u017eivot vje\u010dni; i taj je \u017eivot u Sinu njegovu.", "qas": [{"question": "Tko nam je dao vje\u010dni \u017eivot?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 24.0}], "id": "6d7b8a2eddb34b47bad70f6c84db3e6ab1JNc5v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Samo za plod stabla \u0161to je nasred vrta rekao je Bog: 'Da ga niste jeli! I ne dirajte u nj, da ne umrete!'\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ne smije\u0161 jesti iz nje i ne smije\u0161 je dotaknuti, ina\u010de \u0107e\u0161 umrijeti\"?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 48.0}], "id": "f780f907905c41ff86f4e5aabd056304bGENc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tri su se sina rodila Noi: \u0160em, Ham i Jafet.", "qas": [{"question": "Kako se zvao tre\u0107i sin Noina?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 38.0}], "id": "c86383bf602a444aa89415f78041bd3bbGENc6v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ham, praotac Kanaanaca, opazi oca gola pa to kaza dvojici svoje bra\u0107e vani.", "qas": [{"question": "Kako se Ham zvao?", "answers": [{"text": "otac Kanaana", "answer_start": 8.0}], "id": "ba4a112338714c6d91256bd903083706bGENc9v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nek Bog ra\u0161iri Jafeta da prebiva pod \u0161atorima \u0160emovim, Kanaanac nek' mu je sluga!\u201d", "qas": [{"question": "\u010ciji teritorij i brojevi Bog mo\u017ee pove\u0107ati?", "answers": [{"text": "\u0160em", "answer_start": 46.0}], "id": "8df755c770864a908ec7ca89483a796abGENc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nek Bog ra\u0161iri Jafeta da prebiva pod \u0161atorima \u0160emovim, Kanaanac nek' mu je sluga!\u201d", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e Jafeth \u017eivjeti?", "answers": [{"text": "\u0160em", "answer_start": 46.0}], "id": "bf80b7bec9af48bd83a9f147447aa6cebGENc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi su Jafetovi: Gomer, Magog, Madaj, Javan, Tubal, Me\u0161ak, Tiras.", "qas": [{"question": "Tko je bio Gomerov otac?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 10.0}], "id": "f1d5f47410fc499bb0dc7ee4808e57babGENc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A sinovi su Gomerovi: A\u0161kenaz, Rifat i Togarma.", "qas": [{"question": "Zajedno s Askenazom i Togarmom, kako se zvao sin Gomerov?", "answers": [{"text": "A\u0161kenaz, Rifat", "answer_start": 22.0}], "id": "ada2bbb86cb642ad92261bb9bdb513efbGENc10v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od Ku\u0161a se rodio Nimrod, koji je postao prvi velmo\u017ea na zemlji.", "qas": [{"question": "Tko je bio Cushov sin?", "answers": [{"text": "Nimrod", "answer_start": 17.0}], "id": "0600e5b714ea489c8e56fd5e79f12058bGENc10v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Voljom Jahve bio je silan lovac. Zato se veli: \u201cKao Nimrod, silan lovac voljom Jahve.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je bio mo\u0107ni lovac pred Gospodinom?", "answers": [{"text": "Nimrod", "answer_start": 52.0}], "id": "8b28ccd6d2f1442d90432b080836a095bGENc10v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A i \u0160emu - praocu svih sinova Eberovih i starijem bratu Jafetovu - rodili se sinovi.", "qas": [{"question": "Kako se zvao stariji brat Jafet?", "answers": [{"text": "\u0160em", "answer_start": 4.0}], "id": "c84549d5009c48728ce40e6fe1b45674bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A i \u0160emu - praocu svih sinova Eberovih i starijem bratu Jafetovu - rodili se sinovi.", "qas": [{"question": "Tko je bio Shemov otac?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 56.0}], "id": "614f77ee43ad4aee918a9b271bdddd9fbGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160emovi su sinovi: Elam, A\u0161ur, Arpak\u0161ad, Lud i Aram.", "qas": [{"question": "Tko je bio Shemov sin?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 18.0}], "id": "d366490557a948d495366ec1c5034c59bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160emovi su sinovi: Elam, A\u0161ur, Arpak\u0161ad, Lud i Aram.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin \u0160emov?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 18.0}], "id": "2aa233d06d6b44519ef6c5c18b20ff27bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eberu su se rodila dva sina: jednomu bje\u0161e ime Peleg, jer se za njegova vijeka zemlja razdijelila. Njegovu je bratu bilo ime Joktan.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Pelega?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 0.0}], "id": "b328e406abab409aa48de1caa2e98da3bGENc10v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ofir, Havila i Jobab. Sve su to sinovi Joktanovi.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Ofira?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 39.0}], "id": "c3807e318f634e858e6238fb01b1afc9bGENc10v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad su Reuu bile trideset i dvije godine, rodi mu se Serug.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Seruga?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 7.0}], "id": "ccbff1fff5c541f2ab9a80b3b05e1e1ebGENc11v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Faraon ga onda preda momcima, a oni ga otprave s njegovom \u017eenom i sa svime \u0161to bija\u0161e njegovo.", "qas": [{"question": "Tko je nare\u0111ivao za Abrama?", "answers": [{"text": "Faraon", "answer_start": 0.0}], "id": "825357a6577b49c897fddb84d2dcb0eabGENc12v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sva\u0111a je nastajala izme\u0111u pastira stoke Abramove i pastira stoke Lotove. Tada su zemlju nastavali Kanaanci i Peri\u017eani.", "qas": [{"question": "\u010ciji pastiri su se sva\u0111ali s Lotovim?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 40.0}], "id": "4ed4b573e9a6453ca0375a21601b9bcabGENc13v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sva\u0111a je nastajala izme\u0111u pastira stoke Abramove i pastira stoke Lotove. Tada su zemlju nastavali Kanaanci i Peri\u017eani.", "qas": [{"question": "Koja druga grupa je \u017eivjela u zemlji u to vrijeme?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 98.0}], "id": "4c24c158b167427487847ed1355d1a9dbGENc13v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kedor-Laomera, kralja Elama, Tidala, kralja Gojima, Amrafela, kralja \u0160ineara, Arioka, kralja Elasara - \u010detiri kralja protiv pet.", "qas": [{"question": "Gdje je bio Arioch kralj?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 22.0}], "id": "fa35fcf6a16c4464a149f44830994906bGENc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dolina Sidim bila je puna provalija s paklinom, pa kraljevi Sodome i Gomore, na bijegu, u njih poska\u010du, a ostali izmaknu u planine.", "qas": [{"question": "Gdje su bile jame katrana?", "answers": [{"text": "Dolina", "answer_start": 0.0}], "id": "8ace8e1097fe4e4bbf48aeed3d2d38d6bGENc14v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "da ne\u0107u uzeti ni kon\u010di\u0107a, ni remena od obu\u0107e, niti i\u0161ta \u0161to je tvoje da ne ka\u017ee\u0161: na meni se Abram obogatio.", "qas": [{"question": "Koga sam obogatio?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 93.0}], "id": "df4b8c15c11a43249512fcad5ecf98c0bGENc14v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toga je dana Jahve sklopio Savez s Abramom rekav\u0161i: \u201cPotomstvu tvojemu dajem zemlju ovu od Rijeke u Egiptu do Velike rijeke, rijeke Eufrata:", "qas": [{"question": "S kim je Gospodin sklopio savez?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 35.0}], "id": "6c8afa7811984ee39cd5dcd914ec14b3bGENc15v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "kad \u0107e od Abrahama nastati velik i brojan narod te \u0107e se svi narodi zemlje njim blagoslivljati?", "qas": [{"question": "Tko \u0107e postati velika i mo\u0107na nacija?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 10.0}], "id": "784a4d9fbbc64fabb99a207a16ef6500bGENc18v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "rekao je Abraham za svoju \u017eenu Saru da mu je sestra. I Abimelek, kralj gerarski, uze Saru sebi.", "qas": [{"question": "Kojim kraljevstvom je Abimelek vladao?", "answers": [{"text": "gerar", "answer_start": 71.0}], "id": "b2915494bdf5421ebbd64e10ce679937bGENc20v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A nije se Abimelek k njoj pribli\u017eavao. Zato re\u010de: \u201cGospodine, zar \u0107e\u0161 pravednika pogubiti?", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Gospodine, ho\u0107e\u0161 li ubiti nevinu naciju?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 10.0}], "id": "2545226aa04e4774a66fe0afd3b8dd23bGENc20v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Abimelek zatim re\u010de: \u201cEvo, moja ti je zemlja otvorena. Nastani se gdje ti se svidi!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Gle, zemlja moja je pred vama, \u017eivite gdje god ho\u0107ete?\"", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 0.0}], "id": "ee330dfeec564ea79cc3f1de3520ed24bGENc20v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nato Abimelek zapita Abrahama: \u201c\u0160to zna\u010di ovih sedam janjaca koje si na stranu stavio?\u201d", "qas": [{"question": "Tko upita Abrahama: \"\u0160to zna\u010di sedam ovaca janjaca koje si razdvojio?\"", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 5.0}], "id": "1923eec971ef470aa0a27a2268dda140bGENc21v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Betuel je bio otac Rebekin. Njih je osam rodila Milka Nahoru, Abrahamovu bratu.", "qas": [{"question": "Kako se zvala k\u0107i Milcahova?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 54.0}], "id": "8b05337d6dff4c56b35fab73d2378450bGENc22v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I tako Efronova poljana u Makpeli nasuprot Mamri - poljana, spilja i sva stabla \u0161to su bila na poljani -", "qas": [{"question": "\u010cije je polje Abraham osigurao?", "answers": [{"text": "Efron", "answer_start": 7.0}], "id": "fb10317e7835453992ae4ded127c4406bGENc23v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ona mu odgovori: \u201cJa sam k\u0107i Betuela, koga je Milka rodila Nahoru.\u201d", "qas": [{"question": "Kome je Milcha rodila Bethuela?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 59.0}], "id": "5854481edc72481b89e3c4d125a2133dbGENc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Rebeka imala brata komu bija\u0161e ime Laban. Laban se po\u017euri van, k \u010dovjeku kod studenca.", "qas": [{"question": "Tko je imao brata po imenu Laban?", "answers": [{"text": "Rebeka", "answer_start": 2.0}], "id": "9e3bc98d898a41bc90f3c794cf703c5abGENc24v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pitao sam je: '\u010cija si k\u0107i?' Odgovorila je: 'K\u0107i sam Betuela, koga je Nahoru rodila Milka.' Tada joj stavim viticu na nos a narukvice na ruke.", "qas": [{"question": "Tko je bio Nahorov sin?", "answers": [{"text": "Betuel", "answer_start": 53.0}], "id": "14382716f8454cd7afa284f158574c05bGENc24v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ona mu je rodila Zimrana, Jok\u0161ana, Medana, Midjana, Ji\u0161baka i \u0160uaha.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek kojeg je rodila?", "answers": [{"text": "Zimran", "answer_start": 17.0}], "id": "0b8a848694474ad89691e7fca83612b1bGENc25v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Re\u010de Ezav Jakovu: \u201cDaj mi toga crvenog variva da pojedem jer sam izgladnio.\u201d Stoga mu je ime Edom.", "qas": [{"question": "Koji je bio Ezav nadimak?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 93.0}], "id": "ea50acde0924402d8a015b65d92c980abGENc25v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ezav re\u010de: \u201cEvo me skoro na smrti; \u0161to \u0107e mi prvorodstvo!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Umrijet \u0107u! Od kakve koristi od mog ro\u0111enja?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 0.0}], "id": "8b7ce2b3a4be4c6aa195a7d58fda2198bGENc25v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako Izak ostane u Geraru.", "qas": [{"question": "Gdje se Isaac naselio?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 19.0}], "id": "6be7dedfbe2647cd9de2748ee4c91fa4bGENc26v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda Abimelek izda naredbu svemu narodu: \u201cTko se god dotakne ovog \u010dovjeka i njegove \u017eene, glavu \u0107e izgubiti.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao ljudima da \u0107e svatko tko dotakne \u010dovjeka ili njegovu \u017eenu biti pogubljen?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 5.0}], "id": "9b7738fa3744441ca05098944a54f3e7bGENc26v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Stekao je stada ovaca i goveda i mnogu slu\u017ein\u010dad, tako da su mu Filistejci zavidjeli.", "qas": [{"question": "Tko je postao ljubomoran na njega?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 64.0}], "id": "278bf334ee3340608fada14f1ec07100bGENc26v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "pastiri iz Gerara posvade se s Izakovim pastirima govore\u0107i: \u201cNa\u0161a je voda!\u201d Bunaru je dao ime Esek, jer su se oni s njim svadili.", "qas": [{"question": "Kako je Isaac nazvao bunar?", "answers": [{"text": "Esek", "answer_start": 94.0}], "id": "fd09e50e88ae487c999b416eebe49fd8bGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "pastiri iz Gerara posvade se s Izakovim pastirima govore\u0107i: \u201cNa\u0161a je voda!\u201d Bunaru je dao ime Esek, jer su se oni s njim svadili.", "qas": [{"question": "Gdje su se Esekovi pastiri posva\u0111ali s Isaacom?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 11.0}], "id": "5e1d6638cef54880b380cde114e337bfbGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uto mu do\u0111e Abimelek iz Gerara sa svojim savjetnikom Ahuzatom i s Fikolom, zapovjednikom vojske.", "qas": [{"question": "Odakle je Abimelek do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 24.0}], "id": "9fda9977e7af41e49cc20d080076d524bGENc26v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nije ga prepoznao jer su mu ruke bile runjave kao i ruke njegova brata Ezava. Kad ga je htio blagosloviti,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Jacobov brat?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 71.0}], "id": "59fc2c6ba1b1444284ce77871c3a5f06bGENc27v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali ti, sine moj, poslu\u0161aj mene: odmah bje\u017ei mome bratu Labanu u Haran.", "qas": [{"question": "Tko je moj brat?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 56.0}], "id": "a220bc1ec857457dbd2baf201e7a7cc1bGENc27v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Odmah se zaputi u Padan Aram, u dom Betuela, oca svoje majke, pa odande sebi uzmi \u017eenu, od k\u0107eri Labana, brata svoje majke.", "qas": [{"question": "Tko je otac tvoje majke?", "answers": [{"text": "Betuel", "answer_start": 36.0}], "id": "fc7521e647b3475792e3247b13545a41bGENc28v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Bog Svemo\u017eni, El-\u0160adaj, neka te blagoslovi i neka te u\u010dini rodnim i brojnim, tako da postane\u0161 mno\u0161tvo naroda.", "qas": [{"question": "Tko je suveren?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "f00d2dfeb2224de1b24a51ff68a34327bGENc28v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Laban ima\u0161e dvije k\u0107eri. Starijoj bija\u0161e ime Lea, a mla\u0111oj Rahela.", "qas": [{"question": "Tko je imao dvije k\u0107eri?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 2.0}], "id": "07334463ddba4aa89c18ef12faaa6f28bGENc29v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban odvrati: \u201cBolje je da je tebi dam nego kakvu strancu. Ostani sa mnom!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Radije \u0107u je dati tebi nego drugom mu\u0161karcu. Ostani sa mnom.\"", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "23694d6379e949f4a61902ecfbbf2397bGENc29v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban sabra sav svijet onog mjesta i priredi gozbu.", "qas": [{"question": "Tko je pozvao ljude ovog mjesta na gozbu?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "76bfe955000c49de98f994bb24db1916bGENc29v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban odgovori: \u201cU na\u0161em mjestu nije obi\u010daj da se mla\u0111a udaje prije starije.", "qas": [{"question": "Tko je rekao da nije uobi\u010dajeno da damo k\u0107er prije prvoro\u0111enca?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "5870372368f34f7885782aa92dd841e7bGENc29v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada Rahela re\u010de: \u201c\u017destoko sam se borila sa sestrom, ali sam pobijedila.\u201d Tako mu nadjenu ime Naftali.", "qas": [{"question": "Kako je Rachel nazvala sestru?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 94.0}], "id": "e76c65d6a4f54d07a5fa806e2506728dbGENc30v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Lea uskliknu: \u201cKoje sre\u0107e!\u201d Tako mu nadjenu ime Gad.", "qas": [{"question": "Kako je Leah nazvala svog sina?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 48.0}], "id": "148f986d08384753acb24017bde5bb39bGENc30v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda Lea re\u010de: \u201cBog me obdari dragocjenim darom; sada \u0107e mi moj mu\u017e dati darove: t\u00d3a rodila sam mu \u0161est sinova.\u201d Tako mu nadjenu ime Zebulun.", "qas": [{"question": "Kako je Leah nazvala mu\u017ea?", "answers": [{"text": "Zebulun", "answer_start": 133.0}], "id": "6ab2942fc1d54101a7c216cb77c749abbGENc30v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban re\u010de: \u201cDobro, neka bude kako si kazao.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Bit \u0107e kako ti ka\u017ee\u0161?\"", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "6cda2b86e7274ef19dde05c44ccc583bbGENc30v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uto Jakov dozna kako Labanovi sinovi govore: \u201cSve dobro na\u0161ega oca uze Jakov; i od onoga \u0161to bi moralo pripasti na\u0161em ocu namaknuo je sve ono bogatstvo.\u201d", "qas": [{"question": "\u010ciji su se sinovi \u017ealili na Jacoba?", "answers": [{"text": "Labanovi sinovi", "answer_start": 21.0}], "id": "87c4161cc0414a64b2eb395b3739fc4fbGENc31v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda Laban izjavi: \u201cNeka ova gomila danas bude svjedok izme\u0111u mene i tebe!\u201d Stoga je nazvana Gal-ed,", "qas": [{"question": "Tko je rekao da je gomila kamenja bila svjedok na\u0161eg dogovora?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 5.0}], "id": "390b28d50c6c4a239047ea693465e8eebGENc31v48/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom Laban re\u010de Jakovu: \u201cOvdje je, evo, gomila; ovdje je stup koji sam uspravio izme\u0111u sebe i tebe:", "qas": [{"question": "Tko re\u010de Jakovu: \"Evo ove hrpe kamenja i ovog stupa koji sam postavio izme\u0111u sebe i tebe?\"", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 6.0}], "id": "aa4809e79df24df4bbfb4d16615cafffbGENc31v51/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sunce je nad njim bilo ogranulo kad je pro\u0161ao Penuel. Hramao je zbog kuka. Zato Izraelci do dana\u0161njeg dana ne jedu kukovnu tetivu \u0161to se nalazi na bedrenom zglobu, budu\u0107i da je Jakovljev bedreni zglob bio i\u0161\u010da\u0161en u kukovnoj tetivi.", "qas": [{"question": "Tko ne jede sinew pri\u010dvr\u0161\u0107en na uti\u010dnicu kuka?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 80.0}], "id": "1c96174fc57249fba9b351d6fe9d2ababGENc32v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ezav mu potr\u010da u susret. Zagrli ga padnuv\u0161i mu oko vrata, poljubi ga i zaplaka.", "qas": [{"question": "Tko je potr\u010dao u susret s njim?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 0.0}], "id": "f8178a97c4884a77bc68ee2afc4e2e7cbGENc33v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cPo\u0111imo na put\u201d, re\u010de Ezav, \u201ci ja \u0107u s tobom putovati.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao, \"Hajde da krenemo!", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 22.0}], "id": "2f811f68d5e64947b33061779a70eacdbGENc33v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako se Ezav onog dana zaputi natrag u Seir,", "qas": [{"question": "Tko se vratio u Seir?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 8.0}], "id": "cc4487ca6285452a933af0a76f0783e2bGENc33v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uto do\u0111e k Jakovu \u0160ekemov otac Hamor da se s njim sporazumije,", "qas": [{"question": "\u010ciji je otac oti\u0161ao razgovarati s Jacobom o Dinah?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 31.0}], "id": "2556baa5639c4f78b223b702ef12d737bGENc34v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jakov re\u010de \u0160imunu i Leviju: \u201cUveli ste me u nepriliku omraziv\u0161i me stanovnicima zemlje, Kanaancima i Peri\u017eanima. Ako se ujedine protiv mene i napadnu me, dok je nas ovako malo na broj, istrijebit \u0107e me s mojim domom.\u201d", "qas": [{"question": "Zajedno s Perizitima, koja je skupina ljudi napala Jacoba?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 88.0}], "id": "7ae953d66a6545acab7f2bd58863b612bGENc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "s Bilhom, Rahelinom slu\u0161kinjom: Dana i Naftalija;", "qas": [{"question": "Dan i koji drugi Rahelin sin su bili sinovi?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 39.0}], "id": "cb00cd47e6eb4cd1b13dde2f43d55ee7bGENc35v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izak izdahne i umre, starac i godinama zasi\u0107en, te bude pridru\u017een svojim precima. Sahrane ga njegovi sinovi, Ezav i Jakov.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Isaacov sin?", "answers": [{"text": "Ezav i Jakov", "answer_start": 109.0}], "id": "8c184dc40cd14728ad4d02e6fe92f922bGENc35v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo su potomci Ezava, koji se zvao i Edom.", "qas": [{"question": "Koje je drugo ime za Edom?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 15.0}], "id": "d727e9075cc84840ab2cf59b5a41e80dbGENc36v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ezav je uzeo sebi \u017eene od kanaanskih djevojaka: Adu, k\u0107er Hetita Elona; Oholibamu, k\u0107er Ane, unuku Sibeona Horijca;", "qas": [{"question": "\u0160to je Elon nacionalnost?", "answers": [{"text": "Hetit", "answer_start": 58.0}], "id": "ad70f9c88040475082b2bd7f16d3b728bGENc36v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada Ezavu rodi Elifaza, a Basemata rodi Reuela,", "qas": [{"question": "\u0160to je Adah rodila Ezavu?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 15.0}], "id": "a5b53dfbb906465f9b3598b5767d42e9bGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada Ezavu rodi Elifaza, a Basemata rodi Reuela,", "qas": [{"question": "Koja regija rodila Reuel?", "answers": [{"text": "Basemat", "answer_start": 26.0}], "id": "3dd0cdf269ee466e82456cd44ea6885abGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada Ezavu rodi Elifaza, a Basemata rodi Reuela,", "qas": [{"question": "U koji grad je Elifaz oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 4.0}], "id": "b1d354e9243546cd87874e6ea11b34c3bGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Oholibama rodi Jeu\u0161a, Jalama i Koraha. To su Ezavovi sinovi koji se rodi\u0161e u zemlji kanaanskoj.", "qas": [{"question": "Zajedno s Jeu\u0161om i Korom, tko je bio sin Ezav?", "answers": [{"text": "Jalam", "answer_start": 22.0}], "id": "ed236eb959204f91baf234eaf6b66b2ebGENc36v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako se Ezav - Edom nazvani - naseli u brdskom kraju Seiru.", "qas": [{"question": "Kako se zvala osoba koja je \u017eivjela u brdskoj zemlji Seir?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 8.0}], "id": "b4d194547bf1431e8408688e6d5392d9bGENc36v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo je, dakle, potomstvo Ezava, praoca Edomaca, u brdskom kraju Seiru.", "qas": [{"question": "Tko je otac Edomica?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 25.0}], "id": "71115186904a4408b0fc32d9aaff3947bGENc36v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elifazovi su sinovi bili: Teman, Omar, Sefo, Gatam i Kenaz.", "qas": [{"question": "Tko je bio Temanov otac?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 0.0}], "id": "b1d3951ed82c4c7d98f1c30e3c9fe737bGENc36v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Timna je bila ino\u010da Ezavova sina Elifaza; ona je Elifazu rodila Amaleka. To su potomci Ezavove \u017eene Ade.", "qas": [{"question": "\u0160to je Timna rodila Elifazu?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 64.0}], "id": "b963fa15268d4e59827d597e0e033fc8bGENc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Timna je bila ino\u010da Ezavova sina Elifaza; ona je Elifazu rodila Amaleka. To su potomci Ezavove \u017eene Ade.", "qas": [{"question": "Tko je bio konkubina Esauovog sina Elifaza?", "answers": [{"text": "Timna", "answer_start": 0.0}], "id": "6e27a42ca2524fa49ca3c54df4d2d409bGENc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ovo su sinovi Reuelovi: Nahat, Zerah, \u0160ama i Miza. Oni su bili sinovi Ezavove \u017eene Basemate.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac djece?", "answers": [{"text": "Basemat", "answer_start": 85.0}], "id": "1415e8d738344848aa1a9594db997d19bGENc36v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ovo su opet sinovi Ezavove \u017eene Oholibame, Anine k\u0107eri, unuke Sibeonove; ona je Ezavu rodila Jeu\u0161a, Jalama i Koraha.", "qas": [{"question": "Zajedno s Jeu\u0161om i Korom, kako se zvao sin Ezav?", "answers": [{"text": "Jalam", "answer_start": 102.0}], "id": "45db92c4518b4001a9aacd2ca653ff70bGENc36v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo su rodovske glave Ezavovih potomaka. Potomci Ezavova prvoro\u0111enca Elifaza: knez Teman, knez Omar, knez Sefo, knez Kenaz,", "qas": [{"question": "Tko je bio Esauov prvoro\u0111eni?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 69.0}], "id": "95ffebca75bd4d96814d2bcb5eaaf977bGENc36v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "knez Korah, knez Gatam i knez Amalek. To su rodovski glavari Elifazovi u zemlji edomskoj; to su potomci Adini.", "qas": [{"question": "Odakle potje\u010du poglavice?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 61.0}], "id": "720a94db54af47b68d9c0dd91294cd42bGENc36v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "knez Korah, knez Gatam i knez Amalek. To su rodovski glavari Elifazovi u zemlji edomskoj; to su potomci Adini.", "qas": [{"question": "Tko su bili poglavice potomak?", "answers": [{"text": "Elifaz", "answer_start": 61.0}], "id": "ee8447a38f41491c831e88b64e6d3c18bGENc36v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To su bili sinovi Ezava-Edoma, njihovi knezovi.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac naroda Egipta?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 18.0}], "id": "a16a530a37b04629b590e87cd6a9e536bGENc36v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To su bili sinovi Ezava-Edoma, njihovi knezovi.", "qas": [{"question": "Koje je drugo ime za Esau?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 24.0}], "id": "806b155a1ac24acc81c00d7f920ab2f8bGENc36v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo su knezovi Horijaca: knez Lotan, knez \u0160obal, knez Sibeon, knez Ana,", "qas": [{"question": "Kako se zvao poglavar Hori\u0107anin?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 30.0}], "id": "b2bb409b2c5c4a9bb832f96cff205b9bbGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo su knezovi Horijaca: knez Lotan, knez \u0160obal, knez Sibeon, knez Ana,", "qas": [{"question": "Tko je bio poglavica Horita?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 30.0}], "id": "8423e1eda13a4589bb6f12651d013f3bbGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Beorov sin Bela vladao je u Edomu; njegov se grad zvao Dinhaba.", "qas": [{"question": "Gdje je Bela vladala?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 28.0}], "id": "26abaef3c23049a6a5d93b99982cb2bbbGENc36v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je umro Hadad, zakraljio se na njegovo mjesto Samla iz Masreke.", "qas": [{"question": "Tko je umro?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 12.0}], "id": "49e882c6262d49c78997ba31dd8ba304bGENc36v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "knez Magdiel i knez Iram. To su bili knezovi edomski, prema njihovim naseljima u zemlji koju su zaposjeli. To je Ezav, praotac Edomaca.", "qas": [{"question": "Koje su kraljevstvo bili poglavice?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 127.0}], "id": "4ab4bcb5f1e841eca0a1a45afd197c29bGENc36v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "knez Magdiel i knez Iram. To su bili knezovi edomski, prema njihovim naseljima u zemlji koju su zaposjeli. To je Ezav, praotac Edomaca.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Edomica?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 113.0}], "id": "7cedea7e1b6c4024b49256ff8920d09abGENc36v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "te ona za\u010de i rodi sina, komu dade ime Er.", "qas": [{"question": "Kako je Juda nazvao svog sina?", "answers": [{"text": "Er", "answer_start": 39.0}], "id": "e561f0cd462947c1abba2182efe761a1bGENc38v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Faraon se razljuti na svoja dva dvoranina, glavnog peharnika i glavnog pekara,", "qas": [{"question": "Tko je bio ljut na pekaru i pekaru?", "answers": [{"text": "Faraon", "answer_start": 0.0}], "id": "f0e2c7e8d26440d79544785004ccff51bGENc40v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije tri dana faraon \u0107e uzdi\u0107i tvoju glavu i o drvo te objesiti te \u0107e ptice jesti meso s tebe.\u201d", "qas": [{"question": "Tko \u0107e ti odrubiti glavu i nabiti te na stup?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 17.0}], "id": "7d937a303e13438c913cf42199d53337bGENc40v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije dvije godine usnu faraon da stoji pokraj Nila.", "qas": [{"question": "Tko je imao san na kraju dvije godine?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 26.0}], "id": "347b42058ff24e0ab7cda39366515da4bGENc41v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ru\u017ene i mr\u0161ave krave po\u017ederu ono sedam lijepih i pretilih, i uto se faraon probudi.", "qas": [{"question": "Tko se probudio?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 68.0}], "id": "57c4aa7614bd49cb82938460473c5444bGENc41v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160turi klasovi pro\u017edru sedam jedrih i punih klasova. I faraon se probudi, i gle: bio je to san.", "qas": [{"question": "Tko se probudio i shvatio da je to bio san?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 54.0}], "id": "36a6bf59e43b4e4198f405314a7f86c6bGENc41v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda progovori faraonov glavni peharnik: \u201cMoram danas spomenuti jedan svoj propust.", "qas": [{"question": "Kome je \u0161ef pehar rekao?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 15.0}], "id": "1153015c52824745ba34adf74b47fb20bGENc41v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zato neka faraon izabere sposobna i mudra \u010dovjeka te ga postavi nad zemljom egipatskom.", "qas": [{"question": "Tko bi trebao tra\u017eiti mudrog i pronicljivog \u010dovjeka?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 10.0}], "id": "1888dbc3968f455ab9e164aedf2635ebbGENc41v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nadalje, neka se faraon pobrine da postavi nadglednika u zemlji koji \u0107e k\u00d3upiti petinu sve \u017eetve u zemlji egipatskoj za sedam godina obilja.", "qas": [{"question": "Tko bi trebao imenovati du\u017enosnike diljem zemlje da prikupe jednu petinu plodova zemlje tijekom sedam godina obilja?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 17.0}], "id": "7e512cbe0da74a329a1250a9b5288d4dbGENc41v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Njihov otac Izrael re\u010de im: \u201cKad je tako, neka bude, ali u\u010dinite ovo: metnite u torbe najbiranijih proizvoda ove zemlje i ponesite na dar onom \u010dovjeku: ne\u0161to balzama, ne\u0161to meda i mirodija, mirisne smole, pa lje\u0161njaka i badema.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac djece?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 12.0}], "id": "1d8a7502693b48ee900b80ba14f3de91bGENc43v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rubenovi sinovi: Henok, Falu, Hesron i Karmi.", "qas": [{"question": "Zajedno s Hanoch, Hezron i Carmi, tko je bio sin Rubenov?", "answers": [{"text": "Karmi", "answer_start": 39.0}], "id": "85b45e6c645d4eaba8b8cb7e5b1eaddbbGENc46v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi A\u0161erovi: Jimna, Ji\u0161va, Ji\u0161vi, Berija i sestra im Serah. Sinovi Berijini: Heber i Malkiel.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Berijin?", "answers": [{"text": "Heber i Malkiel", "answer_start": 80.0}], "id": "d4f75d7683de47f288235ef51baeecf5bGENc46v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi A\u0161erovi: Jimna, Ji\u0161va, Ji\u0161vi, Berija i sestra im Serah. Sinovi Berijini: Heber i Malkiel.", "qas": [{"question": "Heber i koji drugi sin A\u0161erov su bili sinovi?", "answers": [{"text": "Malkiel", "answer_start": 88.0}], "id": "39eec2262e13469baa48caa7775370a7bGENc46v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Danov je sin Hu\u0161im.", "qas": [{"question": "Tko je Hushimov otac?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "a23dc421328240ddbad532d83d613c5fbGENc46v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A faraon upita Jakova: \u201cKoliko ti je godina?\u201d", "qas": [{"question": "Tko re\u010de Jakovu: \"Koliko dugo \u017eivi\u0161?\"", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 2.0}], "id": "52829f71176d439eb1cc7dc90d9b636bbGENc47v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zebulun \u0107e stanovati uz obalu morsku, luka spasa bit \u0107e brodarima, uz bok njegov Sidon \u0107e le\u017eati.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e \u017eivjeti uz more i postati uto\u010di\u0161te za brodove?", "answers": [{"text": "Zebulun", "answer_start": 0.0}], "id": "d7af2268017a4583af5375bb053095a4bGENc49v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan \u0107e narod svoj suditi kao svako pleme Izraelovo.", "qas": [{"question": "Dan \u0107e suditi svom narodu kao jedno od plemena \u010dega?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 41.0}], "id": "f6607898e4fb45c3915098841b884ce7bGENc49v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naftali je ko\u0161uta lakonoga koja krasnu lanad mladi.", "qas": [{"question": "Tko je slobodna tr\u010dana srna?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 0.0}], "id": "1cf55c94c59d45eda772e1e7d86fb38dbGENc49v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Faraon odgovori: \u201cOti\u0111i gore i sahrani svoga oca kako si mu se zakleo.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Idi i pokopaj oca, ba\u0161 kao \u0161to te je natjerao da se zakune\u0161?\"", "answers": [{"text": "Faraon", "answer_start": 0.0}], "id": "42677fb701a64bfc8a63f096beaac6f1bGENc50v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda faraon izda naredbu svemu svome narodu: \u201cSvako mu\u0161ko dijete koje se rodi Hebrejima bacite u Rijeku! Na \u017eivotu ostavite samo \u017eensku djecu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je zapovjedio svom narodu da baci svoje sinove u rijeku?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 5.0}], "id": "6325bc12da414392af9e2f3b8976dff6bEXOc1v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije mnogo vremena umre egipatski kralj. Izraelci su jo\u0161 stenjali u ropstvu. Vapili su, a njihov vapaj za pomo\u0107 sred ropstva uzlazio je k Bogu.", "qas": [{"question": "Tko je stenjao zbog robovskog rada?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 44.0}], "id": "b3dbdc1f8c2347e6845ad787cc2d880fbEXOc2v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mojsije pasao ovce svoga tasta Jitra, midjanskoga sve\u0107enika. Gone\u0107i tako stado po pustari, do\u0111e do Horeba, brda Bo\u017ejega.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Bo\u017eja planina?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 99.0}], "id": "499131a1883c4ce38894cc60b3dd2083bEXOc3v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Oni \u0107e te poslu\u0161ati. Onda po\u0111i sa starje\u0161inama Izraelaca k egipatskom kralju i reci mu: 'Objavio nam se Jahve, Bog Hebreja. Pusti nas da odemo tri dana hoda u pustinju, da ondje prinesemo \u017ertvu Jahvi, Bogu svojemu.'", "qas": [{"question": "Tko je Gospodar Izraela?", "answers": [{"text": "Bog Hebreja", "answer_start": 111.0}], "id": "d741e17906ce4e00a02a0c3245fcf00dbEXOc3v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali Sipora pograbi o\u0161tar kremen, obreza svoga sina i ko\u017eicom se dotakne Mojsijevih nogu: \u201cZaista si mi ti krvav mu\u017e\u201d, re\u010de.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Sigurno si mi zaru\u010dnik krvi?\"", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 72.0}], "id": "9a9cfd49d3674d6c9f9920c413513765bEXOc4v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Istoga dana izda faraon naredbu nadglednicima i bilje\u017enicima:", "qas": [{"question": "Tko je zapovijedao robovima gospodarima i nadzornicima?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 17.0}], "id": "569bb1e2bea04587b578f3fef58ecc98bEXOc5v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sad do\u0111u nadglednici naroda i njegovi bilje\u017enici te svijetu objave: \u201cOvako poru\u010duje faraon: 'Ne\u0107u vam vi\u0161e nabavljati slame.", "qas": [{"question": "\"Ne dajem ti slamku.\"", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 84.0}], "id": "86a6fb5624cd48fe8ced7d0261ddc19ebEXOc5v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda bilje\u017enici Izraelaca odu i potu\u017ee se faraonu: \u201cZa\u0161to ovako postupa\u0161 sa svojim slugama?", "qas": [{"question": "Kome su izraelski nadzornici vikali?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 42.0}], "id": "711f04f7f2b845e5aa12cb690893a53ebEXOc5v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Otkad sam ja stupio pred faraona i progovorio mu u tvoje ime, on jo\u0161 gore postupa s ovim narodom. A ti ni\u0161ta ne poduzima\u0161 da izbavi\u0161 svoj narod.\u201d", "qas": [{"question": "S kim sam i\u0161ao razgovarati u tvoje ime?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 25.0}], "id": "4d2e64e6cb324350bc3fdaecced35c2dbEXOc5v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Merarijevi su sinovi: Mahli i Mu\u0161i. To su Levijeve obitelji s njihovim potomcima.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Merari?", "answers": [{"text": "Mahli i Mu\u0161i", "answer_start": 22.0}], "id": "6e856b98135f4939ad9e0464180be60fbEXOc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Merarijevi su sinovi: Mahli i Mu\u0161i. To su Levijeve obitelji s njihovim potomcima.", "qas": [{"question": "Mahli i Mu\u0161i su bili sinovi \u010diji?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 0.0}], "id": "998758d67b3e432fa654f27805cc9bcdbEXOc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ja \u0107u u\u010diniti da otvrdne srce faraonu i umno\u017eit \u0107u znakove i \u010dudesa u zemlji egipatskoj.", "qas": [{"question": "\u010cije srce \u0107u otvrdnuti?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 30.0}], "id": "d27a773bede04a8c89f1f0a7bdfb0c41bEXOc7v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zovne faraon mudrace i vra\u010dare. I zaista, egipatski vra\u010dari svojim vra\u010danjem u\u010dine isto:", "qas": [{"question": "Tko je pozvao mudrace i \u010darobnjake?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 6.0}], "id": "cc09382d3a3a47e083389ce9491b9a1fbEXOc7v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali egipatski vra\u010dari svojim vra\u010danjem u\u010dini\u0161e isto. Tako faraon ostade tvrdokorna srca: nije htio poslu\u0161ati Mojsija i Arona, kako je Jahve i kazao.", "qas": [{"question": "Tko je odbio slu\u0161ati Mojsija i Arona?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 58.0}], "id": "ee29bde6b59440a5b5a82195ab1297d5bEXOc7v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je faraon vidio da je prestala grmljavina, tu\u010da i ki\u0161a, opet padne u grijeh: i on i njegovi slu\u017ebenici opet otvrdnu srcem.", "qas": [{"question": "Tko je vidio kraj ki\u0161e i tu\u010de?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 7.0}], "id": "2f887eb8296d4e4abe2cd05df9e1ebb3bEXOc9v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ne\u0107emo tako! Nego mu\u0161karci neka odu i \u0161tovanje iska\u017eu Jahvi. To ste i tra\u017eili.\u201d I otjeraju ih od faraona.", "qas": [{"question": "Tko je bio zadu\u017een za Mojsija i Arona?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 97.0}], "id": "1de35141a56d474dae2f9f6648d641e3bEXOc10v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Me\u0111u Izraelcima ni pas ne\u0107e zalajati na \u017eivo stvorenje: ni na \u010dovjeka ni na \u017eivotinju.' Po tome \u0107ete znati da Jahve lu\u010di Izraelca od Egip\u0107anina.", "qas": [{"question": "Tko nije lajao protiv ljudi ili \u017eivotinja?", "answers": [{"text": "pas", "answer_start": 19.0}], "id": "a92b8c77255447ef8b5a57fc71adb74fbEXOc11v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "odgovorite im: Ovo je pashalna \u017ertva u \u010dast Jahvi koji je prolazio mimo ku\u0107e Izraelaca kad je usmr\u0107ivao Egip\u0107ane, a na\u0161e ku\u0107e po\u0161te\u0111ivao.\u201d Tada narod popada ni\u010dice i pokloni se.", "qas": [{"question": "Koga je Gospodin pre\u0161ao u Egiptu?", "answers": [{"text": "ku\u0107e Izraelaca", "answer_start": 72.0}], "id": "1aad6b8dfe8546d397c039f6522c2048bEXOc12v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Po\u0111u tako Izraelci iz Ramsesa prema Sukotu. Bilo je oko \u0161est stotina tisu\u0107a pje\u0161aka, osim \u017eena i djece.", "qas": [{"question": "Tko je putovao iz Ramzesa u Sukkoth?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 10.0}], "id": "b78867ff740c40d2b0fd5bff32b7fc5dbEXOc12v37/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vrijeme \u0161to su ga Izraelci proveli u Egiptu iznosilo je \u010detiri stotine i trideset godina.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio 430 godina u Egiptu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 18.0}], "id": "8ff3dbeb3dfd49f38ce90348fbf3386dbEXOc12v40/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cMeni posvetite svakoga prvoro\u0111enca! Prvenci materina krila kod Izraelaca, i od ljudi i od \u017eivotinja, meni pripadaju!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je prvi potomak svake utrobe me\u0111u?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 64.0}], "id": "bb24a286ef68471fb7eb128b0d9dc6e9bEXOc13v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kako je faraon postao tvrdokoran pa nas nije htio pustiti, Jahve je poubijao sve prvoro\u0111ence u zemlji egipatskoj: prvoro\u0111ence ljudi i prvine stoke. Eto zato Jahvi \u017ertvujem svaku mu\u0161ku prvinu materinjega krila, a svakoga prvoro\u0111enca od svojih sinova otkupljujem.", "qas": [{"question": "Tko nas je odbio pustiti?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 8.0}], "id": "b48e15efde69469fa0e4b59e79449fd5bEXOc13v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Egip\u0107ani, dakle, po\u0111u za njima u potjeru. I dok su Izraelci taborovali uz more, blizu Pi-Hahirota nasuprot Baal-Sefonu, stignu ih svi faraonovi konji pod kolima, njegovi konjanici i njegovi ratnici.", "qas": [{"question": "\u010ciji su ih konjanici i vojska pretekli?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 134.0}], "id": "d605c94b73b040049df2c3c3215318a5bEXOc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izraelci si\u0111o\u0161e u more na osu\u0161eno dno, a vode stajahu kao bedem njima nadesno i nalijevo.", "qas": [{"question": "Tko je pro\u0161ao kroz sred mora na suhom tlu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 0.0}], "id": "9baf0dcf3e534dccab33a30466e13c05bEXOc14v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Izraelci i\u0161li suhim posred mora, vode im stale kao zid zdesna i slijeva.", "qas": [{"question": "Tko je hodao po suhom tlu usred mora?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 2.0}], "id": "467643ffdaa141a7ac68f879da2f6531bEXOc14v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U\u017eas je srvao edomske glavare, trepet je obuzeo moapske knezove i tresu se svi koji \u017eive u Kanaanu.", "qas": [{"question": "Koje pleme \u0107e biti prestravljeno?", "answers": [{"text": "edom", "answer_start": 14.0}], "id": "ce68330b30e94257ae3af9d34fc3ccaabEXOc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom krenu iz Elima, i sva izraelska zajednica do\u0111e u pustinju Sin, koja je izme\u0111u Elima i Sinaja, petnaestoga dana drugoga mjeseca nakon odlaska iz zemlje egipatske.", "qas": [{"question": "Tko je do\u0161ao u Pustinju grijeha?", "answers": [{"text": "izraelska zajednica", "answer_start": 28.0}], "id": "3a7913c6cc5b463abcc50335be61ffd1bEXOc16v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izraelci tako uradi\u0161e. Neki nakupe vi\u0161e, neki manje.", "qas": [{"question": "Tko se okupio?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 0.0}], "id": "9a921c83012b41af8997a5ef88c12012bEXOc16v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izraelci su se hranili manom \u010detrdeset godina, sve dok nisu do\u0161li u naseljenu zemlju: jeli su manu do dolaska na granicu zemlje kanaanske.", "qas": [{"question": "Tko je jeo manu \u010detrdeset godina?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 0.0}], "id": "d8971170139746fab80d70ea329b18dcbEXOc16v35/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sva izraelska zajednica po Jahvinoj zapovijedi krene dalje iz pustinje Sina. Utabore se kod Refidima. Tu nije bilo vode da narod pije.", "qas": [{"question": "Gdje su Izraelci logorili?", "answers": [{"text": "Refidim", "answer_start": 92.0}], "id": "c1556a0dda464803aba62b926247bf47bEXOc17v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sva izraelska zajednica po Jahvinoj zapovijedi krene dalje iz pustinje Sina. Utabore se kod Refidima. Tu nije bilo vode da narod pije.", "qas": [{"question": "Tko je putovao iz pustinje grijeha?", "answers": [{"text": "izraelska zajednica", "answer_start": 4.0}], "id": "65771072b33141f9bcad9d55c9a565bdbEXOc17v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uto do\u0111u Amale\u010dani i zarate s Izraelcima kod Refidima.", "qas": [{"question": "Gdje je Amalek napao Izrael?", "answers": [{"text": "Refidim", "answer_start": 45.0}], "id": "7e18fd63923845bda162b615c05c5f48bEXOc17v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tri mjeseca nakon izlaska iz zemlje egipatske, istoga dana, stignu Izraelci u Sinajsku pustinju.", "qas": [{"question": "Tko je iza\u0161ao iz Egipta?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 67.0}], "id": "3c1c6cabe66c4e44bd02609e73226ce6bEXOc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Idu\u0107i od Refidima, do\u0111u u Sinajsku pustinju i utabore se u pustinji. Postave Izraelci tabor tu pred brdom,", "qas": [{"question": "Odakle je Izrael putovao?", "answers": [{"text": "Refidim", "answer_start": 9.0}], "id": "58c0909b7a7546d7bf65900878df4a81bEXOc19v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada Mojsije popi\u0161e sve rije\u010di Jahvine. A ujutro podrani te podigne \u017ertvenik na podno\u017eju brda i dvanaest stupova za dvanaest plemena Izraelovih.", "qas": [{"question": "Koja plemena su dvanaest stoje\u0107ih kamenja prema?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 133.0}], "id": "0e62acc5b73b4a3d81f32037226be3a7bEXOc24v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ni ruke svoje nije pru\u017eio na izabranike Izraelaca: slobodno su Boga motrili i jeli i pili.", "qas": [{"question": "Koga su Izraelci vidjeli?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "edb96519bb504abc8e6cc2522f587526bEXOc24v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKad bude\u0161 pravio popis Izraelaca prilikom nova\u010denja, neka svatko da Jahvi otkupninu za se kad se upi\u0161e, da ih kakvo zlo ne sna\u0111e zbog nova\u010denja.", "qas": [{"question": "Tko su ljudi koje uzimate popis?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 24.0}], "id": "2f9b78d8429f42b0af6ea649d248e490bEXOc30v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dodao sam jo\u0161 Oholiaba, sina Ahisamakova iz Danova plemena; vje\u0161tinom sam obdario sve sposobne ljude da mognu napraviti sve \u0161to sam ti naredio:", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Ahisamahov?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 14.0}], "id": "078dc5bd67a049b9969d660fe2bdf995bEXOc31v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cReci Izraelcima: Subote moje morate odr\u017eavati, jer subota je znak izme\u0111u mene i vas od nara\u0161taja do nara\u0161taja, da budete svjesni da vas ja, Jahve, posve\u0107ujem.", "qas": [{"question": "Kome je Gospod rekao da \u010duva subote?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 6.0}], "id": "b7c73def962e4e71817205a239f8ddcfbEXOc31v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Stoga neka Izraelci dr\u017ee subotu - svetkuju\u0107i je od nara\u0161taja do nara\u0161taja - kao vje\u010dni savez.", "qas": [{"question": "Tko mora zadr\u017eati Sabat?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 11.0}], "id": "b37fdd209f094061a6e48ae0ba6e39f0bEXOc31v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako su od brda Horeba Izraelci bili bez nakita.", "qas": [{"question": "Tko je skinuo svoje ukrase Mount Horeb?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 23.0}], "id": "e570b19a19ba4800b24c9ebf611a57a4bEXOc33v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Njemu i Oholiabu, sinu Ahisamakovu, od plemena Danova, udijeli i sposobnost da pou\u010davaju druge.", "qas": [{"question": "Koje pleme je Oholiab pripadao?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 47.0}], "id": "723e439c457f42e08f5223a8817ae443bEXOc35v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Njemu i Oholiabu, sinu Ahisamakovu, od plemena Danova, udijeli i sposobnost da pou\u010davaju druge.", "qas": [{"question": "Tko je Oholiabov otac?", "answers": [{"text": "Ahisamak", "answer_start": 23.0}], "id": "139978ec3f4d402981b2c2339dd0a3aabEXOc35v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mojsije onda pozva Besalela, Oholiaba i sve one \u0161to ih je Jahve obdario vje\u0161tinom; sve koje je srce poticalo da se prihvate posla i izvedu ga.", "qas": [{"question": "Zajedno s Bezalelom, koga je Mojsije pozvao?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 29.0}], "id": "efc72eb363134a7baaee83bd19029d10bEXOc36v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S njim je bio Oholiab, sin Ahisamakov, iz plemena Danova, rezbar, kroja\u010d i vezilac za ljubi\u010dasto, crveno i tamnocrveno predivo i prepredeni lan.", "qas": [{"question": "Iz kojeg plemena je Oholiab?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 50.0}], "id": "6428ded253ab4ad09c6df3a82d216964bEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S njim je bio Oholiab, sin Ahisamakov, iz plemena Danova, rezbar, kroja\u010d i vezilac za ljubi\u010dasto, crveno i tamnocrveno predivo i prepredeni lan.", "qas": [{"question": "Tko je bio Oholiabov otac?", "answers": [{"text": "Ahisamak", "answer_start": 27.0}], "id": "1e61ed8e366d4bb2adbdb969be40d2fdbEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sve vrijeme njihova putovanja, kad god bi se oblak digao s Prebivali\u0161ta, Izraelci bi krenuli;", "qas": [{"question": "Tko bi krenuo na sva svoja putovanja?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 73.0}], "id": "be8374d5c62f4d0a8bb4c43793e76cf9bEXOc40v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zatim neka pomazanjem posve\u0107eni sve\u0107enik uzme krvi od junca i donese je u \u0160ator sastanka.", "qas": [{"question": "Gdje veliki sve\u0107enik mora donijeti krv bika?", "answers": [{"text": "\u0160ator", "answer_start": 74.0}], "id": "6ef0065bdcc34304a893b04498facfdfbLEVc4v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Neka zatim pomazanjem posve\u0107eni sve\u0107enik donese krvi od junca u \u0160ator sastanka;", "qas": [{"question": "Gdje veliki sve\u0107enik mora donijeti krv bika?", "answers": [{"text": "\u0160ator", "answer_start": 64.0}], "id": "e426823454ba437d88df58b89f10ed9dbLEVc4v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Izraelcima reci ovako: 'Uzmite jednoga jarca za \u017ertvu okajnicu, tele i janje od godine, oboje bez mane, za \u017ertvu paljenicu;", "qas": [{"question": "Kome je sve\u0107enik rekao da uzme mu\u0161kog jarca za \u017ertvu okajnicu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 2.0}], "id": "5e74027a484c4c3890f1566e55b010f2bLEVc9v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cOvako ka\u017eite Izraelcima: 'Ovo su \u017eivotinje koje izme\u0111u svih \u010detverono\u017eaca na zemlji mo\u017eete jesti:", "qas": [{"question": "Kome si rekao da jede ovo stvorenje?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 14.0}], "id": "59e96927d7e041cf9fce6abd9b8ced16bLEVc11v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cGovorite Izraelcima i ka\u017eite im: 'Kad koji \u010dovjek imadne izljev iz svoga tijela, njegov je izljev ne\u010dist.", "qas": [{"question": "S kime ste razgovarali i rekli im da je mu\u0161ki iscjedak iz tijela ne\u010dist?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 10.0}], "id": "de8249aba75e4d37b23707500d903a69bLEVc15v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ne smije\u0161 dopu\u0161tati da koje tvoje dijete bude \u017ertvovano Moleku; ne smije\u0161 tako obe\u0161\u010da\u0161\u0107ivati ime Boga svoga. Ja sam Jahve!", "qas": [{"question": "Kome ne smijete ponuditi nijednoj svojoj djeci kao \u017ertvu?", "answers": [{"text": "Molek", "answer_start": 56.0}], "id": "41ff40a0c3d54c9f867bb59141344e63bLEVc18v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Reci im: 'Ako se ikad tko od va\u0161ih nara\u0161taja primakne u stanju ne\u010disto\u0107e k svetim prinosima \u0161to ih Izraelci posve\u0107uju Jahvi, taj \u0107e biti uklonjen od moje nazo\u010dnosti. Ja sam Jahve!'", "qas": [{"question": "Tko posve\u0107uje svete prinose Gospodinu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 99.0}], "id": "f1549eeb1e394cb283e57b5880953e05bLEVc22v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ne oskvrnjujte moga svetog imena, nego neka budem progla\u0161en svetim me\u0111u Izraelcima - ja, Jahve, koji vas posve\u0107ujem.", "qas": [{"question": "Tko \u0107u biti posve\u0107en usred?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 72.0}], "id": "2c56a323c37b4dd3b37d588382ffb1bebLEVc22v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije toga \u0107e\u0161 ovako prozboriti Izraelcima: Tko god opsuje Boga svoga neka snosi svoju krivnju;", "qas": [{"question": "Tko si ti da ka\u017ee\u0161 ako \u010dovjek proklinje svog Boga?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 34.0}], "id": "a11f32ea9ed6479db041ee6bd9a5a7fbbLEVc24v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer Izraelci su moji slu\u017ebenici; oni su moji slu\u017ebenici koje sam ja izveo iz zemlje egipatske, ja, Jahve, Bog va\u0161.\u201d", "qas": [{"question": "Tko su moje sluge?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 4.0}], "id": "985a3d7199524e6d95f0d136a41f7eacbLEVc25v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Netanel, sin Suarov, za pleme Jisakarovo;", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Zuar?", "answers": [{"text": "Netanel", "answer_start": 0.0}], "id": "11991bd24158420ea4ff5bde1eb1eee0bNUMc1v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eliab, sin Helonov, za pleme Zebulunovo.", "qas": [{"question": "Tko je Eliabov otac?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 11.0}], "id": "e008b8cb2b834c31a5128833828a2f04bNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eliab, sin Helonov, za pleme Zebulunovo.", "qas": [{"question": "Gdje je Eliab ro\u0111en?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 11.0}], "id": "49d3459ad2dd4c33aed9cdddaff11bf2bNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ahira, sin Enanov, za pleme Naftalijevo.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je Ahirin otac?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 11.0}], "id": "746e443bfb1445688d056d5b7b25e4e1bNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ahira, sin Enanov, za pleme Naftalijevo.\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Enanov?", "answers": [{"text": "Ahira", "answer_start": 0.0}], "id": "ecc86b3b29b8407fae21562110e84df7bNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Neka Izraelci logoruju svatko u svome taboru; svatko kod svoje zastave, po \u010detama.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e kampirati prema njihovim podjelama?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 5.0}], "id": "fe0176e6201148298d643d48640db024bNUMc1v52/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Do njega neka se utabori pleme A\u0161erovo. Glavar je A\u0161erovih potomaka Pagiel, sin Okranov.", "qas": [{"question": "Tko je Pagielov otac?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 80.0}], "id": "6d96f61e98d243db82bd0e8eab3144a4bNUMc2v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi su Merarijevi po svojim rodovima: Mahli i Mu\u0161i. To su Levijevi rodovi po svojim porodicama.", "qas": [{"question": "Mahli i Mushi su bili sinovi koje obitelji?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 10.0}], "id": "105e82a44b1e433bad7dd25791ece2bfbNUMc3v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi su Merarijevi po svojim rodovima: Mahli i Mu\u0161i. To su Levijevi rodovi po svojim porodicama.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Merari?", "answers": [{"text": "Mu\u0161i", "answer_start": 49.0}], "id": "2fd48797c166446e82b872cbb394a8dbbNUMc3v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Glava porodice Ger\u0161onovaca bija\u0161e Elijasaf, sin Laelov.", "qas": [{"question": "Koji klan je Eliasaph \u010dlan?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 48.0}], "id": "f28e1ec389ee4803a9d8ab31c657ba5fbNUMc3v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od Kehata potje\u010de rod Amramov, rod Jisharov, rod Hebronov i rod Uzielov. To su rodovi Kehatovaca.", "qas": [{"question": "Kako se zvala obitelj koja je do\u0161la iz Khata?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 22.0}], "id": "df9a09e6c3934616af16e992264a48b1bNUMc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od Merarija potje\u010de rod Mahlijev i rod Mu\u0161ijev. To su Merarijevi rodovi.", "qas": [{"question": "Uz Mushites, koja je obitelj do\u0161la iz Merarija?", "answers": [{"text": "Mahli", "answer_start": 24.0}], "id": "c87c51a8edc3409c9773491a810c66e1bNUMc3v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "a za pri\u010desnicu: dva vola, pet ovnova, pet kozli\u0107a i pet jednogodi\u0161njih janjaca. To je bio prinos Eliaba, Helonova sina.", "qas": [{"question": "Tko je Eliabov otac?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 106.0}], "id": "e86a1ff8a8724ab38f39a4684fe9e337bNUMc7v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "a za pri\u010desnicu: dva vola, pet ovnova, pet kozli\u0107a i pet jednogodi\u0161njih janjaca. To je bio prinos Ahire, Enanova sina.", "qas": [{"question": "Tko je bio Ahirin otac?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 105.0}], "id": "76b4b2e5223f43e18b0ce593daa8e8f5bNUMc7v83/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije toga, po\u0161to ih o\u010disti\u0161 i prinese\u0161 \u017ertvom prikaznicom, neka leviti u\u0111u u slu\u017ebu \u0160atora sastanka.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e u\u0107i raditi u \u0161atoru sastanka?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 67.0}], "id": "8840c891246d4c34a35eefa1be4442f8bNUMc8v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cNeka Izraelci slave Pashu u njezino vrijeme.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e promatrati Pashu u odre\u0111eno vrijeme?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 6.0}], "id": "08ac1dbf2771414bb4fa010f1eb55f97bNUMc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "nad vojskom plemena Benjaminovaca bija\u0161e Abidan, sin Gidonijev.", "qas": [{"question": "Koje je pleme Abidan bio \u010dlan?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 20.0}], "id": "8086fa0f2c8b425da3635de943d81cc2bNUMc10v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "a nad vojskom plemena Naftalijevaca bio je Ahira, sin Enanov.", "qas": [{"question": "Tko je bio Ahirin otac?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 54.0}], "id": "c417189cfc71420280d7d02ff9203195bNUMc10v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cPo\u0161alji ljude, po jednoga \u010dovjeka iz pojedinog pradjedovskog plemena, da izvide kanaansku zemlju, koju dajem Izraelcima. Po\u0161aljite sve njihove glavare!\u201d", "qas": [{"question": "Kome je dana zemlja kanaanska?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 110.0}], "id": "8cdd227d53c8457db6b9e76a61c58545bNUMc13v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Popnu se u Negeb i do\u0111u do Hebrona, gdje su se nalazili Ahiman, \u0160e\u0161aj i Talmaj, Anakovi potomci. - Hebron je osnovan sedam godina prije nego Soan u Egiptu. -", "qas": [{"question": "Tko su bili Ahiman, Sheshai i Talmai, potomci?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 80.0}], "id": "08f64d54b7ed49be8dff88940721699ebNUMc13v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ono se mjesto prozva Dolina E\u0161kol zbog grozda koji su ondje Izraelci odrezali.", "qas": [{"question": "Tko je rezao gro\u017e\u0111e iz Eshcol Valley?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 60.0}], "id": "93f00fecc8914e24999ceaa0b30b5ce9bNUMc13v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali je jak narod koji u onoj zemlji \u017eivi, gradovi su utvr\u0111eni i vrlo veliki. A vidjesmo ondje i potomke Anakove.", "qas": [{"question": "\u010ciji su potomci bili tamo?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 104.0}], "id": "cf7c44482baf444c9b7ce9d05efdf927bNUMc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amale\u010dani borave u negepskom kraju: Hetiti, Jebusejci i Amorejci \u017eive u brdu; a Kanaanci se nalaze uz more i du\u017e Jordana.\u201d", "qas": [{"question": "Zajedno s Jebusetima i Amorejcima, koja skupina ljudi \u017eivi u brdskoj zemlji?", "answers": [{"text": "Hetiti", "answer_start": 36.0}], "id": "978c1c9e1b194b51842b96f2e6f7f8b2bNUMc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amale\u010dani borave u negepskom kraju: Hetiti, Jebusejci i Amorejci \u017eive u brdu; a Kanaanci se nalaze uz more i du\u017e Jordana.\u201d", "qas": [{"question": "Koja grupa ljudi \u017eivi u Negevu?", "answers": [{"text": "Amale\u010dani", "answer_start": 0.0}], "id": "97073bfaea414c71b2042dbe9d9811a2bNUMc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amale\u010dani i Kanaanci koji su \u017eivjeli na onome brdu spuste se, udare po njima i raspr\u0161e ih sve do Horme.", "qas": [{"question": "Zajedno s Amale\u010danima, koji su napali Amale\u010dane?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 12.0}], "id": "7ee3ddba7e634f028029af5c70b810aebNUMc14v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cGovori Izraelcima i reci im: 'Kad u\u0111ete u zemlju gdje \u0107ete boraviti i koju vam ja dajem,", "qas": [{"question": "S kim si razgovarala?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 8.0}], "id": "c85ab94fb4d6405ba6f961d8b2ed073fbNUMc15v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cGovori Izraelcima i reci im: 'Kad do\u0111ete u zemlju u koju vas vodim", "qas": [{"question": "S kim si razgovarala?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 8.0}], "id": "3873818e057e44118a92fed7c03c0d4abNUMc15v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cGovori Izraelcima i reci im: neka od nara\u0161taja do nara\u0161taja prave rese na skutovima svojih haljina, a za resu svakoga skuta neka privezuju ljubi\u010dastu vrpcu.", "qas": [{"question": "Kome si rekao da napravi rese za sebe?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 8.0}], "id": "74b185913be944b3b2a5e6ab2c03d8d4bNUMc15v38/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Korah, sin Jisharov, sin Kehatov, sin Levijev, pa Datan i Abiram, sinovi Eliabovi, i On, sin Peletov - potomci Rubenovi -", "qas": [{"question": "Datan i Abiram, \u010diji su sinovi bili?", "answers": [{"text": "Eliab", "answer_start": 73.0}], "id": "e1bab6a2577443b185ad1e269d2992a5bNUMc16v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U\u010dinite ovo: uzmite kadionike, Korah i sva njegova dru\u017eina;", "qas": [{"question": "Tko je vo\u0111a grupe?", "answers": [{"text": "Korah", "answer_start": 31.0}], "id": "5c113848bc2d444aa873022c8243f102bNUMc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "a vi vr\u0161ite slu\u017ebu u Sveti\u0161tu i slu\u017ebu oko \u017ertvenika da se vi\u0161e ne izlijeva gnjev na Izraelce.", "qas": [{"question": "Tko ne\u0107e biti ugu\u0161en?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 85.0}], "id": "07744ea64ee04e6db8ea1e894d151e09bNUMc18v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I ovo neka bude za te: ono \u0161to se uzima od izraelskih prinosa da se prinese kao prikaznica - trajnim zakonom predajem tebi, tvojim sinovima i tvojim k\u0107erima s tobom. Svatko tko u tvome domu bude \u010dist mo\u017ee od toga jesti.", "qas": [{"question": "\u010ciji si dar podigao?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 43.0}], "id": "5479c72b2f794628b827d18dce40203fbNUMc18v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sve posve\u0107ene prinose \u0161to ih Izraelci podi\u017eu Jahvi predajem trajnim zakonom tebi, tvojim sinovima i tvojim k\u0107erima s tobom. To je savez osoljen, trajan pred Jahvom, tebi i tvome potomstvu s tobom.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je Gospodinu prinio uskrsnute prinose svetih stvari?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 29.0}], "id": "107e0a951f574946930a180bbd6b3a4fbNUMc18v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cLevitima govori i reci im: 'Kad od Izraelaca primate desetinu, koju ja od njih dajem vama u ba\u0161tinu, od toga onda vi prinesite podizanicu Jahvi: desetinu od desetine.", "qas": [{"question": "S kim si ti da razgovara\u0161?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 1.0}], "id": "6c00302fdb2a44a784373447d33e31c6bNUMc18v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To su Meripske vode, kraj njih su se Izraelci prepirali s Jahvom, a on se pokazao svetim.", "qas": [{"question": "Tko se suprotstavio Gospodinu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 37.0}], "id": "9a0e912c5457498490f7795f61a29264bNUMc20v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zaputiv\u0161i se od Kade\u0161a, stigo\u0161e Izraelci, sva zajednica, k brdu Horu.", "qas": [{"question": "Tko je putovao iz Kadesha na Mount Hor?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 32.0}], "id": "aabcf88ca02446248170f9b3b7117b88bNUMc20v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda Jahve po\u0161alje na narod ljute zmije; ujedale ih one, tako te pomrije mnogo naroda u Izraelu.", "qas": [{"question": "Tko je slao otrovne zmije me\u0111u narodom?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 5.0}], "id": "c15ca8132cef4422af75911c286e7db2bNUMc21v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Po\u0111u Izraelci i utabore se u Obotu.", "qas": [{"question": "Tko je putovao i utaborio se u Obotu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 5.0}], "id": "a670a005810d4e2c805608d7bb6ac10fbNUMc21v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali ga Izrael potu\u010de o\u0161trim ma\u010dem i osvoji njegovu zemlju od Arnona do Jaboka, do Amonaca, jer je Az le\u017eao na granici Amonaca.", "qas": [{"question": "S koje zemlje su Izraelci preuzeli njegovu zemlju?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 61.0}], "id": "0a47e642e8634c7481d220d0e6416497bNUMc21v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kako je He\u0161bon bio glavni grad Sihona, amorejskog kralja, koji je ratovao protiv prija\u0161njega moapskoga kralja te osvojio svu njegovu zemlju do Arnona,", "qas": [{"question": "Gdje je Sihon preuzeo kontrolu nad cijelom svojom zemljom?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 143.0}], "id": "b5749c49e2af4b12b7a1578b79e5f643bNUMc21v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Te\u0161ko tebi, Moabe! Propao si, narode Kemo\u0161ev! Od sinova bjegunce u\u010dini, a od k\u0107eri svojih ropkinje Sihonu, kralju amorejskom.", "qas": [{"question": "Tko je kralj Amoreta?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 99.0}], "id": "37c72a1004f544ab8564a7c07f22c33dbNUMc21v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pobili smo ih; propao je He\u0161bon do Dibona: sve smo razorili do Nofaha, \u0161to je blizu Medebe ...\u201d", "qas": [{"question": "Heshbon je nestao koliko?", "answers": [{"text": "Dibon", "answer_start": 35.0}], "id": "5fbf2466809b47a299d07145b2527ababNUMc21v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako se Izrael nastani u zemlji Amorejaca.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio u zemlji Amorejskoj?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "83b9e1eef9ef4e189e6c439f4970669abNUMc21v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije toga Izraelci otputuju i utabore se na Moapskim poljanama, s onu stranu Jordana, nasuprot Jerihonu.", "qas": [{"question": "Tko se utaborio u Moapskim ravnicama?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 13.0}], "id": "c312e22a871947cfa81c2dbbb8ae11a5bNUMc22v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je Balak \u010duo da Bileam dolazi, izi\u0111e mu u susret do grada Moaba \u0161to se nalazi na granici Arnona, na kraju podru\u010dja.", "qas": [{"question": "Koja je bila granica Moaba?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 93.0}], "id": "6b475cf987fb4093a4eeaa4c7bcd4306bNUMc22v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Po\u0111e zatim Bileam s Balakom i do\u0111o\u0161e u Kirjat Husot.", "qas": [{"question": "S kim je Balaam i\u0161ao?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 20.0}], "id": "7adbcc8a664e407ea7e0c384865de895bNUMc22v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sutradan uze Balak Bileama i odvede ga gore na Bamot-Baal, odakle moga\u0161e vidjeti krajnji dio naroda.", "qas": [{"question": "Tko je odveo Balaama u Bamoth Baal?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 13.0}], "id": "852e59807e574006ba08dd7c93473886bNUMc22v41/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A\u0161erovoj k\u0107eri bilo je ime Serah.", "qas": [{"question": "Kako se zvala k\u0107i A\u0161erova?", "answers": [{"text": "Serah", "answer_start": 27.0}], "id": "2374253989a9414997b2f66d6fdbffdfbNUMc26v46/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo je popis Levijevaca, po njihovim rodovima: od Ger\u0161ona rod Ger\u0161onovaca; od Kehata rod Kehatovaca i od Merarija rod Merarijevaca.", "qas": [{"question": "Kako se zove obitelj Kohathita?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 13.0}], "id": "25ff7ec31525434382d1abaf7fe0de66bNUMc26v57/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nadab i Abihu poginuli su kad su prinosili neposve\u0107enu vatru pred Jahvom.", "qas": [{"question": "Nadab i koja je druga osoba umrla kad su ponudili \u010dudnu vatru Gospodinu?", "answers": [{"text": "Abihu", "answer_start": 8.0}], "id": "9caf470da7cc4f658f8607cf6275f2e9bNUMc26v61/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nadab i Abihu poginuli su kad su prinosili neposve\u0107enu vatru pred Jahvom.", "qas": [{"question": "Tko je umro kad je ponudio \u010dudnu vatru Gospodinu?", "answers": [{"text": "Nadab i Abihu", "answer_start": 0.0}], "id": "d1e347b0d7cf42e4be1588f2099bf87bbNUMc26v61/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Odvedu tada Izraelci u ropstvo midjanske \u017eene s njihovom djecom i svu njihovu stoku, krupnu i sitnu, i zaplijene sve njihovo blago.", "qas": [{"question": "Tko je zarobio Midijanske \u017eene?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 12.0}], "id": "2ebc8fbdc81140fc8631061033ce3057bNUMc31v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mojsije, sve\u0107enik Eleazar i svi glavari zajednice iza\u0111u im u susret izvan tabora.", "qas": [{"question": "Tko je bio sve\u0107enik s kojim se Mojsije sastao?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 18.0}], "id": "627b5bd19c1d46eeab092c46fe2dec12bNUMc31v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uzmi to od njihove polovice i podaj sve\u0107eniku Eleazaru kao podizanicu za Jahvu.", "qas": [{"question": "Tko je sve\u0107enik?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 46.0}], "id": "a2b40536838f410682b0da8832e84c07bNUMc31v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zato Gadovci i Rubenovci do\u0111u k Mojsiju, sve\u0107eniku Eleazaru i glavarima zajednice pa reknu:", "qas": [{"question": "Tko se obratio Mojsiju?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 51.0}], "id": "6d485617cbf74fb580e866eb5f395632bNUMc32v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gadovci sagrade: Dibon, Atarot i Aroer,", "qas": [{"question": "Koji su grad Gaditi obnovili?", "answers": [{"text": "Dibon", "answer_start": 17.0}], "id": "60163269ee994ed3989627c3069693a2bNUMc32v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od sinova Josipovih: knez Haniel, sin Efodov, od plemena Mana\u0161eovaca;", "qas": [{"question": "Od koga je Hanniel do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Efod", "answer_start": 38.0}], "id": "2bc280583bf84059b54ad2c018898e64bNUMc34v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od sinova Josipovih: knez Haniel, sin Efodov, od plemena Mana\u0161eovaca;", "qas": [{"question": "Tko je bio Hannielov otac?", "answers": [{"text": "Efod", "answer_start": 38.0}], "id": "10452fbcba454638938eeea9c624a86fbNUMc34v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "knez Elisafan, sin Parnakov, od plemena Zebulunovaca;", "qas": [{"question": "Tko je bio Elizaphanin otac?", "answers": [{"text": "Parnak", "answer_start": 19.0}], "id": "331f387b1c8f4e51816b77b295b494f3bNUMc34v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "knez Pedahel, sin Amihudov, od plemena Naftalijevaca.\u201d", "qas": [{"question": "Iz kojeg plemena je Pedahel?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 39.0}], "id": "997c8d9181fc41dfb1ac67695e18b1c1bNUMc34v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pa\u0161njaci uz gradove koje ustupite levitima neka zahvate od gradskih zidina van do tisu\u0107u lakata naokolo.", "qas": [{"question": "Kome daje\u0161 zemlju za ispa\u0161u?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 34.0}], "id": "0bacc11ffdc14b448d5fed61a3ef67f1bNUMc35v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako \u0107e svih gradova koje ustupite levitima biti \u010detrdeset i osam gradova s njihovim pa\u0161njacima.", "qas": [{"question": "Kome \u0107e\u0161 dati gradove?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 35.0}], "id": "c5fdddcc98ca40b0bf3eb63d179e091ebNUMc35v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tih \u0161est gradova neka budu za uto\u010di\u0161te kako Izraelcima tako i strancu i do\u0161ljaku koji me\u0111u njima borave, kamo mo\u017ee pobje\u0107i tko god ubije koga nehotice.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e mo\u0107i iskoristiti \u0161est gradova kao uto\u010di\u0161te?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 44.0}], "id": "f398055fb8ee408ba14697321edf8f70bNUMc35v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kako su se udale u rod potomstva Mana\u0161ea, Josipova sina, njihova je ba\u0161tina ostala u plemenu kojemu pripada\u0161e rod im o\u010dev.", "qas": [{"question": "Tko su bili potomci Josipa?", "answers": [{"text": "Mana\u0161ea", "answer_start": 33.0}], "id": "f9ed9379c5374eab8fe24176efc8cbbdbNUMc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "od Horeba do Kade\u0161 Barnee, Seirskom gorom, jedanaest dana hoda.", "qas": [{"question": "Gdje je polazi\u0161te za putovanje?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 3.0}], "id": "0b61e50ae0aa4023b0116ce94fd84296bDEUc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Isto su tako u Seiru \u017eivjeli prije Horijci, ali su ih Ezavovi potomci izvlastili, istrijebili ih i naselili se na njihovo, kako je, uostalom, u\u010dinio Izrael sa zemljom - ba\u0161tinom svojom - koju mu je Jahve predao.", "qas": [{"question": "Tko je bio potomak?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 54.0}], "id": "a6d9de9db2a2444abe707d038fc75449bDEUc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "kako je, uostalom, u\u010dinio i potomcima Ezavovim, koji su nastanjeni u Seiru, kad je pred njima uni\u0161tio Horijce, koje su oni otjerali s posjeda i do danas \u017eive na njihovim mjestima.", "qas": [{"question": "Koga je uni\u0161tio Horite prije njih?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 38.0}], "id": "53ab923e3f854212a4841304b5c7baa5bDEUc2v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "da prije\u0111em preko Jordana u zemlju koju nam daje Jahve, Bog na\u0161 - kao \u0161to su mi dopustili potomci Ezavovi, nastanjeni u Seiru, i Moapci, \u0161to \u017eive u Aru.'", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio u Aru?", "answers": [{"text": "Moapci", "answer_start": 129.0}], "id": "ada5c6062ea84bdd85e9005c352ec3d7bDEUc2v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako je Jahve, Bog na\u0161, u ruke na\u0161e predao i ba\u0161anskoga kralja Oga sa svim njegovim narodom. Tukli smo ga tako da mu nitko na \u017eivotu nije ostao.", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 63.0}], "id": "7497243983f443dcb17e1cbb0a1a74debDEUc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ba\u0161anski kralj Og jedini je od preostalih Refaimovaca. Krevet njegov, odar od \u017eeljeza, jo\u0161 se nalazi u Rabi, gradu sinova Amonovih: deset je lakata - obi\u010dnih lakata - dug, a \u010detiri lakta \u0161irok.)", "qas": [{"question": "Od koje grupe je ostao kralj Og od Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Refaim", "answer_start": 42.0}], "id": "f670cf22859345e4a0be12dc42d8bd41bDEUc3v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To je, dakle, bila zemlja koju smo zauzeli u ono vrijeme, po\u010dev od Aroera, koji je na potoku Arnonu. Polovicu gileadskog pogorja s njegovim gradovima dao sam Rubenovcima i Gadovcima.", "qas": [{"question": "Zajedno s Rubenima, koje pleme okupiralo zemlju?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 172.0}], "id": "a3169e46f1ca42438a2548a34bf4be82bDEUc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rubenovcima i Gadovcima dao sam od Gileada do potoka Arnona - sredina potoka jest me\u0111a - i do potoka Jaboka, amonske granice.", "qas": [{"question": "Zajedno s Reubenovcima, kome je dodijeljen teritorij?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 14.0}], "id": "d9ffa155a23d4be69c365b87455ba41bbDEUc3v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pazite dobro! Onoga dana kad vam je Jahve, Bog va\u0161, govorio isred ognja na Horebu, niste vidjeli nikakva lika,", "qas": [{"question": "Gdje ti je Bog govorio?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 75.0}], "id": "778cb69342584a5cae38a1b5248a4c8dbDEUc4v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Njegovu su zemlju zauzeli i zemlju ba\u0161anskoga kralja Oga, dvaju amorejskih kraljeva koji su \u017eivjeli preko Jordana na istoku,", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 53.0}], "id": "50f780812d604ef98fb50d89f270f30fbDEUc4v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Veselite se tada pred Jahvom, Bogom svojim, vi, va\u0161i sinovi i k\u0107eri, va\u0161e sluge i slu\u0161kinje i levit koji bude u va\u0161im gradovima, jer on nema s vama udjela ni ba\u0161tine.", "qas": [{"question": "Tko su ljudi u va\u0161im selima koji nemaju raspodjele ili nasljedstvo s vama?", "answers": [{"text": "levit", "answer_start": 94.0}], "id": "3d702b02c7d3460d89ec83948647779bbDEUc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pazi da nikad ne zaboravi\u0161 levita dok si na svojoj zemlji.", "qas": [{"question": "Koju grupu ljudi pazi\u0161 da ne previdi\u0161?", "answers": [{"text": "levit", "answer_start": 27.0}], "id": "cfbcd7d4fe6849a2ae169a56ef8adb10bDEUc12v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pa neka do\u0111e levit - jer nema udjela ni ba\u0161tine s tobom - do\u0161ljak, sirota i udovica koji budu \u017eivjeli u tvom gradu i neka jedu i neka se nasite. Tako \u0107e te blagoslivljati Jahve, Bog tvoj, u svim poslovima \u0161to ih tvoja ruka poduzme.", "qas": [{"question": "Tko nema raspodjele ili nasljedstvo s vama?", "answers": [{"text": "levit", "answer_start": 13.0}], "id": "571553ef31b9494081a748dea03d8084bDEUc14v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I proveseli se tada u nazo\u010dnosti Jahve, Boga svoga - na mjestu \u0161to ga Jahve, Bog tvoj, odabere da ondje nastani ime svoje - ti, sin tvoj i k\u0107i tvoja, sluga tvoj i slu\u0161kinja tvoja, levit koji bude u tvome gradu, do\u0161ljak, sirota i udovica \u0161to budu kod tebe.", "qas": [{"question": "Tko su ljudi u va\u0161im selima pozvani?", "answers": [{"text": "levit", "answer_start": 180.0}], "id": "585bff5625c446f0941cc801bb6a29b2bDEUc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Javi li se guba, pazi da bri\u017eno dr\u017ei\u0161 i vr\u0161i\u0161 sve \u0161to vas pou\u010de levitski sve\u0107enici. Dr\u017eite i vr\u0161ite \u0161to njima naredim.", "qas": [{"question": "Kakav vas sve\u0107enik upu\u0107uje?", "answers": [{"text": "levitski", "answer_start": 64.0}], "id": "15b4ce6717834724b8534b407b28543dbDEUc24v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada re\u010de Izraelcima: \u201cAko potomci va\u0161i upitaju jednoga dana svoje o\u010deve: '\u0160to zna\u010di ovo kamenje?' -", "qas": [{"question": "Kome je rekao?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 10.0}], "id": "6b794cc7f5a845e1816cac5fd3ddb3d6bJOSc4v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I m\u00d3ana je prestala padati \u010dim su po\u010deli jesti plodove zemlje. Tako Izraelci nisu vi\u0161e imali mane, nego su se te godine hranili plodovima zemlje kanaanske.", "qas": [{"question": "Tko vi\u0161e nikad nije jeo manu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 68.0}], "id": "c399c10b42e54c1b92fb1e3a52e44cf4bJOSc5v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I zato Izraelci ne mogu izdr\u017eati pred svojim neprijateljima, okre\u0107u le\u0111a pred protivnicima jer su postali ukleti. Ja ne mogu vi\u0161e biti s vama ako iz svoje sredine ne maknete proklete.", "qas": [{"question": "Tko ne mo\u017ee stajati pred svojim neprijateljima?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 7.0}], "id": "85c337e7a7f44791be0a5a7a4ace153cbJOSc7v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada krenu Izraelci iz tabora i stignu u njihove gradove, a to su bili Gibeon, Kefira, Beerot i Kirjat Jearim.", "qas": [{"question": "Tko je krenuo u Gibeon?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 11.0}], "id": "bcb166a3acb24e809fc5368e84ef633abJOSc9v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Udru\u017ei se tada pet kraljeva amorejskih: kralj jeruzalemski, kralj hebronski, kralj jarmutski, kralj laki\u0161ki i kralj eglonski; krenu oni i sva njihova vojska, opsjednu grad Gibeon i po\u010dnu ga napadati.", "qas": [{"question": "S kim su se borili Amoretski kraljevi?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 172.0}], "id": "31281df7dfe2458aab4d905ceed57377bJOSc10v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "vrati se narod zdrav i \u010ditav k Jo\u0161ui u tabor u Makedi. I nitko vi\u0161e ni da pisne protiv sinova Izraelovih.", "qas": [{"question": "Kome nitko nije prijetio?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 94.0}], "id": "f176081c66c64a138a74c0860466ce59bJOSc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pobili su sve o\u0161tricom ma\u010da, izvr\u0161uju\u0107i \u201cherem\u201d, kletvu. Ne ostade ni\u0161ta \u017eivo, a Hasor spali\u0161e ognjem.", "qas": [{"question": "Tko je spaljen?", "answers": [{"text": "Hasor", "answer_start": 81.0}], "id": "8fdd837d312140e195eff57c291ee8d9bJOSc11v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo su zemaljski kraljevi \u0161to su ih pobijedili Izraelci i osvojili njihovu zemlju s onu stranu Jordana k istoku, od potoka Arnona do gore Hermona, sa svom Arabom na istoku:", "qas": [{"question": "Tko je porazio kraljeve zemlje?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 47.0}], "id": "15989ddd06d3493dae09fd88b7a749dabJOSc12v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "i od He\u0161bona do Ramat Hamispe i Betonima, i od Mahanajima do pokrajine Lo-Debar;", "qas": [{"question": "Zajedno s Ramathom Mispahom, kako se zvao teritorij kraljeva?", "answers": [{"text": "Betonim", "answer_start": 32.0}], "id": "d7284aec15f046b2b903b87e90d33ba2bJOSc13v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To je ba\u0161tina sinova Gadovih, po njihovim porodicama, gradovi i sela njihova.", "qas": [{"question": "Koje pleme im je zemlja dodijelila?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 21.0}], "id": "bf2b14474bfb48239eabb09148656b2abJOSc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dobili su u posjed zemlju od Mahanajima, sav Ba\u0161an, sve kraljevstvo Oga, kralja ba\u0161anskoga, i sva Sela Jairova \u0161to su u Ba\u0161anu - \u0161ezdeset gradova.", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 68.0}], "id": "b99dfee755094ef6a8e20db8f9fa102dbJOSc13v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kaleb protjera odatle tri sina Anakova: \u0160e\u0161aja, Ahimana i Talmaja, potomke Anakove.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Sheshaijem i Talmaijem, tko je bio tre\u0107i Anakit?", "answers": [{"text": "Ahiman", "answer_start": 48.0}], "id": "03b27d36e93e49409c65217566dbe4a5bJOSc15v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maarat, Bet-Anot, Eltekon: \u0161est gradova s njihovim selima. Tekoa, Efrata (to jest Betlehem), Peor, Etan, Kulon, Tatam, Sores, Karem, Galim, Beter, Manah: jedanaest gradova s njihovim selima.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad s najvi\u0161e gradova?", "answers": [{"text": "Eltekon", "answer_start": 18.0}], "id": "cd721172b21b4c4a9dd6f8da02b0d506bJOSc15v59/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tre\u0107i \u017edrijeb iza\u0111e za sinove Zebulunove po porodicama njihovim: njihovo je podru\u010dje sezalo do Sarida,", "qas": [{"question": "Kojem plemenu pripada tre\u0107a partija?", "answers": [{"text": "Zebulun", "answer_start": 30.0}], "id": "c83d9bb37e774e5ab4114f0f84f3fdc7bJOSc19v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "odakle im se me\u0111a na zapadu penjala do Marale, doticala Dabe\u0161et i dopirala do potoka koji je nasuprot Jokneamu.", "qas": [{"question": "Koju dolinu je granica dosegnula?", "answers": [{"text": "Jokneam", "answer_start": 102.0}], "id": "c301f19902314805b63e48df459825d8bJOSc19v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ako, Afek i Rehob: dvadeset i dva grada s njihovim selima.", "qas": [{"question": "Kako se zvao drugi grad u regiji?", "answers": [{"text": "Rehob", "answer_start": 12.0}], "id": "ac5b519e1c1e44f79ec80d5ee1bbf4a4bJOSc19v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160esti \u017edrijeb iza\u0111e za sinove Naftalijeve po njihovim porodicama.", "qas": [{"question": "Kome plemenu je pripadalo \u0161esti lot?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 30.0}], "id": "1c2c09b100624fde86373705946c3936bJOSc19v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To je ba\u0161tina plemena Naftalijevih sinova po porodicama njihovim: ti gradovi i njihova sela.", "qas": [{"question": "Koje pleme je zemlja dodijelila njima?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 22.0}], "id": "67d08b0acffb449da8115294c9f7ba47bJOSc19v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To su bili gradovi odre\u0111eni svim Izraelcima i do\u0161ljacima koji borave me\u0111u njima: ovamo je mogao ute\u0107i svaki koji nehotice drugoga ubije, a da sam ne pogine od osvetni\u010dke ruke dok ne iza\u0111e na sud, pred zajednicu.", "qas": [{"question": "Za koga su bili gradovi uto\u010di\u0161ta?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 33.0}], "id": "73ac1086519f4576b67b72962074cb8fbJOSc20v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izi\u0111e, dakle, \u017edrijeb za porodice Kehatove: levitima, potomcima sve\u0107enika Arona, pripade trinaest gradova od plemena Judina, \u0160imunova i Benjaminova;", "qas": [{"question": "Kome plemenu je prvi dan?", "answers": [{"text": "levi", "answer_start": 44.0}], "id": "1c66fccf8a1b4084830e558b8a65a3f1bJOSc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Jahve odgovori: \u201cNeka Juda prvi po\u0111e; u njegove ruke stavljam zemlju.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao Gospodin da preuzme vodstvo?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 24.0}], "id": "6503799ecf144851bfa9719596f70cdfbJDGc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom ode Juda s bratom \u0160imunom i pobi\u0161e Kanaance koji su \u017eivjeli u Sefatu i grad izru\u010di\u0161e \u201cheremu\u201d, prokletstvu. Zbog toga se grad prozva Horma.", "qas": [{"question": "Koje pleme porazilo Kanaance?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 10.0}], "id": "6c7e46cc13b54c3398ad79fa6e248ba7bJDGc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali Juda nije uspio zauzeti Gaze s njenim podru\u010djem, ni A\u0161kelona s njegovim podru\u010djem, ni Ekrona s njegovim podru\u010djem.", "qas": [{"question": "Koja je nacija zarobila Gazu?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 4.0}], "id": "3e3328c4cb004426aee2b24b8b618df8bJDGc1v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mana\u0161e nije osvojio Bet-\u0160eana i njegovih sela ni Tanaka i njegovih sela. Nije potjerao ni stanovnika iz Dora i njegovih sela, ni stanovnika Jibleama i njegovih sela, ni stanovnika Megida i njegovih sela. Tako su Kanaanci ostali i \u017eivjeli u toj zemlji.", "qas": [{"question": "Tko je ostao u tom podru\u010dju?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 212.0}], "id": "16fa202a82a8449c9f0884e48a22f475bJDGc1v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zebulun nije otjerao stanovnika Kitrona ni stanovnika Nahalola. Tako su Kanaanci ostali usred Zebulunovih sinova, ali im bija\u0161e nametnuta tlaka.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eivio me\u0111u narodom Kitrona i Nahalola?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 72.0}], "id": "bfeb6339d68349bfb1269dd7e44bedf3bJDGc1v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A\u0161erovci su ostali tako me\u0111u Kanaancima, stanovnicima te zemlje, jer ih nisu otjerali.", "qas": [{"question": "S kim \u017eive ljudi Ashera?", "answers": [{"text": "Kanaanci", "answer_start": 29.0}], "id": "5d6d7e6f52764e65bd02d663ac9ac7b4bJDGc1v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad An\u0111eo Jahvin izre\u010de te rije\u010di svim Izraelcima, narod zakuka i zaplaka.", "qas": [{"question": "S kim je Gospodnji glasnik razgovarao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 39.0}], "id": "d23a24003a4e45b790ad6b97b872e731bJDGc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eglon se ujedini sa sinovima Amonovim i Amalekovim, po\u0111e na Izraela, potu\u010de ga i osvoji Palmov grad.", "qas": [{"question": "Zajedno s Amonitima, s kojom grupom je Eglon formirao saveze?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 40.0}], "id": "8b5ab5170f8e440ab79ffb5d32abed16bJDGc3v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On zaprijeti i Penuelcima: \u201cKad se vratim kao pobjednik, poru\u0161it \u0107u ovu kulu.\u201d", "qas": [{"question": "Koji je grad prijetio da \u0107e sru\u0161iti?", "answers": [{"text": "Penuel", "answer_start": 15.0}], "id": "8738cef683c84d8da67824a2e9df5f0abJDGc8v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako su Midjanci bili poni\u017eeni pred Izraelcima. Vi\u0161e ne dizahu glave i zemlja bi mirna \u010detrdeset godina, koliko jo\u0161 potraja vijek Gideonov.", "qas": [{"question": "\u010ciji je borbeni duh bio slomljen?", "answers": [{"text": "Gideon", "answer_start": 130.0}], "id": "09b8010a808045e6a7d912366e4bc10dbJDGc8v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ako ste vjerno i po\u0161teno danas radili prema Jerubaalu i prema njegovoj ku\u0107i, radujte se s Abimelekom, a on neka se raduje s vama!", "qas": [{"question": "Tko je Jerub-Baalov sin?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 90.0}], "id": "b86ed6c65c8b46178f40dbdd2bae6423bJDGc9v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Oti\u0161av\u0161i u polje, trgali su u svojim vinogradima gro\u017e\u0111e i gazili ga, a onda udarili u veselje; u\u0161li su u hram svoga boga, jeli su, pili i proklinjali Abimeleka.", "qas": [{"question": "Koga su ljudi proklinjali?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 150.0}], "id": "2a47b2a830444dffb7b42b5152aaa7c4bJDGc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Opet progovori Gaal: \u201cEno silaze ljudi s visa zvana Zemljin pupak, a \u010deta jedna dolazi putem od \u010carobnja\u010dkog hrasta.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Gle, ljudi silaze iz samog sredi\u0161ta zemlje. Jedinica dolazi putem hrastovog drveta vra\u010deva?\"", "answers": [{"text": "Gaal", "answer_start": 15.0}], "id": "3de48d6fca2d42159f741f4f4fc588f0bJDGc9v37/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sutradan je narod izi\u0161ao u polje i javi\u0161e to Abimeleku.", "qas": [{"question": "Tko je \u010duo za \u0160ehemite?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 45.0}], "id": "5e2f5b1ba2b0468198c6f193ab465e2bbJDGc9v42/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I svi ljudi odsjeko\u0161e sebi po granu, a onda krenu\u0161e za Abimelekom, nabaca\u0161e granje na utvrdu i zapali\u0161e ga nad onima koji su se ondje nalazili. Tako izgibo\u0161e svi \u017eitelji Migdal \u0160ekema, oko tisu\u0107u ljudi i \u017eena.", "qas": [{"question": "Koga je svaki od njegovih ljudi slijedio?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 55.0}], "id": "1301b8934cc945bb9cc43f9dab403578bJDGc9v49/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom Abimelek krenu na Tebes, opsjede ga i osvoji.", "qas": [{"question": "Tko je zarobio Thebeza?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 6.0}], "id": "35cbafd495cc49d5bfe8940a5cf048abbJDGc9v50/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada se Manoah pomoli Jahvi i re\u010de: \u201cMolim te, Gospode, neka Bo\u017eji \u010dovjek koga si jednom poslao do\u0111e jo\u0161 jednom k nama i pou\u010di nas \u0161to \u0107emo \u010diniti s djetetom kad se rodi!\u201d", "qas": [{"question": "Tko se molio Gospodinu da dopusti \u010dovjeku koji je poslan od Boga da nas opet posjeti?", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 8.0}], "id": "f1952eb9fab448588d0b4799464a5168bJDGc13v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Manoah ustade, po\u0111e za \u017eenom i kada do\u0111e k \u010dovjeku, upita ga: \u201cJesi li ti onaj \u0161to je govorio s ovom \u017eenom?\u201d A on odgovori: \u201cJesam.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je slijedio njegovu \u017eenu?", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 0.0}], "id": "a6546447ee204f41be71a1d456e2d50ebJDGc13v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKada se ispuni ono \u0161to si rekao\u201d, opet \u0107e Manoah, \u201cpo kojim propisima i kako treba postupati s djetetom?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Kad se va\u0161a objava ostvari, kako bi dijete trebalo biti odgojeno i \u0161to da radi?\"", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 43.0}], "id": "25c72d5c5c2f4715811deb95ff45d38fbJDGc13v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada re\u010de Manoah An\u0111elu Jahvinu: \u201cRado bismo te ustavili i pogostili jaretom.\u201d", "qas": [{"question": "Tko re\u010de Gospodinovom glasniku: \"Ostanite ovdje jo\u0161 neko vrijeme da vam pripremimo mladog jarca za jelo?\"", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 10.0}], "id": "c4149fe8fcb1471381026ceebea4c55bbJDGc13v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tad Filistejci krenu\u0161e, utabori\u0161e se u Judi i ra\u0161iri\u0161e do Lehija.", "qas": [{"question": "Tko je napao Judu?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 4.0}], "id": "5828c80079df46ee876fec831a2a498dbJDGc15v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad ga dovedo\u0161e u Lehi i kad Filistejci, vi\u010du\u0107i od radosti, pojuri\u0161e na nj, duh Jahvin zahvati ga i u\u017eeta na njegovim rukama postado\u0161e kao laneni konci, spaljeni ognjem, i spado\u0161e mu s ruku.", "qas": [{"question": "Tko je vikao dok su mu prilazili?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 29.0}], "id": "c61e904ba5c949b28579ebcf6107555dbJDGc15v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Filistejci ga uhvati\u0161e, iskopa\u0161e mu o\u010di i odvedo\u0161e ga u Gazu. Okova\u0161e ga dvostrukim mjedenim lancem te je okretao mlin u tamnici.", "qas": [{"question": "Tko ga je uhvatio i iskopao mu o\u010di?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 0.0}], "id": "d7e97f1e0b3a4f1c98a40cdbc7f81759bJDGc16v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Levit je pristao da ostane u njega, i mladi\u0107 mu bija\u0161e kao jedan od sinova.", "qas": [{"question": "Tko je pristao ostati s \u010dovjekom?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 0.0}], "id": "f0f4678eb01d4fc2b92533cb5aaf2879bJDGc17v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sada izru\u010dite one opake ljude \u0161to su u Gibei da ih smaknemo te iskorijenimo zlo iz Izraela!\u201d Ali Benjaminovci ne htjedo\u0161e poslu\u0161ati svoje bra\u0107e Izraelaca.", "qas": [{"question": "Tko je odbio slu\u0161ati svoju izraelsku bra\u0107u?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 97.0}], "id": "3941aec803f04acf8c549347a9166669bJDGc20v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Drugoga se dana Izraelci pribli\u017ei\u0161e Benjaminovcima,", "qas": [{"question": "Tko su Izraelci mar\u0161irali prema sljede\u0107em danu?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 36.0}], "id": "4a365dbab3a44df8b4624e1f3f7412ccbJDGc20v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ona im odgovara\u0161e: \u201cNe zovite me vi\u0161e Noemi nego me zovite Mara; jer me \u0160adaj gor\u010dinom ispunio!", "qas": [{"question": "Kako se ona nazvala?", "answers": [{"text": "Mara", "answer_start": 61.0}], "id": "eecf36d22b48497e917a4ae46b1bdc3cbRUTc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Noemi ima\u0161e ro\u0111aka po mu\u017eu, \u010dovjeka vrlo imu\u0107na, iz porodice Elimelekove: zvao se Boaz.", "qas": [{"question": "Boaz je iz kojeg klana?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 61.0}], "id": "abf0f2fd3479499c9f5e01f8826f7276bRUTc2v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada Filistejci sazva\u0161e sve\u0107enike i vra\u010de i zapita\u0161e ih: \u201c\u0160to da radimo s Kov\u010degom Jahvinim? Pou\u010dite nas kako da ga po\u0161aljemo natrag na njegovo mjesto.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je zvao sve\u0107enike i \u010ditatelje predskazanja?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 5.0}], "id": "d76d6666007c4defb00c1f067ee6da60b1SAc6v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Za\u0161to ho\u0107ete da vam srce otvrdne kao \u0161to je bilo otvrdnulo Egip\u0107anima i faraonu? Kad ih je Bog pritisnuo, nisu li ih onda pustili da odu?", "qas": [{"question": "Koga je Egipat poslao?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 72.0}], "id": "0965ff560e404ff29a6e57f33fe92428b1SAc6v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je to vidjelo pet filistejskih knezova, vrati\u0161e se u Ekron isti dan.", "qas": [{"question": "Koja grupa ljudi je gledala doga\u0111aje u Ekronu?", "answers": [{"text": "pet filistejskih knezova", "answer_start": 18.0}], "id": "a3668e92c68843369ebe444d311406b9b1SAc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je to vidjelo pet filistejskih knezova, vrati\u0161e se u Ekron isti dan.", "qas": [{"question": "Gdje su se Filistejci vratili?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 57.0}], "id": "768d8a62c9f9476d8d7ed107fedcf598b1SAc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ovo je pet zlatnih \u010direva \u0161to su ih Filistejci poslali kao \u017ertvu naknadnicu Jahvi: za A\u0161dod jedan, za Gazu jedan, za A\u0161kelon jedan, za Gat jedan, za Ekron jedan.", "qas": [{"question": "Tko je donio zlatne \u010direve?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 38.0}], "id": "5dc12ff89c6d42d0b9194a8f5c2e7fd9b1SAc6v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I posla\u0161e poslanike stanovnicima Kirjat Jearima i poru\u010di\u0161e im: \u201cFilistejci su vratili Kov\u010deg Jahvin. Do\u0111ite i odnesite ga sebi.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je vratio Kov\u010deg Gospodnji?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 64.0}], "id": "d02a74e152e247758558fed294f9c6d0b1SAc6v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I gradove koje Filistejci bijahu zauzeli od Izraela vrati\u0161e se njemu, od Ekrona do Gata, i Izrael oslobodi njihovo podru\u010dje iz ruke filistejske. I bio je mir izme\u0111u Izraela i Amorejaca.", "qas": [{"question": "Tko je preuzeo kontrolu nad gradovima iz Izraela?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 15.0}], "id": "f4cbe3ffcde046a0b7e18be6eafa0dc8b1SAc7v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "pomislio sam: sad \u0107e udariti Filistejci na me u Gilgalu, a ja ne\u0107u sti\u0107i molitvom ubla\u017eiti Jahvu! Zato se odva\u017eih i prinesoh \u017ertvu paljenicu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko me je napao u Gilgalu?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 29.0}], "id": "aa11288cc3114815a259b69b957dc9a7b1SAc13v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160aul i sin mu Jonatan s ljudima \u0161to bijahu s njima zaposjeli su Benjaminovu Gebu, a Filistejci se utaborili u Mikmasu.", "qas": [{"question": "Tko je ostao u Micmashu?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 84.0}], "id": "cfc298dea8914840b663d386936ce1f9b1SAc13v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A po svoj zemlji Izraelovoj nije bilo kova\u010da, jer su Filistejci rekli: \u201cTreba sve u\u010diniti da Hebreji ne bi pravili sebi ma\u010deva i kopalja.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je sprije\u010den da izra\u0111uje ma\u010deve i koplja?", "answers": [{"text": "Hebreji", "answer_start": 93.0}], "id": "f6fb8dadf3f54206a6447092661bb372b1SAc13v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad su se obojica pokazala filistejskoj stra\u017ei, reko\u0161e Filistejci: \u201cGle, Hebreji su po\u010deli izlaziti iz rupa u koje su se skrili.\u201d", "qas": [{"question": "Tko su Filistejci rekli da izlazi iz rupa u kojima su se sakrili?", "answers": [{"text": "Hebreji", "answer_start": 73.0}], "id": "a47a12257069424da7717b65583597b4b1SAc14v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada progovori Doeg Edomac, koji je stajao me\u0111u \u0160aulovim dvoranima, i re\u010de: \u201cJa sam vidio Ji\u0161ajeva sina kad je do\u0161ao u Nob k Ahimeleku, Ahitubovu sinu.", "qas": [{"question": "Gdje je Ji\u0161ajev sin do\u0161ao Ahimeleku, sinu Ahitubovu?", "answers": [{"text": "Nob", "answer_start": 119.0}], "id": "7f47a10ccd04431fa72ec8975711e205b1SAc22v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160aul nato zapovjedi da pozovu sve\u0107enika Ahimeleka, Ahitubova sina, i svu njegovu obitelj, sve\u0107enike u Nobu. I do\u0111o\u0161e svi pred kralja.", "qas": [{"question": "Tko je bio sve\u0107enik Ahituba?", "answers": [{"text": "Ahimelek", "answer_start": 40.0}], "id": "8c668e1307c44ddc9c24f44cf1f38e7cb1SAc22v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160aul nato zapovjedi da pozovu sve\u0107enika Ahimeleka, Ahitubova sina, i svu njegovu obitelj, sve\u0107enike u Nobu. I do\u0111o\u0161e svi pred kralja.", "qas": [{"question": "Gdje su bili sve\u0107enici ku\u0107e Ahitubovog oca?", "answers": [{"text": "Nob", "answer_start": 102.0}], "id": "f98ee59433c6457aace5d9c72b5f0a82b1SAc22v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali kralj odvrati: \u201cTi \u0107e\u0161 umrijeti, Ahimele\u010de, ti i sva tvoja obitelj!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Umrijet \u0107e\u0161, Ahimelek?", "answers": [{"text": "kralj", "answer_start": 4.0}], "id": "84068c52e29d4faaa2ece5824db43464b1SAc22v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izbavio se samo jedan sin Ahimeleka, Ahitubova sina, po imenu Ebjatar i pobjegao k Davidu.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Ahimelek?", "answers": [{"text": "Ahitub", "answer_start": 37.0}], "id": "9a4848760ec347a19b54991773e0fe1db1SAc22v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "do\u0111e glasnik \u0160aulu s porukom: \u201cDo\u0111i br\u017ee, Filistejci provali\u0161e u zemlju!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je oplja\u010dkao zemlju?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 42.0}], "id": "5052545b837f484a953974b2f4c0b223b1SAc23v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Do\u0111o\u0161e momci Davidovi i ponovi\u0161e Nabalu u Davidovo ime sve ove rije\u010di, a onda pri\u010deka\u0161e.", "qas": [{"question": "S kim su Davidove sluge razgovarale?", "answers": [{"text": "Nabal", "answer_start": 33.0}], "id": "badcd601843f4405beb6b5cb390e8e5fb1SAc25v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Filistejci opet do\u0111o\u0161e i ra\u0161iri\u0161e se po Refaimskoj dolini.", "qas": [{"question": "Tko je do\u0161ao i ra\u0161irio se u dolini Refaim?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 0.0}], "id": "9ec2e7ef8e314859b38848b23fc752e3b2SAc5v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad su do\u0161li do Nakonova gumna, posegnu Uza rukom za Kov\u010degom Bo\u017ejim da ga pridr\u017ei jer ga volovi umalo ne prevrnu\u0161e.", "qas": [{"question": "Tko je zgrabio Kov\u010deg Boga?", "answers": [{"text": "Uza", "answer_start": 40.0}], "id": "5c05424927d844f0ba170230e74b3d83b2SAc6v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sadok, sin Ahitubov, i Ebjatar, sin Ahimelekov, bijahu sve\u0107enici; Seraja bija\u0161e dr\u017eavni pisar;", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Ebjatarov?", "answers": [{"text": "Ahimelek", "answer_start": 36.0}], "id": "9d22bcbb18f846648bc7e5eddfbd7d9ab2SAc8v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Benaja, sin Jojadin, zapovijeda\u0161e Kere\u0107anima i Pele\u0107anima; Davidovi sinovi bijahu namjesnici.", "qas": [{"question": "Uz Peletite, koju grupu je Benaiah nadgledao?", "answers": [{"text": "sinovi", "answer_start": 68.0}], "id": "89948bfced5749629f6df1a11183dfd3b2SAc8v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije toga umrije Naha\u0161, kralj Amonaca, a zakralji se njegov sin Hanun mjesto njega.", "qas": [{"question": "Tko je naslijedio kralja Amonaca?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 67.0}], "id": "1d127f2259044b37a5bd1fee8e0c57bcb2SAc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Poslije toga umrije Naha\u0161, kralj Amonaca, a zakralji se njegov sin Hanun mjesto njega.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Amonski kralj?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 67.0}], "id": "390617f65f994b7fa7414e738aa6320bb2SAc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A David re\u010de u sebi: \u201c\u017delio bih iskazati ljubav Naha\u0161evu sinu Hanunu, kao \u0161to je njegov otac iskazao meni.\u201d Zato David posla svoje sluge da mu izraze su\u0107ut zbog njegova oca. Ali kad su Davidove sluge do\u0161le u zemlju Amonaca,", "qas": [{"question": "Koje pleme su u\u0161le Davidove sluge?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 62.0}], "id": "7eb2243342c84c9db1105924e9e6a91fb2SAc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada Amonci uvidje\u0161e da su se omrazili s Davidom; zato Amonci posla\u0161e glasnike da za pla\u0107u unajme Aramejce iz Bet Rehoba i Aramejce iz Sobe, dvadeset tisu\u0107a pje\u0161aka, zatim kralja Maake, tisu\u0107u ljudi, i ljude iz Toba, dvanaest tisu\u0107a vojnika.", "qas": [{"question": "Iz kojeg plemena su Amoni poslali 12.000 ljudi?", "answers": [{"text": "Tob", "answer_start": 211.0}], "id": "917083022d4244aaa34851ccea6c7695b2SAc10v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amonci izi\u0111o\u0161e i svrsta\u0161e se u bojni red pred gradskim vratima, dok su Aramejci iz Sobe i iz Rehoba i ljudi iz Toba i iz Maake stajali zasebno na polju.", "qas": [{"question": "Zajedno s Rehobom, Aram Zobahom i Maakom, koji bija\u0161e u polju?", "answers": [{"text": "Tob", "answer_start": 111.0}], "id": "4c849c4ca75b4ab9a3d4186bef2aebd3b2SAc10v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Urija odgovori Davidu: \u201cKov\u010deg, Izrael i Juda borave pod \u0161atorima, moj gospodar Joab i stra\u017ea moga gospodara borave na otvorenu polju, a ja da u\u0111em u svoju ku\u0107u da jedem i da pijem i da spavam sa svojom \u017eenom? \u017divoga mi Jahve, i tako mi tvoga \u017eivota, zaista ne\u0107u u\u010diniti ne\u0161to takvo!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao Davidu: \"Kov\u010deg, Izrael i Juda \u017eive u privremenim skloni\u0161tima\"?", "answers": [{"text": "Urija", "answer_start": 2.0}], "id": "9ad73eb6fb4245b6abd268089b1de547b2SAc11v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Za\u0161to si prezreo Jahvu i u\u010dinio ono \u0161to je zlo u njegovim o\u010dima? Ubio si ma\u010dem Uriju Hetita, a njegovu si \u017eenu uzeo za svoju \u017eenu. Jest, njega si ubio ma\u010dem Amonaca.", "qas": [{"question": "\u010ciji si ma\u010d ubio Uriju?", "answers": [{"text": "Hetit", "answer_start": 85.0}], "id": "7ddf5f7f1d24448cb512b873a79f194bb2SAc12v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Joab navali na Rabu sinova Amonovih i osvoji kraljevski grad.", "qas": [{"question": "Tko je zarobio kraljevski grad?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 0.0}], "id": "005e2619d12e4c1f9d3a3ba2cde5f055b2SAc12v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "a Ab\u0161alom je pobjegao.\u201d A momak koji bija\u0161e na stra\u017ei podi\u017ee o\u010di i ugleda mno\u0161tvo naroda gdje silazi cestom od Horonajima. Stra\u017ear do\u0111e i javi kralju: \u201cVidio sam ljude gdje silaze cestom od Horonajima po gorskom obronku.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je pobjegao?", "answers": [{"text": "Ab\u0161alom", "answer_start": 2.0}], "id": "f0fce8c6dc6248cdba2d0997a9b0fb9bb2SAc13v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je Hu\u0161aj do\u0161ao k Ab\u0161alomu, re\u010de mu Ab\u0161alom: \u201cAhitofel je svjetovao ovako. Ho\u0107emo li u\u010diniti kako je on predlo\u017eio? Ako ne, govori ti!\u201d", "qas": [{"question": "\u010ciji je savjet Ab\u0161alom pitao?", "answers": [{"text": "Ahitofel", "answer_start": 49.0}], "id": "dc96f82c43574034ad5779a9c517ac4fb2SAc17v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Hu\u0161aj odgovori Ab\u0161alomu: \u201cOvaj put savjet Ahitofelov nije dobar.\u201d", "qas": [{"question": "\u010ciji je savjet Hushai rekao da nije zvuk?", "answers": [{"text": "Ahitofel", "answer_start": 44.0}], "id": "a2c3f8650ea647b4ab64aba8499e248cb2SAc17v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali ih opazi neki momak te javi Ab\u0161alomu. Nato obojica \u017eurno odo\u0161e i do\u0111o\u0161e u ku\u0107u nekoga \u010dovjeka u Bahurimu. U njegovu dvori\u0161tu bija\u0161e studenac i oni se spusti\u0161e u nj.", "qas": [{"question": "Kome je mladi\u0107 rekao?", "answers": [{"text": "Ab\u0161alom", "answer_start": 32.0}], "id": "e9377d8b95794313aebe392253523b20b2SAc17v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je David do\u0161ao u Mahanajim, tada \u0160obi, sin Naha\u0161ev iz Rabe Amonske, pa Makir, sin Amielov iz Lo Debara, i Barzilaj, Gilea\u0111anin iz Rogelima,", "qas": [{"question": "Odakle je Barzillai?", "answers": [{"text": "Rogelim", "answer_start": 134.0}], "id": "9962a29b7efa45c8ba523aad32d81abbb2SAc17v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160eba je pro\u0161ao kroza sva izraelska plemena sve do Abel Bet Maake i svi Bikrani s njim. Skupi\u0161e se oni i po\u0111o\u0161e za njim.", "qas": [{"question": "Tko je putovao kroz sva izraelska plemena u Abel od Bet Maake?", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 98.0}], "id": "e9fce092db49497eac33d3164a93fdbeb2SAc20v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada se jedna mudra \u017eena uspe na zid i povika iz grada: \u201c\u010cujte! \u010cujte! Recite Joabu: 'Pri\u0111i ovamo, da govorim s tobom!'\u201d", "qas": [{"question": "Kome je mudra \u017eena rekla da se pribli\u017ei?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 78.0}], "id": "6ad470de8a8d427bbf63e7d357259d21b2SAc20v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gibeonci odgovori\u0161e: \u201cNe tra\u017eimo mi ni srebra ni zlata od \u0160aula i njegova doma, niti nam je stalo da se pogubi koji \u010dovjek u Izraelu.\u201d David \u0107e im nato: \u201c\u0160to reknete u\u010dinit \u0107u za vas.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao Davidu: \"Mi nemamo pravo na srebro ni zlato od \u0160aula ni iz njegove obitelji, niti bismo se opravdali da nekoga ubijemo u Izraelu?\"", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 135.0}], "id": "c5b2d9964e6f4365a381e73f5132a581b2SAc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na koncu je Salomon odredio da rasporede sve te predmete, a bija\u0161e ih toliko da se nije mogla obra\u010dunati te\u017eina tu\u010da.", "qas": [{"question": "Tko je ostavio sve predmete bez te\u017eine?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 12.0}], "id": "582b3698d0ea4246916049c7f357053eb1KIc7v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "i \u0160ator sastanka sa svim posve\u0107enim priborom \u0161to bje\u0161e u \u0160atoru. Prenosili su ih sve\u0107enici i leviti.", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0107enicima, koji su nosili Kov\u010deg Gospodnji?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 93.0}], "id": "051b828bc4fa448b8796c3e727544cecb1KIc8v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Oni otplovi\u0161e u Ofir, uze\u0161e odande \u010detiri stotine i dvadeset talenata zlata i doneso\u0161e ih kralju Salomonu.", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj Izraela?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 97.0}], "id": "f667880e574e4f6aa54af02cec0bb17db1KIc9v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I re\u010de Jeroboamu: \u201cUzmi sebi deset komada, jer ovako govori Jahve, Bog Izraelov: 'Evo \u0107u istrgnuti kraljevstvo iz ruke Salomonove i dat \u0107u tebi deset plemena.", "qas": [{"question": "\u010cije je ruke Jeroboam uzeo kraljevstvo?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 119.0}], "id": "6057c15ab7154c12815fcfd89c622eb7b1KIc11v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A tre\u0107i dan do\u0111e sav narod k Roboamu, kako im bija\u0161e zapovjedio kralj rekav\u0161i im: \u201cVratite se k meni tre\u0107ega dana.\u201d", "qas": [{"question": "Tko se javio Rehoboamu tre\u0107eg dana?", "answers": [{"text": "kralj", "answer_start": 64.0}], "id": "5843bdd980054c1db90d6e8038a0fc0ab1KIc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kralj dakle ne htjede poslu\u0161ati naroda, jer tako uprili\u010di Jahve da se ispuni rije\u010d \u0161to je preko Ahije iz \u0160ila kaza Nebatovu sinu Jeroboamu.", "qas": [{"question": "Tko je bio Nebatov sin?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 129.0}], "id": "75a6c1b7669d4d16adec89b03cd63d37b1KIc12v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako se Izrael odijelio od doma Davidova sve do danas.", "qas": [{"question": "Izrael je bio u pobuni protiv koje dinastije?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 32.0}], "id": "838e16e1b1934d7a8be467ce90c8feb0b1KIc12v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKa\u017ei Salomonovu sinu Roboamu, judejskom kralju, i svem domu Judinu i Benjaminovu i ostalom narodu:", "qas": [{"question": "Zajedno s Judom i ostatkom naroda, kome je Salomon poslao ovu poruku?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 70.0}], "id": "b283517e96b34b65b687fa4cea3932bdb1KIc12v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ostala povijest Nadabova, i sve \u0161to je u\u010dinio, zar to nije zapisano u knjizi Ljetopisa kraljeva izraelskih?", "qas": [{"question": "\u010cija je vladavina zabilje\u017eena u Analima kraljeva Izraela?", "answers": [{"text": "Nadab", "answer_start": 16.0}], "id": "6ef8faec375f4d13b8960ffa7812b924b1KIc15v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cIz praha sam te podigao i postavio knezom nad mojim narodom Izraelom, ali si ti krenuo Jeroboamovim putem i navodi\u0161 narod moj Izrael na grijehe te me razjaruje\u0161 njihovim grijesima;", "qas": [{"question": "\u010cije ste korake slijedili?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 88.0}], "id": "a73fdd2ce9954d2885ac513daf49665eb1KIc16v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "zato \u0107u netragom pomesti Ba\u0161u i ku\u0107u njegovu: u\u010dinit \u0107u s tvojom ku\u0107om kao i s ku\u0107om Jeroboama, sina Nebatova.", "qas": [{"question": "Tko je spreman izgorjeti?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 85.0}], "id": "8017074d107240a7a980c2c5527d2840b1KIc16v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali kad ja odem od tebe, Duh Jahvin odnijet \u0107e te ne znam kamo, a ja \u0107u do\u0107i i obavijestiti Ahaba. Pa kad te ne na\u0111e, ubit \u0107e me! A tvoj se sluga boji Jahve od mladosti svoje!", "qas": [{"question": "Tko \u0107e me ubiti ako mu ka\u017eem da sam te vidio?", "answers": [{"text": "Ahab", "answer_start": 92.0}], "id": "9fac5ee489ea49eda552dd2beeac5c5fb1KIc18v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali sedmoga puta re\u010de momak: \u201cEno se oblak, malen kao dlan \u010dovje\u010dji, di\u017ee od mora.\u201d Tada re\u010de Ilija: \u201cIdi, ka\u017ei Ahabu: 'Upregni i silazi da te ki\u0161a ne uhvati.'\u201d", "qas": [{"question": "Kome je Elijah rekao da ode po kola?", "answers": [{"text": "Ahab", "answer_start": 112.0}], "id": "d94491537c2e47c0bbf66917e65af71ab1KIc18v44/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Odjednom se nebo zamra\u010di od oblaka i vihora i pade jaka ki\u0161a. Ahab se pope na kola i odveze u Jizreel.", "qas": [{"question": "Tko je jahao prema Jezreelu?", "answers": [{"text": "Ahab", "answer_start": 62.0}], "id": "c213e9e9db7e42c896e70d4fa56c0486b1KIc18v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ustao je, jeo i pio. Okrijepljen tom hranom, i\u0161ao je \u010detrdeset dana i \u010detrdeset no\u0107i sve do Bo\u017eje gore Horeba.", "qas": [{"question": "Kamo je putovao?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 103.0}], "id": "429540a4907d4dcd8a2ee8a0a5d84b12b1KIc19v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali se glasnici vrati\u0161e i reko\u0161e: \u201cOvako ka\u017ee Ben-Hadad i poru\u010duje ti: 'Daj mi svoje srebro i zlato, svoje \u017eene i djecu.", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Mora\u0161 mi dati svoje srebro, zlato, \u017eene i sinove\"?", "answers": [{"text": "Ben-Hadad", "answer_start": 46.0}], "id": "e968795c39f34a1fb3c7a9c514af7077b1KIc20v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Momci pokrajinskih upravitelja izi\u0111o\u0161e prvi. Obavijesti\u0161e Ben-Hadada: \u201cIzi\u0161li su ljudi iz Samarije.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je slao glasnike u Samariju?", "answers": [{"text": "Ben-Hadad", "answer_start": 58.0}], "id": "3a90b551cfac4e908a228172526a9a76b1KIc20v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kada je Ahab doznao da je Nabot mrtav, ustade i si\u0111e u vinograd Nabota Jizreelca da ga zaposjedne.", "qas": [{"question": "\u0160to je Nabothova obitelj?", "answers": [{"text": "Ahab", "answer_start": 8.0}], "id": "321183ef6f094f1fb9f95908b41a4dd0b1KIc21v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u017dena jednoga od proro\u010dkih sinova zamoli Elizeja ovako: \u201cTvoj sluga, moj mu\u017e, umro je; a zna\u0161 da se tvoj sluga bojao Jahve. Sada je do\u0161ao vjerovnik da mi uzme oba sina i u\u010dini ih svojim robovima.\u201d", "qas": [{"question": "Na koga je \u017eena jednog od proroka tra\u017eila pomo\u0107?", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 40.0}], "id": "6bdc286e7f0244629cec14f4ff553d6ab2KIc4v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elizej joj re\u010de: \u201c\u0160to ti mogu u\u010diniti! Reci mi \u0161to ima\u0161 u ku\u0107i?\u201d Ona odgovori: \u201cTvoja slu\u0161kinja nema ni\u0161ta u ku\u0107i, osim vr\u010da ulja.\u201d", "qas": [{"question": "Tko ju je pitao \u0161to da radi za nju?", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 0.0}], "id": "628cddd7b27d4ce3a74a0004fc70fe7db2KIc4v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Re\u010de zatim svome momku Gehaziju: \u201cPozovi tu \u0160unamku!\u201d On je pozva te ona stade preda nj.", "qas": [{"question": "Kome je rekao da pita \u0160unammite \u017eenu da do\u0111e k njemu?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 23.0}], "id": "94f61f7ba71e4ae39b070cde61e745b6b2KIc4v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali je \u017eena doista zatrudnjela i rodila je sina druge godine u ono doba, kako joj je rekao Elizej.", "qas": [{"question": "Tko joj je rekao da je \u017eena za\u010deta?", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 91.0}], "id": "73c13ed8bdcf4ab1b92d53e8aae09220b2KIc4v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On tada re\u010de Gehaziju: \u201cOpa\u0161i se, uzmi u ruku moj \u0161tap pa idi! Ako koga susretne\u0161, ne pozdravljaj ga; ako te tko pozdravi, ne odzdravljaj mu. Moj \u0161tap polo\u017ei na dje\u010daka.\u201d", "qas": [{"question": "Kome je Elizej rekao?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 13.0}], "id": "e98914bbfc134861b252ac58aecb863ab2KIc4v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I zovnu Elizej Gehazija i re\u010de: \u201cPozovi tu \u0160unamku.\u201d On je pozva. Kad je stigla preda nj, re\u010de joj: \u201cUzmi svoga sina.\u201d", "qas": [{"question": "Kome je Elizej pozvao i rekao: \"Uzmi \u0160unammitu \u017eenu?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 15.0}], "id": "c18d04a201a7456fa173f8e32b5b8afeb2KIc4v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je do\u0161ao, stao je pred svoga gospodara. Elizej ga upita \u201cOdakle, Gehazi?\u201d On odgovori: \u201cTvoj sluga nije nikamo odlazio.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je Elizejin sluga?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 69.0}], "id": "7341927b6aed451f8a79ffe8b29a58ebb2KIc5v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elizej im re\u010de: \u201cNije ovo put i nije ovo grad. Po\u0111ite za mnom, ja \u0107u vas odvesti \u010dovjeku koga tra\u017eite.\u201d Ali ih odvede u Samariju.", "qas": [{"question": "Tko im je rekao: \"Ovo nije pravi put ni grad. Slijedite me i odvest \u0107u vas do \u010dovjeka kojeg tra\u017eite.\"", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 0.0}], "id": "a6aa98decba94130899475558a127611b2KIc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad su ulazili u Samariju, Elizej re\u010de: \u201cJahve, otvori ovima o\u010di da progledaju.\u201d Jahve im otvori o\u010di i oni vidje\u0161e da su usred Samarije!", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"O Gospodine, otvori o\u010di njihove da vide?\"", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 27.0}], "id": "aa6f2305931d43a7b8474860e7c9e938b2KIc6v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elizej re\u010de tada: \u201c\u010cuj rije\u010d Jahvinu! Ovako veli Jahve: 'Sutra \u0107e u ovo doba na vratima Samarije biti mjera finoga bra\u0161na za \u0161ekel, a dvije mjere je\u010dmenog bra\u0161na za \u0161ekel.'\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"\u010cujte rije\u010d Gospodnju!\"", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 0.0}], "id": "76a5ca9d492642d6937bee2998985342b2KIc7v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elizej bija\u0161e savjetovao \u017eeni kojoj je o\u017eivio sina: \u201cUstani, po\u0111i sa svojom obitelji i skloni se kao tu\u0111inka bilo kamo, jer je Jahve pustio glad; ve\u0107 je do\u0161la u zemlju za sedam godina.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je savjetovao \u017eenu \u010diji je sin vratio u \u017eivot?", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 0.0}], "id": "9a4be320aa3c4691ba3ea9e27b62afbeb2KIc8v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na kraju sedme godine \u017eena se vrati iz zemlje filistejske i ode kralju da zatra\u017ei svoju ku\u0107u i njivu.", "qas": [{"question": "Tko je \u017eeni dao ku\u0107u i polje?", "answers": [{"text": "kralj", "answer_start": 64.0}], "id": "a24f28099e1a4d79a4c923395f786d35b2KIc8v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada re\u010de kralj Hazaelu: \u201cUzmi sa sobom dar pa idi pred Bo\u017ejeg \u010dovjeka. I preko njega se posavjetuj s Jahvom da bi saznao ho\u0107u li se izlije\u010diti od ove bolesti.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je kralj rekao da uzme dar i ode posjetiti proroka?", "answers": [{"text": "Hazael", "answer_start": 16.0}], "id": "89b66543b7d54d009c04a0ee637fbe44b2KIc8v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elizej mu odgovori: \u201cIdi i reci mu: 'Ozdravit \u0107e\u0161, dakako!' Ali mi je Jahve pokazao da \u0107e umrijeti.\u201d", "qas": [{"question": "Tko mu re\u010de: \"Idi i reci mu: 'Oporavit \u0107e\u0161 se\", a Gospod mi je objavio da \u0107e sigurno umrijeti?\"", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 0.0}], "id": "3efd1f26787a4bf5bfbe121748d1234bb2KIc8v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hazael re\u010de: \u201cZa\u0161to pla\u010de\u0161, moj gospodaru?\u201d Elizej odgovori: \u201cZato \u0161to znam sva zla koja \u0107e\u0161 ti u\u010diniti Izraelcima: spalit \u0107e\u0161 im utvrde, ma\u010dem \u0107e\u0161 poubijati njihove ratnike, njihovu \u0107e\u0161 djecu satirati, a trudne \u017eene parati.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je pitao za\u0161to pla\u010de\u0161, gospodaru?", "answers": [{"text": "Hazael", "answer_start": 0.0}], "id": "e35b4a2d60c24176802d3c90e750c3b3b2KIc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hazael re\u010de: \u201cAli \u0161to je tvoj sluga? Zar je pas da u\u010dini tako stra\u0161ne stvari?\u201d Elizej odgovori: \u201cU jednoj Jahvinoj objavi vidio sam tebe kao kralja aramejskog.\u201d", "qas": [{"question": "Tko re\u010de: \"Jahve mi je objavio da \u0107e\u0161 ti biti kralj aramejski?\"", "answers": [{"text": "Elizej", "answer_start": 79.0}], "id": "f6d5ac35f1be4c8e94236763047bd331b2KIc8v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U\u010dinit \u0107u s domom Ahabovim kao s domom Jeroboama, sina Nebatova, i kao s domom Ba\u0161e, sina Ahijina.", "qas": [{"question": "Jeroboam je bio sin \u010diji?", "answers": [{"text": "Nebat", "answer_start": 55.0}], "id": "54d85fbdb25145058a9a52462020103db2KIc9v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izraelci i njihovi kraljevi potajno su \u010dinili neprikladna djela protiv Jahve, Boga svoga. Podigli su uzvi\u0161ice u svim svojim naseljima: od stra\u017earskih kula pa do utvr\u0111enih gradova.", "qas": [{"question": "Tko je govorio o Gospodinu, Bogu svome \u0161to nije bilo u redu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 0.0}], "id": "02b0af617ba1440bbf85e4c47d24cc68b2KIc17v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I dade Ezekija sve srebro \u0161to se na\u0161lo u Domu Jahvinu i u riznicama kraljevskog dvora.", "qas": [{"question": "Tko mu je dao svo srebro u Gospodinovom hramu?", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 7.0}], "id": "fd8581135382487d892281bb14d29b4bb2KIc18v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovako veli kralj: 'Neka vas Ezekija ne zavarava, jer vas ne mo\u017ee izbaviti iz moje ruke.", "qas": [{"question": "Tko te ne mo\u017ee spasiti od mene?", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 28.0}], "id": "13647d42919b4357ad9af1811ce7f05ab2KIc18v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Neka vas Ezekija ne hrabri pouzdanjem u Jahvu govore\u0107i: Jahve \u0107e nas sigurno izbaviti, ovaj grad ne\u0107e pasti u ruke kralju asirskom.'", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Jahve \u0107e nas spasiti, ovaj grad ne\u0107e biti predan asirskom kralju?\"", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 9.0}], "id": "71f6581d91464292b67d061c0099cbc3b2KIc18v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jesu li bogovi spasili narode \u0161to su ih uni\u0161tili moji oci: Gozance, Harane, Resefce i Edence, u Tel Basaru?", "qas": [{"question": "Kako se zvala nacija koju su moji preci uni\u0161tili?", "answers": [{"text": "Gozan", "answer_start": 59.0}], "id": "a933a30c8c454752bada3c2e74ea7e66b2KIc19v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Evo rije\u010di \u0161to je Jahve objavi protiv njega: Prezire te, ruga ti se djevica, k\u0107i sionska; za tobom ma\u0161e glavom k\u0107i jeruzalemska.", "qas": [{"question": "Tko je djevica k\u0107i Gospodnja?", "answers": [{"text": "sion", "answer_start": 81.0}], "id": "77a5c9ffcc674ac5b9159d01a972e24fb2KIc19v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mana\u0161eu je bilo dvanaest godina kad se zakraljio. Pedeset i pet godina kraljevao je u Jeruzalemu. Njegova se majka zvala Hefsi-Bah.", "qas": [{"question": "Koliko je Mana\u0161e imao godina kad je postao kralj?", "answers": [{"text": "dvanaest", "answer_start": 16.0}], "id": "7cd9c9674a2640e1bf4da038b4628a7bb2KIc21v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Javanovi sinovi: Eli\u0161a, Tar\u0161i\u0161, Kitijci i Dodanci.", "qas": [{"question": "Tko je Eli\u0161ahov otac?", "answers": [{"text": "Javan", "answer_start": 0.0}], "id": "ce8f8e9bc9df4a68b2fbd69ec0bcf9b8b1CHc1v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ku\u0161evi sinovi: Seba, Havila, Sabta, Rama i Sabteka; Ramini sinovi: \u0160eba i Dedan.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Sebom, Sabtom, Raamom i Sabtekom, tko je bio sin Ku\u0161?", "answers": [{"text": "Havila", "answer_start": 21.0}], "id": "82c4472004d84ac0a8e5e41bef95ba94b1CHc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kanaan rodi Sidona, svog prvenca, i Heta,", "qas": [{"question": "Tko je bio Kanaanov prvoro\u0111eni sin?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 12.0}], "id": "88b3b80f97a7423db8eeb6746cbd4c62b1CHc1v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160emovi sinovi: Elam, A\u0161ur, Arpak\u0161ad, Lud i Aram. Aramovi sinovi: Us, Hul, Geter i Me\u0161ek.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin \u0160emov?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 15.0}], "id": "c5a6a25e69144e73a2253a36fa30aebbb1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160emovi sinovi: Elam, A\u0161ur, Arpak\u0161ad, Lud i Aram. Aramovi sinovi: Us, Hul, Geter i Me\u0161ek.", "qas": [{"question": "Tko je bio Shemov sin?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 15.0}], "id": "f8fc9c7b7ac64bbc9746e7ac0fdcbfa9b1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eberu se rodi\u0161e dva sina: jednom bje\u0161e ime Peleg, jer se za njegova doba razdijelila zemlja. Njegovu je bratu bilo ime Joktan.", "qas": [{"question": "Tko je bio otac Pelega?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 0.0}], "id": "4c01b32b5e5648cc97faa2623d994819b1CHc1v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je umro Bela, na njegovo se mjesto zakraljio Jobab, sin Zareha iz Bosre.", "qas": [{"question": "Tko je umro?", "answers": [{"text": "Bela", "answer_start": 12.0}], "id": "c41f3eb3b4444118aa2501dff0090fd5b1CHc1v44/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Njegova nevjesta Tamara rodi mu Peresa i Zeraha. U svemu je bilo pet Judinih sinova.", "qas": [{"question": "Zajedno s Perezom, tko je Juda imao pet sinova?", "answers": [{"text": "Zerah", "answer_start": 41.0}], "id": "734dc764d30f4688bcae2f76c271b40fb1CHc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hesronov sin Kaleb imao je sa \u017eenom Azubom i s Jeriotom sinove, a sinovi su mu bili: Je\u0161er, \u0160obab i Ardon.", "qas": [{"question": "Zajedno s Je\u0161erom i Ardonom, kako se zvao sin Azubahov?", "answers": [{"text": "\u0160obab", "answer_start": 92.0}], "id": "b2b640fa478a4370b070fd9017d201a2b1CHc2v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom Hesron uze k\u0107er Makira, oca Gileadova; uzeo ju je za \u017eenu kad mu je bilo \u0161ezdeset godina i ona mu rodi Seguba.", "qas": [{"question": "\u0160to mu je dosadila?", "answers": [{"text": "Segub", "answer_start": 109.0}], "id": "5e6196849513407cbe6b03a7ed64704bb1CHc2v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nearjini su sinovi bili Elijoenaj, Ezekija i Azrikam, trojica.", "qas": [{"question": "Zajedno s Elioenajem, Azrikamom i Elioenajem, koji bija\u0161e tre\u0107i sin Nearijev?", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 35.0}], "id": "fabc13b8eea044ecbe21e8dfb619a172b1CHc3v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160obalov sin Reaja rodi Jahata, a Jahat rodi Ahumaja i Lahada. To su soratski rodovi.", "qas": [{"question": "Zajedno s Ahumajem, tko je bio Jahatov otac?", "answers": [{"text": "Lahad", "answer_start": 54.0}], "id": "2a9f58f586fe4c919a559bc7324d26ddb1CHc4v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovo su sinovi od oca Etama: Jizreel, Ji\u0161ma i Jidba\u0161, a njihovoj je sestri bilo ime Haslelponija.", "qas": [{"question": "Tko je bio Jizreelov otac?", "answers": [{"text": "Etam", "answer_start": 21.0}], "id": "f0b5972b92164bff8568c5692b3f1191b1CHc4v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Fenuel je bio otac Gedoru, a Ezer je bio Hu\u0161in otac. To su bili sinovi Hura, prvenca Efrate, oca Betlehema.", "qas": [{"question": "Hur je bio otac kojeg grada?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 97.0}], "id": "ef087d3b05694b3b89ebcd2b13e0a07bb1CHc4v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naara mu je rodila Ahuzama, Hefera, Temnance i Aha\u0161tarce. To su Naarini sinovi.", "qas": [{"question": "Tko je bio sin Naarin?", "answers": [{"text": "Ahuzam", "answer_start": 19.0}], "id": "7264e949e7e24f59ab100ec2cb23b4c6b1CHc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naara mu je rodila Ahuzama, Hefera, Temnance i Aha\u0161tarce. To su Naarini sinovi.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Naarahov?", "answers": [{"text": "Ahuzam", "answer_start": 19.0}], "id": "7e774990796b4e2a89bb33e100e57807b1CHc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Matitja, jedan od levita, prvenac \u0160aluma Korahovca, brinuo se za stvari koje se peku na tavi.", "qas": [{"question": "Koje pleme je Shallum?", "answers": [{"text": "Korah", "answer_start": 41.0}], "id": "92aefdf9c2f04fc28dd425eb7511ff77b1CHc9v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "oni su stali usred toga polja i obranili ga pobiv\u0161i Filistejce. Tako im Jahve dade veliku pobjedu.", "qas": [{"question": "Tko im je Gospodin dao veliku pobjedu nad?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 72.0}], "id": "63f1f9b4f144406ba383cd40fa9c889db1CHc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Azmavet Bahurimljanin, Eljahba \u0160aalbonjanin.", "qas": [{"question": "\u0160to je Azmaveth?", "answers": [{"text": "Bahurim", "answer_start": 8.0}], "id": "3eb59a3e45bc4867b2e711ca4c3e108bb1CHc11v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mahavac Eliel i Elnaamovi sinovi Jeribaj i Jo\u0161avja i Moabac Jitma;", "qas": [{"question": "\u0160to je Eliel?", "answers": [{"text": "Mahava", "answer_start": 0.0}], "id": "b5c0589d45fb418986ca00a4779d3af5b1CHc11v46/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Evo onih \u0161to do\u0111o\u0161e k Davidu u Siklag dok se jo\u0161 uklanjao od Ki\u0161eva sina \u0160aula i bili su mu me\u0111u junacima pomaga\u010di u boju;", "qas": [{"question": "Tko je bio Saulov otac?", "answers": [{"text": "Ki\u0161", "answer_start": 61.0}], "id": "b729e28a47074efc887723d62ad3d7c8b1CHc12v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onda je postavio pred Jahvinim Kov\u010degom slu\u017ebenike me\u0111u levitima da uznose, slave i hvale Jahvu, Boga Izraelova, i to:", "qas": [{"question": "Koga je Bog poslao da slu\u017ei pred Kov\u010degom Gospodnjim?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 56.0}], "id": "a584a5a629704055a61ca07ec7d0412fb1CHc16v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "David zaplijeni zlatne \u0161titove \u0161to ih imahu Hadadezerove sluge i donese ih u Jeruzalem.", "qas": [{"question": "\u010cije sluge nose zlatne \u0161titove?", "answers": [{"text": "Hadadezer", "answer_start": 44.0}], "id": "8d70e8026c8f446e83a65a004910b67cb1CHc18v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada Hanun pograbi Davidove sluge i obrija ih, podreza im haljine dopola, do zadnjice, i posla ih natrag!", "qas": [{"question": "Tko je obrijao brade Davidovim slugama?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 5.0}], "id": "adcc3c4cf94341559f66c344b77e5920b1CHc19v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mnogo cedrovine, jer su Sidonci i Tirci dovozili mnogo cedrovih drva Davidu.", "qas": [{"question": "Kome su Sidonci i Tirijci donijeli veliku koli\u010dinu cedrovih trupaca?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 69.0}], "id": "1276e84964034155b5989d8c3c4ae377b1CHc22v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eleazar je umro nemaju\u0107i sinova, nego samo k\u0107eri, koje su sebi uzeli za \u017eene njihovi ro\u0111aci, Ki\u0161evi sinovi.", "qas": [{"question": "Tko je umro bez sina?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 0.0}], "id": "092cd5a09557469dad9da47fb958bad0b1CHc23v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zato ni leviti ne\u0107e vi\u0161e nositi Prebivali\u0161ta ni svakovrsnog pribora za njegovu slu\u017ebu.\u201d", "qas": [{"question": "Tko vi\u0161e ne treba nositi tabernakul ili bilo koji od predmeta kori\u0161tenih u njegovoj slu\u017ebi?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 8.0}], "id": "8b2b57c06baf4276b68da9d42e77dd17b1CHc23v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Popisao ih je Netanelov sin \u0160emaja, pisar od Levijeva plemena, pred kraljem, knezovima, sve\u0107enikom Sadokom, Ebjatarovim sinom Ahimelekom, pred poglavarima porodica me\u0111u sve\u0107enicima i levitima, uzev\u0161i po jednu porodicu za Eleazara, a po jednu opet za Itamara.", "qas": [{"question": "Gdje je sljede\u0107a obitelj nacrtana?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 183.0}], "id": "38152d19481c4b12a6096dff0a94c144b1CHc24v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "tre\u0107i na Harima, \u010detvrti na Seorima,", "qas": [{"question": "Koji od tri je tre\u0107i?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 9.0}], "id": "3ab6b90908ae4e38b112bd58b55c38c4b1CHc24v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ahitofel je bio kraljev savjetnik, Arkijac Hu\u0161aj kraljev prijatelj.", "qas": [{"question": "Tko je bio kraljev savjetnik?", "answers": [{"text": "Ahitofel", "answer_start": 0.0}], "id": "ac719c32470a4b509aead4f665251ad5b1CHc27v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Svim preostalim Hetitima, Amorejcima, Peri\u017eanima, Hivijcima i Jebusejcima, koji nisu bili Izraelci,", "qas": [{"question": "Zajedno s Amorejcima, Peri\u017eatima, Hivitima i Jebusetima, koji su ostali neizraelski ljudi ostali u zemlji nakon Jo\u0161uinog osvajanja?", "answers": [{"text": "Hetiti", "answer_start": 16.0}], "id": "93c0cf3396894634970e10a0b37f607ab2CHc8v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Svim preostalim Hetitima, Amorejcima, Peri\u017eanima, Hivijcima i Jebusejcima, koji nisu bili Izraelci,", "qas": [{"question": "Kako se zvao neizraelski narod koji je ostao u zemlji nakon Joshuinog osvajanja?", "answers": [{"text": "Hetiti", "answer_start": 16.0}], "id": "f97dac5098524709bff977a3343aebceb2CHc8v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako se svr\u0161io sav Salomonov posao od dana kad je bio zasnovan Dom Jahvin pa dokle ga god nije dovr\u0161io. Tako bija\u0161e dovr\u0161en Dom Jahvin.", "qas": [{"question": "Tko je naredio zavr\u0161etak Gospodinovog hrama?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 19.0}], "id": "59867a28a1c542888068e188ad31f971b2CHc8v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Salomon je uvozio konje iz Musrija i iz svih zemalja.", "qas": [{"question": "Tko je nabavio konje iz Egipta?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 0.0}], "id": "d609a74d9fba46a0ac271ff0af04ab61b2CHc9v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako se Izrael odijelio od doma Davidova sve do danas.", "qas": [{"question": "Izrael je bio u pobuni protiv koje dinastije?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 32.0}], "id": "8de7758cbac24951a599734bcc2c9f78b2CHc10v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Roboam je ljubio Ab\u0161alomovu k\u0107er Maaku vi\u0161e od svih svojih \u017eena i ino\u010da, iako je uzeo osamnaest \u017eena i \u0161ezdeset ino\u010da i rodio dvadeset i osam sinova i \u0161ezdeset k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Tko je bio Maacahin otac?", "answers": [{"text": "Ab\u0161alom", "answer_start": 17.0}], "id": "9deee8ee9898493784a29f40ca277a10b2CHc11v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Roboam je ljubio Ab\u0161alomovu k\u0107er Maaku vi\u0161e od svih svojih \u017eena i ino\u010da, iako je uzeo osamnaest \u017eena i \u0161ezdeset ino\u010da i rodio dvadeset i osam sinova i \u0161ezdeset k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Koliko djece je Rehoboam imao?", "answers": [{"text": "dvadeset i osam", "answer_start": 126.0}], "id": "6789ed6d98e44d5683d2d87ab0c95006b2CHc11v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada kralj Asa sazva sve Judejce i oni odneso\u0161e kamenje i drvo kojima je Ba\u0161a utvr\u0111ivao Ramu, pa time utvrdi\u0161e Gebu i Mispu.", "qas": [{"question": "Tko je naredio svim Judejcima da odnesu kamenje i drvo koje je Ba\u0161a koristio za gradnju Rame?", "answers": [{"text": "Asa", "answer_start": 11.0}], "id": "4e6de71a18dd4bdc99728502196a6e1db2CHc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od Benjaminova plemena: hrabri junak Eliada i s njim dvjesta tisu\u0107a ljudi naoru\u017eanih lukom i \u0161titom;", "qas": [{"question": "Od koga je Eliada vodila 200.000 ljudi?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 3.0}], "id": "b53a2a74c8f74d739d20be4f44d7cd34b2CHc17v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "za njim Jehozabad i s njim sto i osamdeset tisu\u0107a pripravnih za boj.", "qas": [{"question": "Tko je vodio 180.000 obu\u010denih ratnika?", "answers": [{"text": "Jehozabad", "answer_start": 8.0}], "id": "4e64051667c64da09e1a79d50c787df4b2CHc17v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom leviti od Kehatovih sinova i od Korahovih sinova ustado\u0161e i po\u010de\u0161e hvaliti na sav glas Jahvu, Boga Izraelova.", "qas": [{"question": "Tko je hvalio Gospodina Boga Izraelova?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 6.0}], "id": "e8610fe496b046deadb98e1a3d28de05b2CHc20v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada judejski kralj Amasja smisli i poru\u010di izraelskom kralju Joa\u0161u, sinu Jehuova sina Joahaza: \u201cDo\u0111i da se ogledamo!\u201d", "qas": [{"question": "Iz koje je nacije bila Amazija?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 43.0}], "id": "4a0aaa699fe041098ff253114e9a25d2b2CHc25v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potukao si Edomce, pa ti se srce uzobijestilo i tra\u017ei\u0161 slavu. Radije ostani kod ku\u0107e. Za\u0161to izaziva\u0161 zlo i ho\u0107e\u0161 da padne\u0161 i ti i svi Judejci s tobom?\u201d", "qas": [{"question": "Koga si sru\u0161io sa sobom?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 11.0}], "id": "aef83c0f49734c5f880b3b1484f0459fb2CHc25v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uzev\u0161i sve zlato, srebro i posu\u0111e \u0161to se nalazilo u Domu Bo\u017ejem kod Obed Edoma i u riznici kraljevskog dvora, povrh toga i taoce, vrati se u Samariju.", "qas": [{"question": "Tko je bio zadu\u017een za predmete prona\u0111ene u Bo\u017ejem hramu?", "answers": [{"text": "Obed Edom", "answer_start": 68.0}], "id": "3f1d1e690e3542359915444c66a2e5ffb2CHc25v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada ustado\u0161e neki izme\u0111u glavara Efrajimovih sinova, i to Johananov sin Azarja, Me\u0161ilemotov sin Berekja i \u0160alumov sin Ezekija, Hadlajev sin Amasa, na one \u0161to su se vra\u0107ali s vojske.", "qas": [{"question": "Azarija je bio sin \u010diji?", "answers": [{"text": "Johanan", "answer_start": 59.0}], "id": "7d90818a0a214f528a3b0ba3ccb622c3b2CHc28v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Filistejci se ra\u0161irili po gradovima Judejske \u0160efele i Negeba i, zauzev\u0161i Bet-\u0160eme\u0161, Ajalon, Gederot i Soko sa selima, Timnu sa selima i Gimzo sa selima, nastanili se ondje.", "qas": [{"question": "Tko je napao Judu u nizinama i Negev?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 0.0}], "id": "052eff3fbb354182b520e3862d54e928b2CHc28v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ahaz bija\u0161e oplja\u010dkao Jahvin Dom, kraljevski dvor i knezove, i sve to dao asirskom kralju, ali mu ni\u0161ta nije pomoglo.", "qas": [{"question": "Tko je skupio bogatstvo iz Gospodinovog hrama, kraljevske pala\u010de i du\u017enosnika?", "answers": [{"text": "Ahaz", "answer_start": 0.0}], "id": "3934edd117f544cbb3c2455371627181b2CHc28v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mnogi su donosili darove Jahvi u Jeruzalem i dragocjenosti judejskome kralju Ezekiji. Poslije toga Ezekija se uzvisio u o\u010dima svih naroda.", "qas": [{"question": "Koga su po\u0161tovali svi narodi?", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 99.0}], "id": "867a696411b64e438094298b9e597a9eb2CHc32v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U to se vrijeme Ezekija razbolio nasmrt, ali se pomolio Jahvi, koji mu je progovorio i u\u010dinio \u010dudo.", "qas": [{"question": "Tko je pogo\u0111en smrtnom bole\u0161\u0107u?", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 16.0}], "id": "535fcc1364e6420a8629bf3d8ee175a1b2CHc32v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali se Ezekija nije odu\u017eio dobro\u010dinstvu koje mu je iskazano, nego se uzoholio; stoga je do\u0161la srd\u017eba na nj, na Judu i na Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Tko je bio nezahvalan?", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 7.0}], "id": "185f670b3294469abbf4ef12fc0cc8f5b2CHc32v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ezekija je stekao vrlo veliko bogatstvo i slavu; napravio je riznice za srebro i zlato, za drago kamenje, za miomirise, za \u0161titove i za svakojake dragocjene posude;", "qas": [{"question": "Tko je izradio skladi\u0161ta za svoje srebro, zlato, drago kamenje, za\u010dine i druge vrijedne stvari?", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 0.0}], "id": "b7ec2703c60f4d62ada4ed02634e8124b2CHc32v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Isti je Ezekija za\u010depio gornji izvor Gihonske vode i svrnuo je pravo na zapadnu stranu Davidova grada. Ezekija je bio sretan u svakom poslu.", "qas": [{"question": "Koju rijeku je Hezekija branio?", "answers": [{"text": "Gihon", "answer_start": 37.0}], "id": "82344bb7fada431fac86a0bc9b05d855b2CHc32v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Samo kad su do\u0161li poslanici babilonskih knezova, poslani k njemu da se propitaju za \u010dudo koje se dogodilo u zemlji, ostavio ga je Bog da bi ga isku\u0161ao i da bi se doznalo sve \u0161to mu je u srcu.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje su izaslanici do\u0161li?", "answers": [{"text": "babilonski", "answer_start": 28.0}], "id": "07f044afe12840b1967c3ddfced85be7b2CHc32v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jahve je opominjao Mana\u0161ea i njegov narod, ali oni nisu poslu\u0161ali.", "qas": [{"question": "S kim se Bog suprotstavio?", "answers": [{"text": "Mana\u0161ea", "answer_start": 19.0}], "id": "284abddba8c74c2b8b894c03ff6ae1b8b2CHc33v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kralj se potom pope u Dom Jahvin, sa svim Judejcima, Jeruzalemcima, sve\u0107enicima, levitima i sa svim narodom, od najve\u0107ega do najmanjeg. I pro\u010dita im sve rije\u010di Knjige Saveza \u0161to je na\u0111ena u Domu Jahvinu.", "qas": [{"question": "Zajedno s judejskim narodom, sve\u0107enicima i kojom drugom skupinom kralj ide u hram Gospodnji?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 81.0}], "id": "760cec357c3d402c9df728b70b5082eeb2CHc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Klali su Pashu, a sve\u0107enici su \u0161kropili krvlju, dok su leviti odirali ko\u017eu.", "qas": [{"question": "Tko je oderao \u017eivotinje?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 55.0}], "id": "5916901e051e4c32b467554bce212070b2CHc35v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako su Izraelovi sinovi, koji su se na\u0161li ondje, u to doba sedam dana slavili Pashu i Blagdan beskvasnih kruhova.", "qas": [{"question": "Kakvu su gozbu Izraelci promatrali sedam dana?", "answers": [{"text": "Blagdan beskvasnih", "answer_start": 87.0}], "id": "8b3bd1433a25459c936c7fc51b0db612b2CHc35v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dio posu\u0111a iz Jahvina Doma odnio je Nabukodonozor u Babilon i metnuo ga u svoj dvorac u Babilonu.", "qas": [{"question": "Tko je odnio neke predmete iz Gospodinovog hrama u Babilon?", "answers": [{"text": "Nabukodonozor", "answer_start": 36.0}], "id": "f910fd9a6e504eb28aa26dcb155a3ce9b2CHc36v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zaista, mnogi sve\u0107enici, mnogi leviti i glavari obiteljski i starje\u0161ine, koji su svojim o\u010dima vidjeli temelje prija\u0161njega Hrama, plakahu iza glasa, a mnogi opet sna\u017eno klicahu od radosti.", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0107enicima, tko je tako\u0111er plakao?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 31.0}], "id": "ffaa9a59244345f8a64690a53d434359bEZRc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "upravitelj Rehum, tajnik \u0160im\u0161aj i ostali drugovi njihovi: perzijski suci, poslanici, \u010dinovnici; Arkevajci, Babilonci, Suzanci - to jest Elamci -", "qas": [{"question": "Tko je bio pisar?", "answers": [{"text": "Rehum", "answer_start": 11.0}], "id": "11434692e4254149a0f89141a644cb94bEZRc4v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "i ostali narodi koje je veliki i slavni Asurbanipal bio odveo u su\u017eanjstvo i naselio ih u gradove Samarije i druge krajeve s onu stranu Rijeke.", "qas": [{"question": "Tko je deportirao nacije?", "answers": [{"text": "Asurbanipal", "answer_start": 40.0}], "id": "676c6d07ba77409f8151a086784f2168bEZRc4v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Povrh toga, posu\u0111e zlatno i srebrno iz Doma Bo\u017ejeg koje Nabukodonozor bija\u0161e uzeo iz sveti\u0161ta u Jeruzalemu i prenio u Babilon neka se vrati i bude na svome mjestu u sveti\u0161tu jeruzalemskom i neka se postavi u Domu Bo\u017ejem.\u201d", "qas": [{"question": "\u010cijem je hramu Nabukodonozor donio zlatne i srebrne posude?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 118.0}], "id": "5ba755756d1d421285c99096748c97eebEZRc6v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izraelci - sve\u0107enici, leviti i ostatak povratnika iz su\u017eanjstva - radosno posveti\u0161e taj Dom Bo\u017eji.", "qas": [{"question": "Uz sve\u0107enike, koja je skupina ljudi prisustvovala posve\u0107enosti Bo\u017ejeg hrama?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 22.0}], "id": "38ac24df3bb74cfbb4e9842d6ea4091cbEZRc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Svi su se leviti, kao jedan \u010dovjek, o\u010distili: svi su bili \u010disti; \u017ertvovali su pashu za sve povratnike iz ropstva, za svoju bra\u0107u sve\u0107enike i za sebe.", "qas": [{"question": "Tko je \u017ertvovao Pashu janje?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 10.0}], "id": "df9665191e7145e1b546bf9767e24324bEZRc6v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sina Zerahje, sina Uzije, sina Bukija,", "qas": [{"question": "Tko je bio Zerahijin otac?", "answers": [{"text": "Uzi", "answer_start": 19.0}], "id": "d3c024d95c3c44c0a5d89dadc7a26f2ebEZRc7v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Evo glavara obitelji s rodoslovljem koji su sa mnom po\u0161li iz Babilona za vladavine kralja Artakserksa:", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj babilona?", "answers": [{"text": "Artakserks", "answer_start": 90.0}], "id": "8a22f435a4274503b5116a58d3c3a51fbEZRc8v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Za njima su popravljali Tekoanci drugi dio nasuprot velikoj Uzdignutoj kuli, sve do Ofelskog zida.", "qas": [{"question": "Na kojem gradu su radili ljudi?", "answers": [{"text": "Tekoa", "answer_start": 24.0}], "id": "db58352ede1c4b0e83d2856584623852bNEHc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "poru\u010di\u0161e mi Sanbalat i Ge\u0161em: \u201cDo\u0111i da se sastanemo u Kefiri, u Dolini ononskoj.\u201d Ali su mi oni zlo mislili.", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi Kephirim?", "answers": [{"text": "ono", "answer_start": 71.0}], "id": "0939b8088b224a4798fbdba7e814ee71bNEHc6v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Evo ljudi iz pokrajine koji su do\u0161li iz su\u017eanjstva u koje ih bija\u0161e odveo Nabukodonozor, babilonski kralj. Vratili su se u Jeruzalem i Judeju, svaki u svoj grad.", "qas": [{"question": "Tko je prisilio prognanike u progonstvo?", "answers": [{"text": "Nabukodonozor", "answer_start": 74.0}], "id": "f3c024491ce34b5f88f75db5de2d3762bNEHc7v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sinova Adonikamovih: \u0161est stotina \u0161ezdeset i sedam;", "qas": [{"question": "Tko su bili potomci?", "answers": [{"text": "Adonikam", "answer_start": 7.0}], "id": "a00fe1bfc26746dc99c1235d412073b3bNEHc7v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Harimovih sinova: tisu\u0107u i sedamnaest.", "qas": [{"question": "Tko su potomci?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 0.0}], "id": "c816b81d27ff4ae1aec82acf855f0308bNEHc7v42/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ostali Izraelci, sve\u0107enici i leviti, nastani\u0161e se u svim gradovima Judeje, svaki na svojoj ba\u0161tini i po naseljima u njihovim poljima.", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0107enicima, tko su bili i ostali Izraelci u Judi?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 31.0}], "id": "ca36e201f5504726b973f49fba8e8115bNEHc11v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Netinci su stanovali u Ofelu; Siha i Gi\u0161pa bijahu na \u010delu netinaca.", "qas": [{"question": "Gdje su \u017eivjeli sljedbenici hrama?", "answers": [{"text": "Ofel", "answer_start": 23.0}], "id": "f0436de632bd48a99d2dc7b9f5cc13f0bNEHc11v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mijamin, Maadja, Bilga,", "qas": [{"question": "Moadiah, Bilgah, i koja druga osoba je u rodu s tom osobom?", "answers": [{"text": "Mijamin", "answer_start": 0.0}], "id": "98636f44ef964dee9b4db783748871c5bNEHc12v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sve\u0107enici i leviti o\u010distili su sebe, a zatim su o\u010distili narod, vrata i zid.", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0107enicima, tko je pro\u010di\u0161\u0107avao narod?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 12.0}], "id": "ef3eaf0b231f431a97f739f746e30b5abNEHc12v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U to vrijeme nisam bio u Jeruzalemu, jer sam trideset i druge godine babilonskog kralja Artakserksa oti\u0161ao kralju; ali poslije nekog vremena izmolio sam u kralja", "qas": [{"question": "Tko je bio kralj babilona?", "answers": [{"text": "Artakserks", "answer_start": 88.0}], "id": "382c3fe6ad0043a3befe91676aa9558fbNEHc13v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "kad iznenada Sabejci navali\u0161e na njih i ote\u0161e ih, pobiv\u0161i momke o\u0161trim ma\u010dem. Jedini ja utekoh da ti ovo javim.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je odnio sluge?", "answers": [{"text": "Sabejci", "answer_start": 13.0}], "id": "d49ba5a2c8e7472494fbc4cf0fa758cabJOBc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Re\u0107u \u0107u Bogu: Nemoj me osudit! Ka\u017ei mi za\u0161to se na me obara\u0161.", "qas": [{"question": "Kome \u0107u re\u0107i?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "181ba4657d4d47fa966e8614c51c3ec3bJOBc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Svojom je snagom on ukrotio more i neman Rahaba smrvio mudro\u0161\u0107u.", "qas": [{"question": "Tko je bio veliko morsko \u010dudovi\u0161te?", "answers": [{"text": "Rahab", "answer_start": 41.0}], "id": "d6a73db3043c4f0bb793c4340ccddc54bJOBc26v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nabuja li rijeka, on ne strahuje: nimalo njega ne bi zabrinulo da mu u \u017evale i sav Jordan jurne.", "qas": [{"question": "Koja bi rijeka trebala navaliti do usta?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 83.0}], "id": "9a3841ccd31242eb93e7fc349ed4f261bJOBc40v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zar lovi\u0161 Levijatana udicom? Zar \u0107e\u0161 mu jezik za\u017evalit' u\u017eetom? Zalud je nadu u njega gojiti, na pogled njegov \u010dovjek ve\u0107 pogiba.", "qas": [{"question": "Koju \u017eivotinju mo\u017ee\u0161 uvu\u0107i s kukom i vezati je u\u017eetom?", "answers": [{"text": "Levijatan", "answer_start": 10.0}], "id": "f900f1f6225949bf820bda208803e741bJOBc40v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A mene \u0107e\u0161 zdrava uzdr\u017eati i pred svoje me lice staviti dovijeka. Blagoslovljen Jahve, Bog Izraelov, od vijeka do vijeka! Tako neka bude! Amen!", "qas": [{"question": "Tko je Gospodin Bog?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 91.0}], "id": "3cebdc331a644cae9580cb9ad9e4a3b0bPSAc41v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nek' bu\u010de i bjesne valovi morski, nek' bregovi dr\u0161\u0107u od \u017eestine njihove: s nama je Jahve nad Vojskama, na\u0161a je utvrda Bog Jakovljev!", "qas": [{"question": "Rije\u010dni kanali donose radost gradu \u010dega?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 118.0}], "id": "198c455376154399a9b69b2144a98b72bPSAc46v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moji \u0107e du\u0161mani uzmaknuti \u010dim te zazovem. Ovo sigurno znam: Bog je za mene!", "qas": [{"question": "\u010cijim obe\u0107anjem da se hvalim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 60.0}], "id": "9134b9186b88452ca261b44df12a4eb7bPSAc56v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Radostan \u0107e biti pravednik kad ugleda odmazdu, noge \u0107e prati u krvi zlotvora. I re\u0107i \u0107e ljudi: \u201cPravednik plod svoj ima! Jo\u0161 ima Boga da sudi na zemlji!\u201d", "qas": [{"question": "Tko sudi u zemlji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 129.0}], "id": "1dac8b43852b4892bfa634f73989b976bPSAc58v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Svjedo\u010danstvo podi\u017ee on u Jakovu, Zakon postavi u Izraelu, da ono \u0161to naredi ocima na\u0161im oni djeci svojoj objave,", "qas": [{"question": "U kome je on uspostavio pravilo?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 50.0}], "id": "639ff0df1a6240c394cd4462ffc67972bPSAc78v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi Efrajimovi, ratnici s lukom, u dan bitke okrenu\u0161e le\u0111a.", "qas": [{"question": "Tko se povukao u dan bitke?", "answers": [{"text": "Sinovi Efrajimovi", "answer_start": 0.0}], "id": "62fedf4a3d4f4d20b70958ecc5f5faedbPSAc78v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pred njima istjera pogane, konopom im podijeli ba\u0161tinu, pod \u0161atorjem njihovim naseli plemena izraelska.", "qas": [{"question": "Koju je naciju dopustio da se smiri?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 93.0}], "id": "0245ea9df1044d7cb7bf323a0338e640bPSAc78v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "odvede ga od ovaca dojilica da pase Jakova, narod njegov, Izraela, ba\u0161tinu njegovu.", "qas": [{"question": "Tko ga je Bog u\u010dinio pastirom?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 58.0}], "id": "872da38dac034d97bbeec6a228a03e6ebPSAc78v71/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U\u010dinit \u0107u da ondje za Davida rog izraste, pripravit \u0107u svjetiljku za svog pomazanika.", "qas": [{"question": "Koga \u0107u oja\u010dati?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 22.0}], "id": "e6db076288b249d5be5cf982357ac8d1bPSAc132v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na obali rijeka babilonskih sje\u0111asmo i plakasmo spominju\u0107i se Siona;", "qas": [{"question": "Kako se zove grad kojeg se sje\u0107amo?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 62.0}], "id": "af9c89222f6448c2bc5b6540a2cf0ff0bPSAc137v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mudrost glasno uzvikuje na ulici, na trgovima di\u017ee svoj glas;", "qas": [{"question": "Tko zove na ulicu?", "answers": [{"text": "Mudrost", "answer_start": 0.0}], "id": "9ddd0ffaa8884c1f8ff1f7782d72a901bPROc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I ovo su mudre izreke Salomonove; sabrali ih ljudi Ezekije, kralja judejskog.", "qas": [{"question": "Tko je kopirao Solomonove poslovice?", "answers": [{"text": "ljudi Ezekije, kralja judejskog", "answer_start": 45.0}], "id": "3eb41885e6a047deaad6acc6b85ff79abPROc25v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Crna sam ali lijepa, k\u0107eri jeruzalemske, kao \u0161atori kedarski, kao zavjese Salomonove.", "qas": [{"question": "Kako se zove \u0161atorske zavjese u Jeruzalemu?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 74.0}], "id": "84ec761287d747c2ae09a9dd6b3748d6bSNGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moj vinograd je preda mnom: tebi, Salomone, tisu\u0107a, a dvjesta onima \u0161to \u010duvaju plodove.", "qas": [{"question": "Tko je jedini koji ima vinograd?", "answers": [{"text": "Salomon", "answer_start": 34.0}], "id": "9d401073f00349458174e0f5aa6c3622bSNGc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 danas zaustavit \u0107e se u Nobu, rukom prijeti gori K\u0107eri sionske, Brijegu jeruzalemskom.", "qas": [{"question": "Na \u010dijoj su planini ljudi tresli pesnicom?", "answers": [{"text": "sion", "answer_start": 59.0}], "id": "ee5b56f375e648eeb675a0d97e6f5809bISAc10v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Filistejcima na zapadu za vrat \u0107e sjesti, zajedno \u0107e plijeniti sinove Istoka; ruku \u0107e svoju pru\u017eit' na Edom i Moab, bit \u0107e im pokorni sinovi Amonovi.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e biti njihovi podanici?", "answers": [{"text": "sinovi Amonovi", "answer_start": 134.0}], "id": "9a915d3672be4e0d85d0e57fa260e515bISAc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rje\u0111i \u0107e biti \u010dovjek neg' \u017ee\u017eeno zlato, rje\u0111i samrtnik od zlata ofirskog.", "qas": [{"question": "Kako se zove zlatni rudnik od kojeg \u0107u ljude u\u010diniti oskudnijim?", "answers": [{"text": "zlato", "answer_start": 33.0}], "id": "e3ceba6f304e404bb377df28d520558cbISAc13v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "srce Moabovo jeca, bjegunci mu idu do Soara. Da, uz brdo Luhit uspinju se pla\u010du\u0107i; putem horonajimskim razlije\u017ee se jauk nad propa\u0161\u0107u.", "qas": [{"question": "Kako se zove planina na koju se bjegunci penju?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 5.0}], "id": "12317c14872845b3bf06154184f4706cbISAc15v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da! Vode nimrimske postado\u0161e pustinja: trava usahla, bilja nestalo, zelenila vi\u0161e nema.", "qas": [{"question": "Koja rijeka je nestala?", "answers": [{"text": "nimrim", "answer_start": 9.0}], "id": "57be6d47c63f433c9a0728fa737f6652bISAc15v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zato pla\u010dem za trsjem sibmanskim kao \u0161to pla\u010de Jazer, suzama te ja zalijevam, He\u0161bone i Elealo! Nad plodovima tvojim, nad jematvom, krik se za\u010du;", "qas": [{"question": "Tko pla\u010de sa mnom nad vinovom lozom Sibmah?", "answers": [{"text": "Jazer", "answer_start": 47.0}], "id": "20d754dec4e149d1ac1c4bc7ef96228abISAc16v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U onaj \u0107e dan i\u0107i cesta od Egipta do Asirije. Asirci \u0107e dolaziti u Egipat, a Egip\u0107ani u Asiriju. Egipat i Asirija slu\u017eit \u0107e Jahvi.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e posjetiti Egipat?", "answers": [{"text": "Asirci", "answer_start": 46.0}], "id": "dc385de86d734af49791f617cf75f8dabISAc19v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Proro\u0161tvo o Edomu. Vi\u010du mi iz Seira: \u201cStra\u017earu, koje je doba no\u0107i? Stra\u017earu, koje je doba no\u0107i?\u201d", "qas": [{"question": "Gdje me je netko nazvao?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 30.0}], "id": "fb87379a97c84f86a836891130f8fa35bISAc21v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A od mnogobrojnih strijelaca me\u0111u hrabrim sinovima Kedrovim malo \u0107e ih ostati.\u201d Tako je govorio Jahve, Bog Izraelov.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem \u0107e strijelci ostati?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 107.0}], "id": "145533b8bcc34602aa793dc3bc1b7f93bISAc21v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elam tobolac uzima, Aram konja ja\u0161e, a Kir \u0161tit otkriva.", "qas": [{"question": "Tko je pripremio \u0161tit?", "answers": [{"text": "Kir", "answer_start": 39.0}], "id": "3e6128b04be54690a40cf37c58a4bf2cbISAc22v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vidjeste da u gradu Davidovu ima mnogo pukotina. Sabraste vodu iz Donjega ribnjaka.", "qas": [{"question": "Koji grad ste vidjeli mnoge pauze u zidovima?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 20.0}], "id": "1d90946ddfb44d05bde438165fb22a09bISAc22v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Metnut \u0107u mu na ple\u0107a klju\u010d od ku\u0107e Davidove: kad otvori, nitko ne\u0107e zatvoriti, kad zatvori, nitko ne\u0107e otvoriti.", "qas": [{"question": "\u010cija je ku\u0107a klju\u010d?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 36.0}], "id": "54160b6f1a75418dae38daba22113b57bISAc22v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jest, Jahvi se sa\u017ealio Sion, sa\u017ealile mu se njegove razvaline. Pustaru \u0107e njegovu u\u010diniti poput Edena, a stepu poput Vrta Jahvina. Klicanje i radost njim \u0107e odjekivat', i zahvalnice i glas hvalospjeva.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e Gospodin utje\u0161iti?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 23.0}], "id": "b62b6469675f429fa7c011a8d259ec71bISAc51v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sva stada kedarska u tebi \u0107e se sabrati, ovnovi nebajotski bit \u0107e ti na slu\u017ebu. Penjat \u0107e se k'o ugodna \u017ertva na moj \u017ertvenik, proslavit \u0107u Dom Slave svoje!", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e\u0161 na\u0107i sve ovce?", "answers": [{"text": "kedar", "answer_start": 10.0}], "id": "75ab315b50284f38a145ac2ca8fab19cbISAc60v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rije\u010di Jeremije, sina Hilkijina, sve\u0107enika iz Anatota, u zemlji Benjaminovoj.", "qas": [{"question": "U kojem plemenu je Jeremiah \u017eivio?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 64.0}], "id": "e28767cae3434e27be83e359e6c8b394bJERc1v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sve\u0107enici ne govorahu: 'Gdje je Jahve?' Tuma\u010di Zakona mene ne upozna\u0161e, pastiri otpado\u0161e od mene, a proroci prorokovahu u ime Baalovo i i\u0111ahu za onima \u0161to im pomo\u0107i ne mogo\u0161e.", "qas": [{"question": "Koga su tvoji proroci prorokovali u ime?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 126.0}], "id": "044cbd2dc3c1467b897988b6c72e6fecbJERc2v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zar da kradete, ubijate, \u010dinite preljub, krivo se zaklinjete, palite tamjan Baalu i tr\u010dite za tu\u0111im bogovima kojih ne poznajete,", "qas": [{"question": "Tko se \u017ertvuje?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 76.0}], "id": "cc14740b65cd4311b7688dd2f406d0e3bJERc7v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer ima\u0161, o Judejo, bogova koliko i gradova! I koliko ima ulica u Jeruzalemu, toliko \u017ertvenika podigoste da kadite Baalu.", "qas": [{"question": "Tko je odvratni bog da narod Judin ima onoliko \u017ertvenika da \u017ertvuje kao \u0161to imaju ulice u gradu?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 115.0}], "id": "62f80a4148fa4e669f3260d7bdd5e2bdbJERc11v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jahve nad Vojskama, koji te bija\u0161e posadio, nesre\u0107u ti namijeni zbog zlo\u010dina \u0161to ga u\u010dini dom Izraelov i dom Judin kade\u0107i Baalu da bi mene razgnjevili.", "qas": [{"question": "Tko je Bog kojemu su Izraelci i Juda prinosili \u017ertve?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 122.0}], "id": "87505ec76de14944aaf0798d30269f29bJERc11v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pa ako doista nau\u010de putove naroda mojega i stanu se zaklinjati imenom mojim - '\u017divoga mi Jahve' - kao \u0161to su u\u010dili moj narod da se zaklinje Baalom, tada \u0107e se opet nastaniti usred naroda moga.", "qas": [{"question": "Tko je bog kojeg moj narod kune svojim prisegama koriste\u0107i?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 140.0}], "id": "dba5aa916ff04eb2aff5da59e104b1f0bJERc12v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Stoga, evo, dolaze dani - rije\u010d je Jahvina - kad se ovo mjesto ne\u0107e vi\u0161e zvati Tofet ni Dolina Ben Hinom nego Dolina klanja.", "qas": [{"question": "Kako \u0107e ljudi zvati ovu dolinu?", "answers": [{"text": "Dolina klanja", "answer_start": 110.0}], "id": "c4bef28c3ad649379db81e3c0d0a8262bJERc19v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ohola, iako meni pripada\u0161e, bludu se odala; uspalila se za ljubavnicima, za Asircima, susjedima svojim,", "qas": [{"question": "Tko su bili Oholahini ljubavnici?", "answers": [{"text": "Asirci", "answer_start": 76.0}], "id": "7b56ef0db93349b5b91a065de3d76cecbEZKc23v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Ezekiel \u0107e vam biti primjer: u\u010dinit \u0107ete sve \u0161to je i on \u010dinio. Kad se to zbude, spoznat \u0107ete da sam ja Jahve!'", "qas": [{"question": "Tko je predmet lekcija za vas?", "answers": [{"text": "Ezekiel", "answer_start": 2.0}], "id": "3c5bc251aecc4ddcb0d792be5f58c764bEZKc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: 'Zato \u0161to Filistejci izvr\u0161i\u0161e odmazdu, krvavo se osve\u0107uju\u0107i s mr\u017enjom u srcu, razaraju\u0107i sve zbog svojeg neprijateljstva,", "qas": [{"question": "Tko je u\u010dinio nemilosrdnu osvetu Judi?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 37.0}], "id": "e004bbc47ee64771aa060dd4bd670173bEZKc25v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zbog obilja robe tvoje Edom s tobom trgova\u0161e. Davahu ti za trg dragulje, purpur i vezivo, koralje, rubine i bez;", "qas": [{"question": "Tko je bio va\u0161 trgova\u010dki partner?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 23.0}], "id": "873805b546d64686a1971276022d0e37bEZKc27v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Govori i reci: 'Ovako govori Jahve Gospod: Evo me protiv tebe, faraone, kralju egipatski, golemi krokodile \u0161to le\u017ei\u0161 usred rijeka svojih. Ti re\u010de: 'Rijeke su moje, sebi sam ih na\u010dinio.'", "qas": [{"question": "Tko je kralj Egipta?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 63.0}], "id": "5e433ca084624defa80112ab09d7775dbEZKc29v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Stoga ovako govori Jahve Gospod: 'Gle, predat \u0107u Nabukodonozoru, kralju babilonskome, zemlju egipatsku. Odnijet \u0107e joj blago, nagrabiti plijena i oplja\u010dkati je. To \u0107e biti pla\u0107a vojsci njegovoj.", "qas": [{"question": "Tko je kralj babilona?", "answers": [{"text": "Nabukodonozor", "answer_start": 49.0}], "id": "159e34baf8cd4bc78c86a297683d3d8dbEZKc29v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Stoga ovako govori Jahve Gospod: 'Evo me protiv faraona, kralja egipatskoga, da mu slomim obje ruke, i zdravu i slomljenu, i da mu ma\u010d izbijem iz ruke!", "qas": [{"question": "Tko je kralj Egipta?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 48.0}], "id": "caa83470e6224f21a267bfefd44a173abEZKc30v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na koga, dakle, me\u0111u drve\u0107em edenskim, nali\u010di\u0161 svojom mo\u0107i, slavom i veli\u010dinom? A sad si s njima oboren u podzemni kraj i s neobrezanima le\u017ei\u0161 me\u0111u onima \u0161to ma\u010dem bijahu probodeni. To je faraon i sve njegovo mno\u0161tvo' - rije\u010d je Jahve Gospoda.\u201d", "qas": [{"question": "Koje od drve\u0107a koje je zemlje bilo poput vas u veli\u010danstvu i uzvi\u0161enosti?", "answers": [{"text": "eden", "answer_start": 29.0}], "id": "49b5026510ba4315a0ccc87fd62fae91bEZKc31v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ondje Elam i sve mno\u0161tvo njegovo oko groba njegova - svi pobijeni, ma\u010dem poko\u0161eni, neobrezani u podzemni kraj mrtvih si\u0111o\u0161e: neko\u0107 u\u017eas u zemlji \u017eivih, snose sad sramotu svoju s onima \u0161to u jamu si\u0111o\u0161e.", "qas": [{"question": "Tko je tamo sa svim njenim hordama oko groba?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 6.0}], "id": "1c8ded6837e5416eb9efc54937e3b824bEZKc32v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ondje je Edom i svi njegovi kraljevi i knezovi: unato\u010d svojemu juna\u0161tvu, i oni le\u017ee zajedno s onima \u0161to su ma\u010dem poko\u0161eni, s neobrezanima, s onima koji u jamu si\u0111o\u0161e.", "qas": [{"question": "Tko je tamo s njezinim kraljevima i svim njezinim prin\u010devima?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 9.0}], "id": "fc05c243f46645ae9c12ce390baeed53bEZKc32v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, okreni lice k Seirskoj gori i prorokuj protiv nje!", "qas": [{"question": "Koja planina bi trebala prorokovati?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 30.0}], "id": "01213632e57c47b98b5444b80eb5f3a5bEZKc35v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "ovako, dakle, govori Jahve Gospod: Zaista sam govorio o ognju ljubomore svoje protiv ostalih naroda, protiv sveg Edoma, koji s rado\u0161\u0107u u srcu i s mr\u017enjom u du\u0161i sebi prisvoji u posjed zemlju moju da je oplijeni i oplja\u010dka.'", "qas": [{"question": "Tko je napravio moju zemlju njihovom imovinom i plijenom?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 113.0}], "id": "e3b8ba0fd7f94cde9b9aa5f84218a104bEZKc36v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada \u0107e se re\u0107i: 'Evo zemlje \u0161to bija\u0161e pusta, a postade kao vrt edenski! Gle gradova \u0161to bijahu pusti, same razvaline i ru\u0161evine, a sada su utvr\u0111eni i napu\u010deni!'", "qas": [{"question": "Kakav vrt su ljudi rekli da je zemlja?", "answers": [{"text": "eden", "answer_start": 65.0}], "id": "ac5a894334ad46898a83e985fba4d02cbEZKc36v35/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Re\u010de mi: \u201cSine \u010dovje\u010dji, te kosti - to je sav dom Izraelov. Evo, oni vele: 'Usahnu\u0161e nam kosti i propade nam nada, pogibosmo!'", "qas": [{"question": "\u010cije kosti su kosti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 50.0}], "id": "4bc5cc9c4a3642129eddcf167470343cbEZKc37v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, uzmi drvo i napi\u0161i na njemu: 'Juda i sinovi Izraelovi, njegovi saveznici!' Onda uzmi drugo drvo i napi\u0161i na njemu: 'Josip - drvo Efrajimovo - i sav dom Izraelov, njegov saveznik.'", "qas": [{"question": "Tko je grana Efrajimova?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 132.0}], "id": "100ac61d63324f50867a15f44e2f3a83bEZKc37v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u017ditelji negepski ba\u0161tinit \u0107e goru Ezavljevu, \u017eitelji \u0160efele zemlju filistejsku; ba\u0161tinit \u0107e kraj Efrajimov i kraj samarijski, a Benjamin \u0107e ba\u0161tiniti Gilead.", "qas": [{"question": "\u010cija planina \u0107e Negev preuzeti?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 34.0}], "id": "87dddbcf0ce948c2a5521f0de1717f29bOBAc1v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izbavitelji \u0107e uza\u0107i na goru Sion da sude gori Ezavljevoj. I tada \u0107e nastat' kraljevstvo Jahvino.", "qas": [{"question": "Na \u010dijoj planini \u0107e dostavlja\u010di?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 29.0}], "id": "12cf03b8f04945bc911eec18c1cd6c8ebOBAc1v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zerubabelove su ruke ovaj Dom utemeljile, njegove \u0107e ga ruke zavr\u0161iti. I vi \u0107ete znati da me k vama poslao Jahve nad Vojskama.", "qas": [{"question": "Tko je postavio temelje hrama?", "answers": [{"text": "Zerubabel", "answer_start": 0.0}], "id": "3c48e8fabfd9444e826655b28fc6b4b4bZECc4v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cOja\u010dat \u0107u dom Judin, spasiti dom Josipov. Opet \u0107u ih naseliti, \u017eao mi ih, i bit \u0107e kao da ih nisam odbacio, jer ja sam Jahve, Bog njihov - usli\u0161at \u0107u ih.\u201d", "qas": [{"question": "Od koga je Juda izbavio narod?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 34.0}], "id": "383ad5dee13441c8af646b4f80b2f1e3bZECc10v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I plakat \u0107e zemlja, svaka porodica napose, i \u017eene njihove napose; porodica doma Davidova napose, i \u017eene njihove napose; porodica doma Natanova napose, i \u017eene njihove napose;", "qas": [{"question": "Tko je bio kraljevsko doma\u0107instvo?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 80.0}], "id": "a4a3e5ef0b1e43b598b88861bb0d2f48bZECc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "i svaki \u0107e lonac u Jeruzalemu i u Judeji biti posve\u0107en Jahvi nad Vojskama - svi koji budu htjeli \u017ertvovati uzimat \u0107e ih i kuhati u njima. I u dan onaj ne\u0107e vi\u0161e biti trgovaca u Domu Jahve nad Vojskama.", "qas": [{"question": "Koja religija vi\u0161e ne\u0107e biti u ku\u0107i Gospodnjoj?", "answers": [{"text": "trgovac", "answer_start": 166.0}], "id": "2814bd7200f44b798eedd22210bd627ebZECc14v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Farizeji izi\u0111u i dadnu se odmah s herodovcima na vije\u0107anje protiv njega kako da ga pogube.", "qas": [{"question": "S kim su farizeji po\u010deli planirati?", "answers": [{"text": "herod", "answer_start": 34.0}], "id": "29b3125b63a14651a70330ea5b8e1058bMRKc3v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Lak\u0161e je devi kroz u\u0161ice iglene nego bogata\u0161u u kraljevstvo Bo\u017eje.\u201d", "qas": [{"question": "Koje kraljevstvo je lak\u0161e devi pro\u0107i kroz oko igle nego za bogata\u0161a u\u0107i?", "answers": [{"text": "kraljevstvo Bo\u017eje", "answer_start": 48.0}], "id": "b94f466614564fad843512e6e075f8fbbMRKc10v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Oni donije\u0161e. I re\u010de im: \u201c\u010cija je ovo slika i natpis?\u201d A oni \u0107e mu: \u201cCarev.\u201d", "qas": [{"question": "\u010ciji su natpis pitali?", "answers": [{"text": "Carev", "answer_start": 69.0}], "id": "12b54744fc304ebdb491fd41e5a2eb29bMRKc12v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "do\u0111e Josip iz Arimateje, ugledan vije\u0107nik, koji tako\u0111er is\u010dekiva\u0161e kraljevstvo Bo\u017eje: odva\u017ei se, u\u0111e k Pilatu i zaiska tijelo Isusovo.", "qas": [{"question": "Tko je oti\u0161ao Pilatu i tra\u017eio tijelo Isusovo?", "answers": [{"text": "Josip iz Arimateje", "answer_start": 5.0}], "id": "87b8228c25f84af6b5ad007da07efc10bMRKc15v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On \u0107e biti velik i zvat \u0107e se Sin Svevi\u0161njega. Njemu \u0107e Gospodin Bog dati prijestolje Davida, oca njegova,", "qas": [{"question": "Kako \u0107e se zvati?", "answers": [{"text": "Sin Svevi\u0161njega", "answer_start": 30.0}], "id": "a273f5f60f694329a6a0db59d8c38f62bLUKc1v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Prihvati Izraela, slugu svoga, kako obe\u0107a ocima na\u0161im:", "qas": [{"question": "Kome je pomogao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 9.0}], "id": "95e4ec7aff3640518f7a3b5d292248a5bLUKc1v54/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A neki od njih reko\u0161e: \u201cPo Beelzebulu, poglavici \u0111avolskom, izgoni \u0111avle!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je vladar demona?", "answers": [{"text": "Beelzebul", "answer_start": 27.0}], "id": "5a6b763fab9542018739a25b699cfb9dbLUKc11v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Oni ga sprijeda u\u0161utkivali, ali on je jo\u0161 ja\u010de vikao: \u201cSine Davidov, smiluj mi se!\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao da mu se smiluje?", "answers": [{"text": "Sine Davidov", "answer_start": 55.0}], "id": "678ea19cdfe941cbb870c4a25386eeefbLUKc18v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Zakej usta i re\u010de Gospodinu: \u201cEvo, Gospodine, polovicu svog imanja dajem siromasima! I ako sam koga u \u010demu prevario, vra\u0107am \u010detverostruko.\u201d", "qas": [{"question": "I re\u010de Gospodinu: \"Gle, Gospodine, polovinu svog posjeda dajem siromasima, i ako sam koga prevario, pla\u0107am \u010detiri puta vi\u0161e!\"", "answers": [{"text": "Zakej", "answer_start": 2.0}], "id": "20e3745fd7c94ad0bb875e55dc703aabbLUKc19v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad Herod ugleda Isusa, veoma se obradova jer ga je ve\u0107 odavna \u017eelo vidjeti zbog onoga \u0161to je o njemu slu\u0161ao te se nadao od njega vidjeti koje \u010dudo.", "qas": [{"question": "Kome je bilo drago vidjeti Isusa?", "answers": [{"text": "Herod", "answer_start": 6.0}], "id": "9519a96bf34e40b5a71af8dfe0cc2219bLUKc23v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ni Herod jer ga posla natrag nama. Evo, on nije po\u010dinio ni\u0161ta \u010dime bi zaslu\u017eio smrt.", "qas": [{"question": "Tko ga je poslao natrag k nama?", "answers": [{"text": "Herod", "answer_start": 5.0}], "id": "9c1f1c22f0f34ac9b15c18d3cb42f873bLUKc23v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I kada do\u0111o\u0161e na mjesto zvano Lubanja, ondje razape\u0161e njega i te zlo\u010dince, jednoga zdesna, drugoga slijeva.", "qas": [{"question": "Koje je mjesto gdje je prona\u0111en raspeti \u010dovjek?", "answers": [{"text": "Lubanja", "answer_start": 30.0}], "id": "1006a69b48c64827b8d2e8fec97e4608bLUKc23v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bi \u010dovjek poslan od Boga, ime mu Ivan.", "qas": [{"question": "Tko je poslao Johna?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "3c1312e7663e460bbdc10e92fa2d6fdbbJHNc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Upita ga Nikodem: \u201cKako se to mo\u017ee zbiti?\u201d", "qas": [{"question": "Tko je pitao, \"Kako to mo\u017ee biti?", "answers": [{"text": "Nikodem", "answer_start": 9.0}], "id": "492d6a350bd14663b09d1aaf1109ab3ebJHNc3v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer Ivan jo\u0161 nije bio ba\u010den u tamnicu.", "qas": [{"question": "Tko jo\u0161 nije ba\u010den u zatvor?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 4.0}], "id": "cd4dd4b750774f419861c149bdba5a2dbJHNc3v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cDo\u0111ite da vidite \u010dovjeka koji mi je kazao sve \u0161to sam po\u010dinila. Da to nije Krist?\u201d", "qas": [{"question": "\u0160to \u010dovjek koji mi je rekao sve \u0161to sam ikada nije bio?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 76.0}], "id": "0e9f7a6e323b41c38f7f981282d85c5cbJHNc4v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad je dakle stigao u Galileju, Galilejci ga lijepo primi\u0161e jer bijahu vidjeli \u0161to je sve u\u010dinio u Jeruzalemu za blagdana. Jer su i oni bili uzi\u0161li na blagdan.", "qas": [{"question": "Tko ga je primio kad je do\u0161ao u Galileju?", "answers": [{"text": "Galilejci", "answer_start": 32.0}], "id": "17e60e198d6e473ea9a1b6d986a92e0fbJHNc4v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ako \u010dovjek mo\u017ee primiti obrezanje u subotu da se ne prekr\u0161i Mojsijev zakon, za\u0161to se ljutite na mene \u0161to sam svega \u010dovjeka ozdravio u subotu?", "qas": [{"question": "\u010ciji zakon nije prekr\u0161en?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 60.0}], "id": "f39c557d5054494d85e3534e2a743cccbJHNc7v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On odgovori: \u201c\u010covjek koji se zove Isus na\u010dini kal, premaza mi o\u010di i re\u010de mi: 'Idi u Siloam i operi se.' Odoh dakle, oprah se i progledah.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje je Isus rekao da operem o\u010di?", "answers": [{"text": "Siloam", "answer_start": 84.0}], "id": "360fab9f8a7247cabd391e4d5731c929bJHNc9v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nato neki izme\u0111u farizeja reko\u0161e: \u201cNije taj \u010dovjek od Boga: ne pazi na subotu.\u201d Drugi su pak govorili: \u201cA kako bi jedan gre\u0161nik mogao \u010diniti takva znamenja?\u201d I nastade me\u0111u njima podvojenost.", "qas": [{"question": "Tko su neki farizeji rekli da ovaj \u010dovjek nije iz?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 54.0}], "id": "3a65eee4ba3741b69d2d93487a92d858bJHNc9v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad ovaj ne bi bio od Boga, ne bi mogao \u010diniti ni\u0161ta\u201d.", "qas": [{"question": "Od koga je do\u0161ao taj \u010dovjek?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 22.0}], "id": "72c168edd301486b8e30a68d6f8271c7bJHNc9v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cNeka se ne uznemiruje srce va\u0161e! Vjerujte u Boga i u mene vjerujte!", "qas": [{"question": "U koga vjeruje\u0161?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 45.0}], "id": "64a5c4a82b1e4152ab9f8ce4ba854985bJHNc14v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ta sam vas Otac ljubi jer vi ste mene ljubili i vjerovali da sam ja od Boga izi\u0161ao.", "qas": [{"question": "Od koga si vjerovao da sam do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 71.0}], "id": "fdba03e55d984375a2f354a29d6e98f1bJHNc16v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sada znamo da sve zna\u0161 i ne treba da te tko pita. Stoga vjerujemo da si izi\u0161ao od Boga.\u201d", "qas": [{"question": "Od koga vjerujemo da ste do\u0161li?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 82.0}], "id": "cb375325e4294588899a6bda0540ff73bJHNc16v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u010cuv\u0161i te rije\u010di, Pilat izvede Isusa i posadi na suda\u010dku stolicu na mjestu koje se zove Litostrotos - Plo\u010dnik, hebrejski Gabata -", "qas": [{"question": "Gdje je Isus sjedio na sudu?", "answers": [{"text": "Plo\u010dnik", "answer_start": 101.0}], "id": "66fc357c3edf4baa83e3559f35ff69f0bJHNc19v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Prvog dana u tjednu rano ujutro, jo\u0161 za mraka, do\u0111e Marija Magdalena na grob i opazi da je kamen s groba dignut.", "qas": [{"question": "Tko je vidio da se kamen odmaknuo od ulaza u grobnicu?", "answers": [{"text": "Marija Magdalena", "answer_start": 52.0}], "id": "47eb2a58652744aaa8ca22bb7a0ac041bJHNc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160to umrije, umrije grijehu jednom zauvijek; a \u0161to \u017eivi, \u017eivi Bogu.", "qas": [{"question": "Kome \u017eivi?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 61.0}], "id": "d42624e644a740278e3506c8cc70a018bROMc6v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer Pismo veli faraonu: Zato te upravo podigoh da na tebi poka\u017eem svoju mo\u0107 i da se razglasi ime moje po svoj zemlji.", "qas": [{"question": "Kome je Pismo reklo?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 15.0}], "id": "f42f5df2a8f04a50b26008fcabd491eebROMc9v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ipak vam djelomi\u010dno smionije napisah da vas na poznato nekako podsjetim poradi milosti koja mi je dana od Boga -", "qas": [{"question": "Tko mi je dao milost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 106.0}], "id": "f2e72910ff90433091d32b646e98d049bROMc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da, odlu\u010di\u0161e, a i du\u017enici su im. Jer ako su pogani postali sudionicima njihovih duhovnih dobara, du\u017eni su im u tjelesnima poslu\u017eiti.", "qas": [{"question": "Tko je du\u017ean da im slu\u017ei u materijalnim stvarima?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 44.0}], "id": "7b524b4daa0646ec9312ef2b583911e3bROMc15v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pozdravite Herodiona, ro\u0111aka moga. Pozdravite Narcisove koji su u Gospodinu.", "qas": [{"question": "Tko je moj sunarodnjak?", "answers": [{"text": "Pozdravite Herodion", "answer_start": 0.0}], "id": "ee58b7aadc9d4a809038303c9f7c616cbROMc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pozdravite Herodiona, ro\u0111aka moga. Pozdravite Narcisove koji su u Gospodinu.", "qas": [{"question": "\u010ciji je dom u Gospodinu?", "answers": [{"text": "Narcis", "answer_start": 46.0}], "id": "a43719456de14baca658456770c6cf17bROMc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pozdravljam vas u Gospodinu ja, Tercije, koji napisah ovu poslanicu.", "qas": [{"question": "Tko je autor ovog pisma?", "answers": [{"text": "Tercije", "answer_start": 32.0}], "id": "59b1b655f0d54ad0836801b8796bd00cbROMc16v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer kao \u0161to u Adamu svi umiru, tako \u0107e i u Kristu svi biti o\u017eivljeni.", "qas": [{"question": "U onome \u0161to je Adam umro?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 43.0}], "id": "a90de0eea85d41f3b26edee27ffb631eb1COc15v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Otrijeznite se kako valja i ne grije\u0161ite jer neki, na sramotu vam ka\u017eem, ne znaju za Boga.", "qas": [{"question": "Neki nemaju saznanja o \u010demu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 85.0}], "id": "51fb5f55f6f140b9ab0c0f7944a97825b1COc15v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kada do\u0111oh u Troadu poradi evan\u0111elja Kristova, premda mi se otvori\u0161e vrata u Gospodinu,", "qas": [{"question": "Tko sam navijestio evan\u0111elje?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 37.0}], "id": "f703a90a49ec4272978836e286047765b2COc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uistinu, mi nismo kao mnogi koji trguju rije\u010dju Bo\u017ejom, nego iskreno - kao od Boga pred Bogom - u Kristu govorimo.", "qas": [{"question": "Tko mi govorimo u pred Bogom?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 98.0}], "id": "1668977acfb34c23a1ff4b0fae7f329bb2COc2v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160to vam pi\u0161em, Bog mi je svjedok, ne la\u017eem.", "qas": [{"question": "Tko je izvor mojih spisa?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 15.0}], "id": "ff9a24ec50594874a70087829c4a2affbGALc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uzi\u0111oh po objavi i izlo\u017eih im - napose uglednijima - evan\u0111elje koje propovijedam me\u0111u poganima da ne bih mo\u017eda, ili da nisam, tr\u010dao uzalud.", "qas": [{"question": "Kome sam propovijedao?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 86.0}], "id": "6cc10d2a078d4254969db4dab6f44a11bGALc2v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "da u Kristu Isusu na pogane do\u0111e blagoslov Abrahamov: da Obe\u0107anje, Duha, primimo po vjeri.", "qas": [{"question": "Tko je bio Abrahamov sin?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 5.0}], "id": "391d8ab3c361429095b9bda80232afe9bGALc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zahvaljujem Bogu svomu kad vas se god sjetim.", "qas": [{"question": "Kome da zahvalim svaki put kad te se sjetim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "4aa7c8417d9b498991d3ee32180a2137bPHPc1v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ta meni je \u017eivjeti Krist, a umrijeti dobitak!", "qas": [{"question": "Za mene, \u017eivot je \u0161to?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 19.0}], "id": "95b2b3e7fff24b64909a957da59d7192bPHPc1v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "ne pla\u0161e\u0107i se ni u \u010demu protivnika. To je njima najava njihove propasti, a va\u0161ega spasenja, i to od Boga.", "qas": [{"question": "Tko je znak va\u0161eg spasenja?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 100.0}], "id": "dd17a9d8ca744bdc9acb800c35c67feabPHPc1v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Re\u010de netko od njih, njihov vlastiti prorok: \u201cKre\u0107ani uvijek la\u0161ci, opake zvijeri, trbusi dangubni.\u201d", "qas": [{"question": "Tko su uvijek bili la\u017eljivci, zle zvijeri, lijeni gutljaji?", "answers": [{"text": "Kre\u0107ani", "answer_start": 45.0}], "id": "532755458493496bba8812bb6f2abf63bTITc1v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zahvaljujem svagda Bogu svojemu spominju\u0107i te se u svojim molitvama", "qas": [{"question": "Kome uvijek zahvaljujem?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 19.0}], "id": "45f64425ce5f4694be840663986ec658bPHMc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hajde, brate, da se tobom okoristim u Gospodinu: okrijepi srce moje u Kristu!", "qas": [{"question": "Osvje\u017eiti moje srce u \u010demu?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 70.0}], "id": "8ed63631274243868e5984f09add36d4bPHMc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ljubljeni, ne vjerujte svakom duhu, nego provjeravajte duhove jesu li od Boga, jer su mnogi la\u017eni proroci izi\u0161li u svijet.", "qas": [{"question": "Ne vjerujte svakom duhu, ve\u0107 ih testirajte kako biste utvrdili jesu li od koga?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 73.0}], "id": "7c5f9711f94043949f67d0edf0918eceb1JNc4v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Znamo: od Boga smo, a sav je svijet pod Zlim.", "qas": [{"question": "Od koga znamo da smo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "216aff4e241e4cd3b49fb00cba01cb79b1JNc5v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0160esti an\u0111eo zatrubi. I za\u010dujem neki glas iz rogova zlatnoga \u017ertvenika pred Bogom.", "qas": [{"question": "Tko je zlatni oltar prije?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 75.0}], "id": "359a7933245843598537c52dccd9ff8ebREVc9v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "ogrnut je ogrta\u010dem krvlju natopljenim; ime mu: Rije\u010d Bo\u017eja.", "qas": [{"question": "Koje je ime dano osobi koja je odjevena u krv?", "answers": [{"text": "Rije\u010d Bo\u017eja", "answer_start": 47.0}], "id": "df360821902a48428cd17e75a1365592bREVc19v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rijeka je izvirala iz Edena da bi natapala vrt; odatle se granala u \u010detiri kraka.", "qas": [{"question": "Koja rijeka te\u010de od Raja do vo\u0107njaka?", "answers": [{"text": "vrt", "answer_start": 43.0}], "id": "1160ba5ef4d14b6fbaf4ad324da9ad07bGENc2v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Potom Jahve zapita Kajina: \u201cGdje ti je brat Abel?\u201d \u201cNe znam\u201d, odgovori. \u201cZar sam ja \u010duvar brata svoga?\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zvao Kainov brat?", "answers": [{"text": "Abel", "answer_start": 44.0}], "id": "c10f0eee9d7d4517b7c4ec20924f8a01bGENc4v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad je Kenanu bilo sedamdeset godina, rodi mu se Mahalalel.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je postao Mahalalelov otac?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 7.0}], "id": "817f5f6f2fd140698bfe419068d73569bGENc5v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Mahalalelovu Kenan je \u017eivio osam stotina i \u010detrdeset godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je bio otac Mahalalela?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 24.0}], "id": "5f4221ad82664427aed5c14ffb1fccbebGENc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nadjene mu ime Noa, govore\u0107i: \u201cOvaj \u0107e nam pribavljati, u trudu i naporu na\u0161ih ruku, utjehu iz zemlje koju je Bog prokleo.\u201d", "qas": [{"question": "Kako ga je Noa nazvao?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 15.0}], "id": "fedb95e467544a0eaa9845ec36f84122bGENc5v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po\u0161to je Noa pro\u017eivio pet stotina godina, rode mu se \u0160em, Ham i Jafet.", "qas": [{"question": "Kako se zvala beba s kojom se Noah rodio?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 64.0}], "id": "fb1a0be905d548ce901969b18fbaa416bGENc5v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onog dana u\u0111e u korablju Noa i njegovi sinovi: \u0160em, Ham i Jafet, Noina \u017eena i tri \u017eene Noinih sinova s njima;", "qas": [{"question": "Kako se zvala Noina \u017eena?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 58.0}], "id": "6784741c3da047aaa6074bfabf7b7547bGENc7v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I re\u010de Bog: \u201cA ovo znamen je Saveza koji stavljam izme\u0111u sebe i vas i svih \u017eivih bi\u0107a \u0161to su s vama, za nara\u0161taje budu\u0107e:", "qas": [{"question": "Tko je rekao: \"Ovo je jamstvo Saveza koji sklapam s vama i svako \u017eivo bi\u0107e s vama, Savez za sve budu\u0107e nara\u0161taje.", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "63aa3e95bd1944019df02a32f69a71f9bGENc9v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Poslije Potopa Noa po\u017eivje trista pedeset godina.", "qas": [{"question": "Kako se Noahovo ime?", "answers": [{"text": "Noa", "answer_start": 15.0}], "id": "e1500bff2ae044a7b55540a687446b94bGENc9v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ofir, Havila i Jobab. Sve su to sinovi Joktanovi.", "qas": [{"question": "Kako se zvala tri Joktanova sina?", "answers": [{"text": "Ofir, Havila i Jobab", "answer_start": 0.0}], "id": "5d907cfd5248442d92db987c5e447912bGENc10v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad je \u0160elahu bilo trideset godina, rodi mu se Eber.", "qas": [{"question": "Kako se zvao dijete koje je Shelah imala?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 47.0}], "id": "a9d5a311d38a4d7e902b0cb103bf18a1bGENc11v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Eberovu \u0160elah je \u017eivio \u010detiri stotine i tri godine te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Kako se zvala beba koju je Shelah rodila?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 11.0}], "id": "dc546bbf2cdb43e39a6fad757cbcccf8bGENc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad su Eberu bile trideset i \u010detiri godine, rodi mu se Peleg.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Eberov sin?", "answers": [{"text": "Peleg", "answer_start": 55.0}], "id": "ed3aa6775d794d20b670b8db8dc65379bGENc11v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Pelegovu Eber je \u017eivio \u010detiri stotine i trideset godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Eberov sin?", "answers": [{"text": "Peleg", "answer_start": 11.0}], "id": "9ce13dc28afb4f808a5c8e3739a65ffbbGENc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad je Pelegu bilo trideset godina, rodi mu se Reu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Pelegov sin?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 47.0}], "id": "c95b29bb355c4594ad9b2cf72a94e46abGENc11v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad su Reuu bile trideset i dvije godine, rodi mu se Serug.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je postao Serugov otac?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 7.0}], "id": "4303283ef2e44a68896bfaf22088d835bGENc11v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju Nahorovu Serug je \u017eivio dvjesta godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Nahor?", "answers": [{"text": "Serug", "answer_start": 20.0}], "id": "73175686cc594afe83cbcdc087052143bGENc11v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Haran umrije za \u017eivota svoga oca Teraha, u svome rodnom kraju, u Uru Kaldejskom.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Haranov otac?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 33.0}], "id": "e6798ab0ea8342688db742e86a6d5206bGENc11v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram se zaputi kako mu je Jahve rekao. S njime krenu i Lot. Abramu je bilo sedamdeset i pet godina kad je oti\u0161ao iz Harana.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kraljev sin?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 56.0}], "id": "f6a0c943ba434b5ab9443b75b05721e8bGENc12v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram pro\u0111e zemljom do mjesta \u0160ekema - do hrasta More. Kanaanci su onda bili u zemlji.", "qas": [{"question": "Koje je bilo prvo slovo hebrejske abecede?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "cbc8d6504b60445bb7e05d61da84d718bGENc12v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali kad je zemljom zavladala glad, Abram se spusti u Egipat da ondje proboravi, jer je velika glad harala zemljom.", "qas": [{"question": "Koja je bila hebrejska rije\u010d za grudnjak?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 35.0}], "id": "b75f1266f988494fa7f2201877ede6a4bGENc12v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zbilja, kad je Abram u\u0161ao u Egipat, Egip\u0107ani vide da je \u017eena veoma lijepa.", "qas": [{"question": "Koja zemlja su Egip\u0107ani vidjeli ljepotu Abrama?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 28.0}], "id": "1f7cbc10f4d14d6080fb74cd96aa5e99bGENc12v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I faraon pozva Abrama pa re\u010de: \u201c\u0160to si mi to u\u010dinio? Za\u0161to mi nisi kazao da je ona tvoja \u017eena?", "qas": [{"question": "Kako se Abram zvao?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 2.0}], "id": "20bc640394e740308f1029957ed790a3bGENc12v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Faraon ga onda preda momcima, a oni ga otprave s njegovom \u017eenom i sa svime \u0161to bija\u0161e njegovo.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Abramov protjerivanje?", "answers": [{"text": "Faraon", "answer_start": 0.0}], "id": "1f255c418cb640db9a621280bac3e937bGENc12v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram je bio veoma bogat stokom, srebrom i zlatom.", "qas": [{"question": "Kako se Abram zvao?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "61e4fd52512a4ee79027903f06aa8835bGENc13v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato Abram re\u010de Lotu: \u201cNeka ne bude sva\u0111e izme\u0111u mene i tebe, izme\u0111u pastira mojih i tvojih - t\u00d3a mi smo bra\u0107a!", "qas": [{"question": "Koja je kratica za slovo 'A'?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 5.0}], "id": "8bfc5320b4744656918aa62d1ddcdfa7bGENc13v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram ostade u kanaanskoj zemlji, dok je Lot \u017eivio po mjestima u dolini i razapeo svoje \u0161atore do Sodome.", "qas": [{"question": "Kako se Lot zvao?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "bd3865169ce04f1fb81c566e05624f05bGENc13v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram digne \u0161atore i do\u0111e pa se naseli kod hrasta Mamre, \u0161to je u Hebronu. Ondje podigne \u017ertvenik Jahvi.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u017ertvenik koji je Abram sagradio?", "answers": [{"text": "\u017ertvenik Jahvi", "answer_start": 89.0}], "id": "c2df830220b9406a8f56fa6a62576218bGENc13v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Horijce u brdskom kraju Seiru, blizu El Parana, koji je uz pustinju.", "qas": [{"question": "Kako se zovu Horiti u njihovoj brdskoj zemlji Seir?", "answers": [{"text": "El Paran", "answer_start": 37.0}], "id": "7ae01ba428e24b9bb07b54c8e8c76d02bGENc14v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad je sunce bilo pri zalazu, dubok san obuzme Abrama, a onda se na nj spusti gust mrak pun jeze.", "qas": [{"question": "Koji je bio stupanj Abramove reakcije na sunce?", "answers": [{"text": "dubok san", "answer_start": 30.0}], "id": "d12a113e3bb44ea7800d8ef7ab2d9d75bGENc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abramu je bilo osamdeset i \u0161est godina kad mu je Hagara rodila Ji\u0161maela.", "qas": [{"question": "\u0160to je 'A' u ime djeteta?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "7559f1b75d8b4c62a39505f49e3cb974bGENc16v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram pade ni\u010dice dok mu Bog govora\u0161e dalje:", "qas": [{"question": "Koje je bilo prvo slovo hebrejske abecede?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "d549617ad80a4da2b155aea4ef3cad7dbGENc17v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abrahamu bija\u0161e devedeset i devet godina kad se obrezao,", "qas": [{"question": "Kako se Abraham zvao?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "f9d606365f1144d29e04264078a0cd32bGENc17v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Rano ujutro Abimelek ustane, sazove sve svoje sluge i ka\u017ee im sve \u0161to je bilo, a ljudi se veoma upla\u0161e.", "qas": [{"question": "Koje je bilo prvo slovo hebrejske abecede?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 12.0}], "id": "56890beb20e643b49cae854d18b720f2bGENc20v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abraham uzme ovaca i goveda pa ih dade Abimeleku te njih dvojica sklope savez.", "qas": [{"question": "Koje je prvo slovo hebrejske rije\u010di za \"a \"?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 39.0}], "id": "a8fcf218a1e74f63837ac971703427f4bGENc21v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po\u0161to su sklopili savez kod Beer \u0160ebe, Abimelek i zapovjednik njegove vojske Fikol odu i vrate se u zemlju Filistejaca.", "qas": [{"question": "Koje je bilo prvo slovo abecede?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 39.0}], "id": "3c3ab081856b47d7b816cde473d3442bbGENc21v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Keseda, Haza, Pilda\u0161a, Jidlafa i Betuela.\u201d", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska rije\u010d za \"Ha?\"", "answers": [{"text": "Kesed", "answer_start": 0.0}], "id": "e398e49ab1664b39a1726620aca93c51bGENc22v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u010cim je vidio nosnu viticu i narukvice na rukama svoje sestre te \u010duo kako je njegova sestra Rebeka rekla: \u201cOvako mi je \u010dovjek govorio\u201d, on po\u0111e onome koji je jo\u0161 stajao kod deva na studencu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji mu je rekao?", "answers": [{"text": "Rebeka", "answer_start": 91.0}], "id": "279992ae9f4648efba5571bdffa66765bGENc24v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada odgovore Laban i Betuel: \u201cOd Jahve to dolazi; mi tu ne mo\u017eemo re\u0107i ni da ni ne.", "qas": [{"question": "Koja je bila hebrejska rije\u010d za 'Lab'?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 14.0}], "id": "11928e2cd6d3462397cc451ba28358e5bGENc24v50/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Izak se obrati Jahvi za svoju \u017eenu jer je bila nerotkinja. Jahve ga usli\u0161a te njegova \u017eena Rebeka za\u010de.", "qas": [{"question": "Kako se zvala Isaacova \u017eena?", "answers": [{"text": "Rebeka", "answer_start": 91.0}], "id": "1b7158acd5f64cb2ad1da0d87a8c7fcabGENc25v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad su dje\u010daci odrasli, Ezav postane vje\u0161t lovac, \u010dovjek pustare. Jakov je bio \u010dovjek krotak i boravio je u \u0161atorima.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Jacobov otac?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 24.0}], "id": "e805ce07f2aa464988c5a3076c504c93bGENc25v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jednom Jakov kuha\u0161e jelo. Ezav stigne s polja, gladan.", "qas": [{"question": "Koja rije\u010d zna\u010di \"esau\"?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 26.0}], "id": "feeae73e7e7a41849f086f5fc6586b2cbGENc25v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako Izak ostane u Geraru.", "qas": [{"question": "Kako se zovu tri grada u kojima se Isaac naselio?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 19.0}], "id": "7e9ceaa179b241ca8a05471c2cfca183bGENc26v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kako su se ondje du\u017ee zadr\u017eali, kralj Filistejaca Abimelek jednom pogleda kroz prozor i opazi kako Izak miluje svoju \u017eenu Rebeku.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kraljev nadimak?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 50.0}], "id": "fc5c94eb778a44a9a6ec12d507d653f7bGENc26v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali Jakov odgovori svojoj majci Rebeki: \u201cE, ali moj je brat Ezav runjav, a ja sam bez dlaka!", "qas": [{"question": "Kako se zvala Jakovljeva majka?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 60.0}], "id": "ba599cffbd474d62bd2aed5307b24008bGENc27v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cOdakle ste, bra\u0107o moja?\u201d - zapita ih Jakov. \u201cIz Harana\u201d, odgovore.", "qas": [{"question": "Kako se zovu dva grada Jakov i bra\u0107a njegova?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 49.0}], "id": "2d64b63b6be44fc98b4a97118dd7d6abbGENc29v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I odande gdje je Jakov pasao ostatak Labanova stada udalji se za koja tri dana hoda.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Labanovo stado?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 37.0}], "id": "f6df73a81d74480aa5d9d5b9af73b470bGENc30v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako se Ezav onog dana zaputi natrag u Seir,", "qas": [{"question": "Kako se zvao brod koji je Ezav napustio Seir?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 8.0}], "id": "ab001f47436b476a9cc9db5e76fd20febGENc33v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uto do\u0111e k Jakovu \u0160ekemov otac Hamor da se s njim sporazumije,", "qas": [{"question": "Kako je Shechemov otac nazvao Dinah?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 31.0}], "id": "e3359ef2cde5436c9edbf445398557a2bGENc34v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Oholibama rodi Jeu\u0161a, Jalama i Koraha. To su Ezavovi sinovi koji se rodi\u0161e u zemlji kanaanskoj.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Ezav?", "answers": [{"text": "Korah", "answer_start": 31.0}], "id": "bb7e95a64b3b4befbd2d75a3d785598fbGENc36v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ezav uzme svoje \u017eene, svoje sinove, svoje k\u0107eri, svu \u010deljad svoga doma; svoju stoku - krupnu i sitnu; svu imovinu \u0161to ju je namakao u zemlji kanaanskoj, pa ode u zemlju seirsku, daleko od svog brata Jakova.", "qas": [{"question": "Koja je bila hebrejska rije\u010d za Ezava?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 0.0}], "id": "630f140352714ab6a494c7055b9977f4bGENc36v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovo je, dakle, potomstvo Ezava, praoca Edomaca, u brdskom kraju Seiru.", "qas": [{"question": "Kako se zove otac Edomica?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 25.0}], "id": "43d8bb4fa5af414d85e256c74a850002bGENc36v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovo su bili sinovi \u0160obalovi: Alvan, Manahat, Ebal, \u0160efo i Onam.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin \u0160obalov?", "answers": [{"text": "Alvan", "answer_start": 29.0}], "id": "918493e12555422b904db3eb164131c6bGENc36v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovo su bili sinovi Eserovi: Bilhan, Zaavan i Akan.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali Ezerovi sinovi?", "answers": [{"text": "Bilhan, Zaavan i Akan", "answer_start": 28.0}], "id": "802717d20b9d492ca9f6e2f28cc1e1e8bGENc36v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A sinovi Di\u0161anovi bili su: Uz i Aran.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Dishanov?", "answers": [{"text": "Uz i Aran", "answer_start": 27.0}], "id": "25250ed623e649a6bb4a29f66471ec6fbGENc36v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Poslije tri dana faraon \u0107e uzdi\u0107i tvoju glavu i o drvo te objesiti te \u0107e ptice jesti meso s tebe.\u201d", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska rije\u010d za \"faraon\"?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 17.0}], "id": "00bf4f82e0d848f1a38cac383fd6471cbGENc40v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0160turi klasovi pro\u017edru sedam jedrih i punih klasova. I faraon se probudi, i gle: bio je to san.", "qas": [{"question": "Kako se zvao faraonov san?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 54.0}], "id": "b54660b543e64ccaac04b5936cc0f757bGENc41v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ujutro faraon bija\u0161e uznemiren u du\u0161i, pa pozva sve \u010darobnjake i sve mudrace egipatske: ispri\u010da im faraon svoje sne, ali mu ih nitko nije mogao protuma\u010diti.", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji je faraon nazvao sve\u0107enicima?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 77.0}], "id": "df828e5e1c514161b48bdffbf628da75bGENc41v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sinovi Jisakarovi: Tola, Fuva, Ja\u0161ub i \u0160imron.", "qas": [{"question": "Kako se zovu Jisakarovi sinovi?", "answers": [{"text": "Tola", "answer_start": 19.0}], "id": "4c560d1b240c4953ad06429524a34fcabGENc46v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Naftali je ko\u0161uta lakonoga koja krasnu lanad mladi.", "qas": [{"question": "Koja je engleska rije\u010d za 'tal'?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 0.0}], "id": "7da9c84fbb6b4257932c24300637ee98bGENc49v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako je Josip gledao Efrajimovu djecu do tre\u0107eg koljena; a ra\u0111ala se djeca i Makiru, Mana\u0161eovu sinu, na Josipovim koljenima.", "qas": [{"question": "Kako je Josip nazvao sina Mana\u0161eova?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 77.0}], "id": "54d90a14902b441d90c416830691390cbGENc50v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ja \u0107u u\u010diniti da otvrdne srce faraonu i umno\u017eit \u0107u znakove i \u010dudesa u zemlji egipatskoj.", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji \u0107u umno\u017eiti svoja \u010duda?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 77.0}], "id": "443a36db5ca149d58ada3732472a8bb2bEXOc7v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tri dana nisu ljudi jedan drugoga mogli vidjeti i nitko se sa svoga mjesta nije micao. A u mjestima gdje su Izraelci \u017eivjeli sjala svjetlost.", "qas": [{"question": "Kako se zvao narod koji je imao svjetlo u svojim domovima?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 108.0}], "id": "1a362452320a40a09ad43d892c554eb1bEXOc10v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kako je faraon postao tvrdokoran pa nas nije htio pustiti, Jahve je poubijao sve prvoro\u0111ence u zemlji egipatskoj: prvoro\u0111ence ljudi i prvine stoke. Eto zato Jahvi \u017ertvujem svaku mu\u0161ku prvinu materinjega krila, a svakoga prvoro\u0111enca od svojih sinova otkupljujem.", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji je Gospod ubio sve prvoro\u0111ene u?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 102.0}], "id": "687820454a3242d9bfdb6de336661ca2bEXOc13v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Izraelci tako uradi\u0161e. Neki nakupe vi\u0161e, neki manje.", "qas": [{"question": "Kako se zvao narod koji su se okupili?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 0.0}], "id": "6d2ad10e538341e6ba308bab278dc4c4bEXOc16v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uto do\u0111u Amale\u010dani i zarate s Izraelcima kod Refidima.", "qas": [{"question": "Kako se zovu tri imena Izraelaca koji su napali Izrael?", "answers": [{"text": "Amale\u010dani", "answer_start": 9.0}], "id": "1ecd9b4878014cfe874a497f9bfcd0c8bEXOc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Neka zatim zakolje junca pred Jahvom. A Aronovi sinovi, sve\u0107enici, neka prinesu krv. Neka njome zapljusnu sve strane \u017ertvenika koji stoji pred ulazom u \u0160ator sastanka.", "qas": [{"question": "Tko je Aronov sin?", "answers": [{"text": "sve\u0107enici", "answer_start": 56.0}], "id": "77f8b320dddf4c44bc63968abfc3de96bLEVc1v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Eliab, sin Helonov, za pleme Zebulunovo.", "qas": [{"question": "\u0160to je hebrejski za \"Z\"?", "answers": [{"text": "Zebulun", "answer_start": 29.0}], "id": "1b1ad29f9f0b4157988614b5eaffcc50bNUMc1v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sa sjevera, zastava tabora Danova, prema njihovim \u010detama. Glavar je Danovih potomaka Ahiezer, sin Ami\u0161adajev.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Ammishaddai?", "answers": [{"text": "Ahiezer", "answer_start": 85.0}], "id": "c4cf864a17694cd5bfcbc5f41a40173cbNUMc2v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Do njega neka se utabori pleme A\u0161erovo. Glavar je A\u0161erovih potomaka Pagiel, sin Okranov.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Okrana?", "answers": [{"text": "Pagiel", "answer_start": 68.0}], "id": "0c72938aa7534f7b9a67f0e3b3ea4f70bNUMc2v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Glava porodice Ger\u0161onovaca bija\u0161e Elijasaf, sin Laelov.", "qas": [{"question": "Eliasaf je bio sin \u010diji?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 48.0}], "id": "b120ffc6cfe44023a1e4a30325703790bNUMc3v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nad vojskom plemena A\u0161erovaca bio je Pagiel, sin Okranov;", "qas": [{"question": "Kako se zvao Pagielov otac?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 49.0}], "id": "7cf6eb10c1f74332a7a5b7ec8be586e5bNUMc10v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "a nad vojskom plemena Naftalijevaca bio je Ahira, sin Enanov.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Ahirin otac?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 54.0}], "id": "53f8b69a31c944bab454a222cd9b0a8ebNUMc10v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Amale\u010dani i Kanaanci koji su \u017eivjeli na onome brdu spuste se, udare po njima i raspr\u0161e ih sve do Horme.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali Amale\u010dani i Kanaanci?", "answers": [{"text": "Amale\u010dani i Kanaanci", "answer_start": 0.0}], "id": "03744596d6894defa69ef5dd9bbc2087bNUMc14v45/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po\u0111u Izraelci i utabore se u Obotu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao narod koji je \u017eivio u Obotu?", "answers": [{"text": "Izraelci", "answer_start": 5.0}], "id": "638d98514d174c43815d0dfe77f5661bbNUMc21v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po\u0111e zatim Bileam s Balakom i do\u0111o\u0161e u Kirjat Husot.", "qas": [{"question": "\u0160to je arapski za 'Ba'?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 20.0}], "id": "1c9536f55efd4faabfa508873629f610bNUMc22v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sutradan uze Balak Bileama i odvede ga gore na Bamot-Baal, odakle moga\u0161e vidjeti krajnji dio naroda.", "qas": [{"question": "Kako je Balak nazvao naciju?", "answers": [{"text": "Bamot-Baal", "answer_start": 47.0}], "id": "bc171301754f46a29f72f7e8b86a9b69bNUMc22v41/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nadab i Abihu poginuli su kad su prinosili neposve\u0107enu vatru pred Jahvom.", "qas": [{"question": "Kako se zove vatra kadulje ponu\u0111ena Gospodinu?", "answers": [{"text": "Nadab i Abihu", "answer_start": 0.0}], "id": "08b2c5bd10ce49049d388c3d4e263359bNUMc26v61/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Mojsije, sve\u0107enik Eleazar i svi glavari zajednice iza\u0111u im u susret izvan tabora.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sve\u0107enik koji je upoznao Mojsija?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 18.0}], "id": "34913b5cb8cf4d5a8608e14200edc987bNUMc31v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uzmi to od njihove polovice i podaj sve\u0107eniku Eleazaru kao podizanicu za Jahvu.", "qas": [{"question": "Kako se zove zar?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 46.0}], "id": "aa25038425584b37854bc38f187c0c37bNUMc31v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato Gadovci i Rubenovci do\u0111u k Mojsiju, sve\u0107eniku Eleazaru i glavarima zajednice pa reknu:", "qas": [{"question": "Kako su Gaditi zvali Eleazar?", "answers": [{"text": "sve\u0107enik", "answer_start": 41.0}], "id": "af207714981343608f43285cd569d6a6bNUMc32v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I narodu nalo\u017ei ovako: 'Sad \u0107ete pro\u0107i preko podru\u010dja svoje bra\u0107e, potomaka Ezavovih, koji \u017eive u Seiru. Oni se vas boje, ali vi dobro pripazite;", "qas": [{"question": "Kako se zovu ljudi koji \u017eive u Seiru?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 76.0}], "id": "1df562e9de1a47cbbbfa83e1787e9f22bDEUc2v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "kako je, uostalom, u\u010dinio i potomcima Ezavovim, koji su nastanjeni u Seiru, kad je pred njima uni\u0161tio Horijce, koje su oni otjerali s posjeda i do danas \u017eive na njihovim mjestima.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali Horitesovi potomci?", "answers": [{"text": "Ezav", "answer_start": 38.0}], "id": "0d76905a683d4d53aae4d19226056a86bDEUc2v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kod Jahasa presrete nas Sihon.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali vojnici koji su se do\u0161li boriti kod Jahaza?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 24.0}], "id": "357f1480fabb4952a32fc378ccf4b2e6bDEUc2v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "sve gradove po Visoravni, sav Gilead i sav Ba\u0161an, sve do Salke i Edreja - gradove Ogova kraljevstva u Ba\u0161anu. (", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u Gileadu?", "answers": [{"text": "Ba\u0161anu", "answer_start": 102.0}], "id": "55a5339408d248f4ae9020b9ec772b98bDEUc3v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sjeti se da si i ti bio rob u zemlji egipatskoj i da te odande izbavio Jahve, Bog tvoj, rukom jakom i ispru\u017eenom mi\u0161icom. Zato ti je zapovjedio Jahve, Bog tvoj, da dr\u017ei\u0161 dan subotnji.", "qas": [{"question": "U kojoj ste zemlji \u017eivjeli?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 37.0}], "id": "c0ec0324652641729c42ae3cd65b7d46bDEUc5v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Slu\u0161aj, Izraele, dr\u017ei ih i vr\u0161i da ti dobro bude i da se razmno\u017ei\u0161 u zemlji kojom te\u010de med i mlijeko, kao \u0161to ti je obe\u0107ao Jahve, Bog otaca tvojih.", "qas": [{"question": "Kako se zove ljudi koji su zabrinuti za broj ljudi koje imaju?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "a7219d36b06b44ce8aee51f34b597723bDEUc6v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jahve \u0107e od tebe maknuti svaku bolest; ne\u0107e na te pustiti ni jedno od stra\u0161nih zala egipatskih za koja zna\u0161 nego \u0107e njima pritiskati one koji te mrze.", "qas": [{"question": "Za koju si zemlju znao?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 84.0}], "id": "e26e0a60aee0430ba6f11bb7bc504e53bDEUc7v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "nemoj da se uznese srce tvoje i da zaboravi\u0161 Jahvu, Boga svoga, koji te izveo iz zemlje egipatske, iz ku\u0107e ropstva;", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje ti je Jahve, Bog tvoj, donio?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 88.0}], "id": "4a3bcce145de462d80defb43d6da028cbDEUc8v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jahvu sam molio i rekao: 'Gospodine moj, Jahve! Ne uni\u0161tavaj naroda svoga, ba\u0161tine svoje koju si izbavio u svojoj veli\u010dajnosti i svojom mo\u0107nom rukom izveo iz Egipta.", "qas": [{"question": "Kome sam se molio?", "answers": [{"text": "Gospodin", "answer_start": 26.0}], "id": "ebcb8c2663d74e4387f12568c3667724bDEUc9v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "napokon, da dugo \u017eivite u zemlji za koju se zakleo Jahve ocima va\u0161im da \u0107e je dati njima i njihovu potomstvu - zemlju kojom te\u010de med i mlijeko.", "qas": [{"question": "Tko je obe\u0107ao da \u0107e ti dati zemlju meda i mlijeka?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 51.0}], "id": "66cb7118a97640098668473f3ffba58abDEUc11v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer zemlja u koju ide\u0161 da je zaposjedne\u0161 nije kao zemlja egipatska iz koje ste iza\u0161li, gdje si, posijav\u0161i sjeme, morao svoj usjev svojom nogom natapati kao \u0161to se natapa povrtnjak.", "qas": [{"question": "Iz koje ste zemlje do\u0161li?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 57.0}], "id": "7b1cad7f8c9b472fa1862b7af8778825bDEUc11v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sje\u0107aj se kako si bio rob u zemlji egipatskoj i kako te Jahve, Bog tvoj, otkupio. Zato ti ovo zapovijedam danas.", "qas": [{"question": "Koju zemlju je otkupio Gospod Bog tvoj?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 35.0}], "id": "83889fe34215486389c7c49c1dbeaf67bDEUc15v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "i tebi se to javi i ti to \u010duje\u0161, onda pomno istra\u017ei; i bude li istina i doista se ta grozota u\u010dinila u Izraelu,", "qas": [{"question": "Koja je zemlja po\u010dinitelj zlo\u010dina?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 103.0}], "id": "af0589db958b40879bf3f214e80a4cafbDEUc17v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Neka ga dr\u017ei uza se; neka ga \u010dita sve vrijeme svoga \u017eivota da nau\u010di bojati se Jahve, Boga svoga, dr\u017eati sve rije\u010di ovoga Zakona i vr\u0161iti ove odredbe;", "qas": [{"question": "Tko je Gospodin?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 78.0}], "id": "15eaa5110030406db0b9477b6a33c6bebDEUc17v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "da se svojim srcem ne uzdigne iznad svoje bra\u0107e i da ne skrene od ove zapovijedi ni desno ni lijevo, kako bi dugo kraljevao, on i sinovi njegovi, u Izraelu.", "qas": [{"question": "Kojom \u0107e zemljom vladati dugi niz godina?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 148.0}], "id": "6b1f2104264e4315a1fa58239cbc39bcbDEUc17v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ako po\u0111e\u0161 u rat na svoje neprijatelje te vidi\u0161 konje, kola i narod brojniji od sebe, ne boj ih se! T\u00d3a s tobom je Jahve, Bog tvoj, koji te izveo iz zemlje egipatske.", "qas": [{"question": "Iz koje te zemlje Jahve, Bog tvoj, izveo?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 155.0}], "id": "1f6602f1107c46f7ace9f938eefdc2c4bDEUc20v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "neka djevojku izvedu na ku\u0107na vrata njezina oca pa neka je ljudi njezina grada kamenjem zasiplju dok ne umre, jer je po\u010dinila besramnost u Izraelu odaju\u0107i se bludu u o\u010devu domu. Tako \u0107e\u0161 iskorijeniti zlo iz svoje sredine.", "qas": [{"question": "U kojoj je zemlji \u017eivjela ta \u017eena?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 139.0}], "id": "c7163656eda0415fada7453d7f297aa2bDEUc22v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sje\u0107aj se kako si bio rob u zemlji egipatskoj; zato ti nare\u0111ujem da ovu zapovijed vr\u0161i\u0161.", "qas": [{"question": "Koju si zemlju robio?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 35.0}], "id": "c54a2aa941ca4ba4857d9f15ad3d4bd4bDEUc24v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ako, me\u0111utim, onaj \u010dovjek ne \u017eeli da se o\u017eeni svojom snahom, onda njegova snaha neka do\u0111e na vrata pred starje\u0161ine i ka\u017ee: 'Ne\u0107e djever moj da sa\u010duva ime bratu svome u Izraelu; ne\u0107e da mi u\u010dini djeversku du\u017enost.'", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji njegov brat odbija zadr\u017eati svoje ime?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 168.0}], "id": "4fce3d68dc2049b5999f1645fc9d8ed4bDEUc25v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Taj neka se prozove u Izraelu 'Dom bosoga'.", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja u kojoj je sandala uklonjena?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 22.0}], "id": "fc2d74240a9d4fbe9c8ec366067d181abDEUc25v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Potom Mojsije i starje\u0161ine izraelske nalo\u017ee narodu: \u201cVr\u0161ite sve zapovijedi \u0161to vam ih danas nare\u0111ujem.", "qas": [{"question": "Koju je naciju Mojsije vodio?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 27.0}], "id": "671a1fcbfc9a4979bab614d38625ef26bDEUc27v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A onda, na u\u0161i sve zajednice izraelske, Mojsije izgovori do kraja rije\u010di ove pjesme:", "qas": [{"question": "S kojom narodom je Mojsije govorio?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 29.0}], "id": "efa0360b4e0f464da4224037dbd452dcbDEUc31v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovo je blagoslov kojim Mojsije - \u010dovjek Bo\u017eji - blagoslovi Izraelce pred svoju smrt.", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog koji je blagoslovio Izraelce prije svoje smrti?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 23.0}], "id": "dbcee0d3a19e4175a1ea223b3ad7ec21bDEUc33v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Re\u010de on: \u201cDo\u0111e Jahve sa Sinaja, sa Seira im se pokaza i s gore Parana zasja. Zbog njih do\u0111e od kade\u0161kih zborova, sa svoga juga sve do Obronaka.", "qas": [{"question": "Iz kojeg je grada Gospodin otkrio Izraelu?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 35.0}], "id": "753b973c5ab041ed90fd3109d329a95ebDEUc33v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "(Mojsije nam je odredio zakon.) \u201cZbor Jakovljev njegovom posta ba\u0161tinom;", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je primio zakon?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 1.0}], "id": "43c16eefae8e400d9cf8f4f7c65cbb7dbDEUc33v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "ponajbolji rod zemlje i svega \u0161to je na njoj i milost Onog \u0161to prebiva u grmu. Nek' sve to do\u0111e na glavu Josipovu, na tjeme posve\u0107enog izme\u0111u sve bra\u0107e!", "qas": [{"question": "Tko je ime onog koji je odvojen od njegove bra\u0107e?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 105.0}], "id": "24a986dae9c446bfa4296ae2e053f836bDEUc33v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A stanovnici Gibeona, pou\u010deni onim \u0161to Jo\u0161ua u\u010dini Jerihonu i Aju,", "qas": [{"question": "Koje su rije\u010di kori\u0161tene za opisivanje Joshuine akcije Jerihonu i Aju?", "answers": [{"text": "Gibeon", "answer_start": 13.0}], "id": "e77cfce12643440789b31abd289390c4bJOSc9v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Jahve odgovori: \u201cNeka Juda prvi po\u0111e; u njegove ruke stavljam zemlju.\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove narod koji je Jahve dao judejskim ljudima?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 24.0}], "id": "94fd8fc8db0b43aca1cc69df831463cfbJDGc1v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad An\u0111eo Jahvin izre\u010de te rije\u010di svim Izraelcima, narod zakuka i zaplaka.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali ljudi koji su plakali kad im se Gospodinov glasnik obratio?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 39.0}], "id": "f4f90014162849848ea681e5564b70d3bJDGc2v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zemlja je otad bila u miru \u010detrdeset godina. Poslije smrti Otniela, sina Kenazova,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Othnielov sin?", "answers": [{"text": "Kenaz", "answer_start": 73.0}], "id": "7fc6906feecc4570834cde7d3a2f0fa1bJDGc3v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ako ste vjerno i po\u0161teno danas radili prema Jerubaalu i prema njegovoj ku\u0107i, radujte se s Abimelekom, a on neka se raduje s vama!", "qas": [{"question": "Koje je pismo u kojem pi\u0161e \"ja\" Jeruba-Baalu?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 90.0}], "id": "e6c83d1f642b43b9b598dc30afebee53bJDGc9v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sutradan je narod izi\u0161ao u polje i javi\u0161e to Abimeleku.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali \u0160ehemiti?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 45.0}], "id": "fcf25052648b4f66bc46309aed461bd2bJDGc9v42/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I svi ljudi odsjeko\u0161e sebi po granu, a onda krenu\u0161e za Abimelekom, nabaca\u0161e granje na utvrdu i zapali\u0161e ga nad onima koji su se ondje nalazili. Tako izgibo\u0161e svi \u017eitelji Migdal \u0160ekema, oko tisu\u0107u ljudi i \u017eena.", "qas": [{"question": "Koje je bilo pismo za \"A \"?", "answers": [{"text": "Abimelek", "answer_start": 55.0}], "id": "0d6ff479f6394acb84f01d895d57294fbJDGc9v49/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada re\u010de Manoah An\u0111elu Jahvinu: \u201cRado bismo te ustavili i pogostili jaretom.\u201d", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska rije\u010d za \u010dovjeka?", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 10.0}], "id": "85a7a21900364b02a57ec243e7483a33bJDGc13v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Levit, mu\u017e ubijene \u017eene, uze rije\u010d: \u201cDo\u0161ao sam s ino\u010dom u Benjaminovu Gibeu da preno\u0107im.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je bio \u017eena ubijene \u017eene?", "answers": [{"text": "Levit", "answer_start": 0.0}], "id": "96e03f7d71274d8c99f76d1ce4df476fbJDGc20v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I ode, do\u0111e u polje te po\u010de pabir\u010diti za \u017eeteocima. A sre\u0107a je dovede u polje koje pripada\u0161e Boazu, iz roda Elimelekova.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Boazov klan?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 108.0}], "id": "f6056c8de3334869988c51f8dc7fc7c4bRUTc2v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A jabe\u0161ke mu starje\u0161ine reko\u0161e: \u201cOstavi nam sedam dana da po\u0161aljemo glasnike u sve krajeve Izraelove, pa ako se ne na\u0111e nitko da nas izbavi, predat \u0107emo se tebi.\u201d", "qas": [{"question": "Koje je ime teritorija Jabesh je poslan?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 91.0}], "id": "86f1d815b8424fdab9ad1dfb0bb25b7eb1SAc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad je ono Ebjatar, Ahimelekov sin, pobjegao k Davidu, on je do\u0161ao u Keilu nose\u0107i u ruci ople\u0107ak.", "qas": [{"question": "Koje rije\u010di je Abiathar koristila da opi\u0161e svoju obitelj?", "answers": [{"text": "ople\u0107ak", "answer_start": 89.0}], "id": "d8e35051a2984ec69022648c865a9017b1SAc23v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Filistejci opet do\u0111o\u0161e i ra\u0161iri\u0161e se po Refaimskoj dolini.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali Filistejci?", "answers": [{"text": "Filistejci", "answer_start": 0.0}], "id": "ce43dda820534a1799d05587392c5eeeb2SAc5v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tko je ubio Abimeleka, sina Jerubaalova? Nije li jedna \u017eena bacila na njega mlinski kamen, ozgo sa zida, te je poginuo u Tebesu? Za\u0161to ste se primakli tako blizu zidu?' Ako ti tako ka\u017ee, a ti mu reci: 'Poginuo je i tvoj sluga Urija Hetit.'\u201d", "qas": [{"question": "Koje je bilo pismo koje je \u017eena bacila na Abimelek?", "answers": [{"text": "mlinski kamen", "answer_start": 76.0}], "id": "e33b317367f7404681eb8307b931fdf0b2SAc11v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Za\u0161to si prezreo Jahvu i u\u010dinio ono \u0161to je zlo u njegovim o\u010dima? Ubio si ma\u010dem Uriju Hetita, a njegovu si \u017eenu uzeo za svoju \u017eenu. Jest, njega si ubio ma\u010dem Amonaca.", "qas": [{"question": "Kako se Urija zove?", "answers": [{"text": "Hetit", "answer_start": 85.0}], "id": "1a5cb32c89cd4b6e9eab538b9336e8aab2SAc12v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Joab navali na Rabu sinova Amonovih i osvoji kraljevski grad.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Amonisov kraljevski grad?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 0.0}], "id": "9c47c7dfb12143e2bac46ace1dd08540b2SAc12v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "a Ab\u0161alom je pobjegao.\u201d A momak koji bija\u0161e na stra\u017ei podi\u017ee o\u010di i ugleda mno\u0161tvo naroda gdje silazi cestom od Horonajima. Stra\u017ear do\u0111e i javi kralju: \u201cVidio sam ljude gdje silaze cestom od Horonajima po gorskom obronku.\u201d", "qas": [{"question": "Koje je bilo prvo slovo hebrejske abecede?", "answers": [{"text": "Ab\u0161alom", "answer_start": 2.0}], "id": "0cc08f3a44b64b299075ebb6c2d99049b2SAc13v34/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali ih opazi neki momak te javi Ab\u0161alomu. Nato obojica \u017eurno odo\u0161e i do\u0111o\u0161e u ku\u0107u nekoga \u010dovjeka u Bahurimu. U njegovu dvori\u0161tu bija\u0161e studenac i oni se spusti\u0161e u nj.", "qas": [{"question": "Kako se zvao mladi\u0107 koji je vidio njih dvoje?", "answers": [{"text": "Ab\u0161alom", "answer_start": 32.0}], "id": "f8c8ecf90dea47ea90df7ebad98c659cb2SAc17v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Joab odvrati: \u201cNe\u0107u ja ovdje dangubiti s tobom!\u201d I uze tri sulice u ruke i zabode ih u srce Ab\u0161alomu, koji je bio jo\u0161 \u017eiv vise\u0107i o hrastu.", "qas": [{"question": "Koje je bilo pismo za koplje?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 2.0}], "id": "b0eaa85fcfce45ae9917e9f3017ccc7fb2SAc18v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ab\u0161alom bija\u0161e jo\u0161 za \u017eivota postavio sebi spomenik u Kraljevoj dolini jer mi\u0161lja\u0161e: \u201cNemam sina koji bi sa\u010duvao spomen mome imenu.\u201d I nazvao je taj spomenik po svome imenu te se jo\u0161 i danas zove \u201cAb\u0161alomov spomenik\u201d.", "qas": [{"question": "Koja je skra\u0107enica od Absalomovog Memorijala?", "answers": [{"text": "Ab\u0161alomov spomenik", "answer_start": 197.0}], "id": "0623ddfac169469789473cb826513687b2SAc18v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gibeonci odgovori\u0161e: \u201cNe tra\u017eimo mi ni srebra ni zlata od \u0160aula i njegova doma, niti nam je stalo da se pogubi koji \u010dovjek u Izraelu.\u201d David \u0107e im nato: \u201c\u0160to reknete u\u010dinit \u0107u za vas.\u201d", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji je David rekao da nije opravdano ubiti nekoga?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 125.0}], "id": "e6ec886b53ed41629e24f9e19f00f5d4b2SAc21v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kralj dakle ne htjede poslu\u0161ati naroda, jer tako uprili\u010di Jahve da se ispuni rije\u010d \u0161to je preko Ahije iz \u0160ila kaza Nebatovu sinu Jeroboamu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kraljev sin Nebatov?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 129.0}], "id": "44d9d876749f4a1eb88258dc33c973d0b1KIc12v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako se Izrael odijelio od doma Davidova sve do danas.", "qas": [{"question": "Koja je nacija bila u pobuni protiv Davidske dinastije?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "51cceb0e59b04c2b902e23c35bb8377bb1KIc12v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "zato \u0107u netragom pomesti Ba\u0161u i ku\u0107u njegovu: u\u010dinit \u0107u s tvojom ku\u0107om kao i s ku\u0107om Jeroboama, sina Nebatova.", "qas": [{"question": "Kako se zove Bashin sin?", "answers": [{"text": "Jeroboam", "answer_start": 85.0}], "id": "362045a6356740d5a8a27c0fbd4aa234b1KIc16v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po\u0161to je Izebela \u010dula da je Nabot kamenovan i da je umro, re\u010de Ahabu: \u201cUstani i zaposjedni vinograd \u0161to ti ga Nabot Jizreelac ne htjede ustupiti za novac. Nabot vi\u0161e nije \u017eiv, on je mrtav.\u201d", "qas": [{"question": "Koja je bila hebrejska rije\u010d za Nabotha?", "answers": [{"text": "vinograd", "answer_start": 91.0}], "id": "ad2e878e43c84f4a97254dffcb9ab708b1KIc21v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Upravitelj dvora Elijakim, sin Hilkijin, pisar \u0160ebna i savjetnik Joah, sin Asafov, do\u0111o\u0161e k Ezekiji, razdrijev\u0161i haljine, i saop\u0107i\u0161e mu rije\u010di velikoga peharnika", "qas": [{"question": "Kako se zvao Joahov otac?", "answers": [{"text": "Elijakim", "answer_start": 17.0}], "id": "4b4352a6547d43c1acaafd2995d30bd6b2KIc18v37/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Evo rije\u010di \u0161to je Jahve objavi protiv njega: Prezire te, ruga ti se djevica, k\u0107i sionska; za tobom ma\u0161e glavom k\u0107i jeruzalemska.", "qas": [{"question": "Kako se zove djevica k\u0107i Gospodnja?", "answers": [{"text": "sion", "answer_start": 81.0}], "id": "1d5a6edbe4fd4de08adf5d6d990ce65eb2KIc19v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ezekija odgovori: \u201cLako je sjeni pomaknuti se deset stupnjeva naprijed! Ne! Neka se sjena vrati natrag za deset stupnjeva!\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove \u010dovjek koji je rekao: \"Lako je sjeni produljiti deset koraka, ali ne vratiti deset koraka unatrag?\"", "answers": [{"text": "Ezekija", "answer_start": 0.0}], "id": "e504c1a8a78840778a0ef4c657e7c2cdb2KIc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kanaan rodi Sidona, svog prvenca, i Heta,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Kanaanovo prvoro\u0111eno dijete?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 12.0}], "id": "62de2555040e41419c58254adafba0c8b1CHc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hesronovi sinovi koji mu se rodi\u0161e bijahu: Jerahmeel, Ram i Kelubaj.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Hezronov?", "answers": [{"text": "Jerahmeel", "answer_start": 43.0}], "id": "6145fa2a82cc425b9187648c844b0043b1CHc2v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Segub rodi Jaira, koji je imao dvadeset i tri grada u gileadskoj zemlji.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Segubov otac?", "answers": [{"text": "Jair", "answer_start": 11.0}], "id": "77896954e11b4fafb12ca176a8f0259bb1CHc2v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Salmini su sinovi: Betlehem, Netofa\u0107ani, Atrot, Bet Joab i polovina Manaha\u0107ana, Sara\u0107ani.", "qas": [{"question": "Gdje je ime Salminih sinova?", "answers": [{"text": "Betlehem", "answer_start": 19.0}], "id": "5376e0ae482c42f98d1c7aa07fb7e315b1CHc2v54/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Judini su sinovi bili: Peres, Hesron, Karmi, Hur i \u0160obal.", "qas": [{"question": "Kako se zove auto koji je bio potomak Jude?", "answers": [{"text": "\u0160obal", "answer_start": 51.0}], "id": "8cf1766ce0a947d68b74c1e6131634c7b1CHc4v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Evo onih \u0161to do\u0111o\u0161e k Davidu u Siklag dok se jo\u0161 uklanjao od Ki\u0161eva sina \u0160aula i bili su mu me\u0111u junacima pomaga\u010di u boju;", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u0160aulov sin?", "answers": [{"text": "Ki\u0161", "answer_start": 61.0}], "id": "30782e55805d4a6a974edf8f73b3f951b1CHc12v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako je David s izraelskim starje\u0161inama i tisu\u0107nicima radosno i\u0161ao prenose\u0107i gore Kov\u010deg saveza Jahvina iz Obed-Edomove ku\u0107e.", "qas": [{"question": "Koju je naciju David vodio?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 16.0}], "id": "eff1ac3a4a1e49af8b6a2e72aed9755cb1CHc15v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onda je postavio pred Jahvinim Kov\u010degom slu\u017ebenike me\u0111u levitima da uznose, slave i hvale Jahvu, Boga Izraelova, i to:", "qas": [{"question": "Kako se zvala skupina koja je bila imenovana da slu\u017ei pred Kov\u010degom Gospodnjim?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 56.0}], "id": "ca1322967f2241a0be6887e20b718044b1CHc16v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Eleazar je umro nemaju\u0107i sinova, nego samo k\u0107eri, koje su sebi uzeli za \u017eene njihovi ro\u0111aci, Ki\u0161evi sinovi.", "qas": [{"question": "Koja je engleska rije\u010d za \"sh\"?", "answers": [{"text": "Ki\u0161", "answer_start": 93.0}], "id": "8034efd19fbb49c790557e67e6690ff8b1CHc23v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ahitofel je bio kraljev savjetnik, Arkijac Hu\u0161aj kraljev prijatelj.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Arkit Hushai?", "answers": [{"text": "Ahitofel", "answer_start": 0.0}], "id": "c97204c9e369439ca2b5c6b7e6a7a3d8b1CHc27v33/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako se Izrael odijelio od doma Davidova sve do danas.", "qas": [{"question": "Koja je nacija bila u pobuni protiv Davidske dinastije?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 8.0}], "id": "4a0418bd2bda4f27b352f4b7e05c02a3b2CHc10v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I eto, Asina djela, od prvoga do posljednjeg, zapisana su u Knjizi o judejskim i izraelskim kraljevima.", "qas": [{"question": "Kako se zove druga zemlja koja je zabilje\u017eila Asinu vladavinu?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 81.0}], "id": "c251c88adc5041a1b37f7107fe7e8148b2CHc16v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Poslije toga Moabovi i Amonovi sinovi, a s njima i neki od Meunjana, zarati\u0161e na Jo\u0161afata.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Moapci i Amoni?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 13.0}], "id": "59fc32b0d3b243df83930b31fea36444b2CHc20v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada Jo\u0161afat ustade u judejskom zboru u Jeruzalemu, u Domu Jahvinu, pred novim predvorjem", "qas": [{"question": "Kako se zvao grad u kojem je bio Jo\u0161afat?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 40.0}], "id": "64c875ca8b264b2088073fde6e8cbde2b2CHc20v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Potom leviti od Kehatovih sinova i od Korahovih sinova ustado\u0161e i po\u010de\u0161e hvaliti na sav glas Jahvu, Boga Izraelova.", "qas": [{"question": "Kako se zvala skupina koja je hvalila Gospodina Boga Izraelova?", "answers": [{"text": "leviti", "answer_start": 6.0}], "id": "df77c301b0d04af682ff6fb81a1e757eb2CHc20v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ostala Amasjina djela, od prvih do posljednjih, zapisana su u Knjizi o judejskim i izraelskim kraljevima.", "qas": [{"question": "Kako se zove druga zemlja koja se spominje u Svitku judejskih kraljeva?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 83.0}], "id": "b334270f703542f798f2a878768d753bb2CHc25v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali se Ezekija nije odu\u017eio dobro\u010dinstvu koje mu je iskazano, nego se uzoholio; stoga je do\u0161la srd\u017eba na nj, na Judu i na Jeruzalem.", "qas": [{"question": "Na koji je grad Ezekija izazvao Boga da se ljuti?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 121.0}], "id": "b628ca395e2540d285865002c8169a96b2CHc32v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ostala Mana\u0161eova djela i njegova molitva Bogu, rije\u010di koje su mu govorili vidioci u ime Jahve, Izraelova Boga, zapisane su u Povijesti izraelskih kraljeva.", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja koju je Mana\u0161eh vladao?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 95.0}], "id": "ec1105ec637c493e84e208a42e2710bab2CHc33v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "potra\u017ei\u0161e Zerubabela, Je\u0161uu i glavare obiteljske i reko\u0161e im: \u201cMi \u017eelimo s vama graditi, jer, kao i vi, tra\u017eimo Boga va\u0161ega i njemu prinosimo \u017ertve od vremena Esar Hadona, asirskoga kralja, koji nas je ovamo doveo.\u201d", "qas": [{"question": "Kako su se zvala tri grada koja su Asirski narod do\u0161ao izgraditi?", "answers": [{"text": "Zerubabel", "answer_start": 10.0}], "id": "e55633120c10403a8562432f4bdc6f7abEZRc4v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali kad su na\u0161i oci rasrdili Boga neba, on ih je predao u ruke Nabukodonozora Kaldejca, babilonskog kralja, koji je razorio ovaj Hram i odveo narod u su\u017eanjstvo u Babilon.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kaldejski kralj koji je prognao narod u Babilon?", "answers": [{"text": "Nabukodonozor", "answer_start": 63.0}], "id": "21d80dd267904af98e35ca2262aa64a8bEZRc5v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Povrh toga, posu\u0111e zlatno i srebrno iz Doma Bo\u017ejeg koje Nabukodonozor bija\u0161e uzeo iz sveti\u0161ta u Jeruzalemu i prenio u Babilon neka se vrati i bude na svome mjestu u sveti\u0161tu jeruzalemskom i neka se postavi u Domu Bo\u017ejem.\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove hram Nabukodonozora?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 96.0}], "id": "db16edca8c194304a6f386306c857ff8bEZRc6v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I jo\u0161 vam javljamo da se ne smije udariti danak, ni porez, ni carina ni na jednoga od sve\u0107enika, levita, pjeva\u010da, netinaca i drugih slu\u017ebenika toga Doma Bo\u017ejega.", "qas": [{"question": "Kako se zovu Leviti?", "answers": [{"text": "sve\u0107enik", "answer_start": 86.0}], "id": "eb923c5a7d454e748a882b9d3cf32376bEZRc7v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "od Zatuovih sinova: \u0160ekanija, sin Jahazielov, i s njim tri stotine mu\u0161karaca;", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Jahaziel?", "answers": [{"text": "\u0160ekanija", "answer_start": 20.0}], "id": "44a2bc630bc4495ea333ac2daa171dedbEZRc8v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad je bila posveta jeruzalemskoga zida, potra\u017eili su levite svugdje gdje su stanovali da ih dovedu u Jeruzalem te proslave posvetu rado\u0161\u0107u, zahvalnicama i pjesmom uz cimbale, harfe i citre.", "qas": [{"question": "Kako se zvao grad koji je bio posve\u0107en zidu Jeruzalemu?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 102.0}], "id": "24fa5fd15dc44b82a53c134d91f5c726bNEHc12v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cT\u00d3a ja kralja svog postavih nad Sionom, svojom svetom gorom.\u201d", "qas": [{"question": "Gdje se nalazi moj kralj?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 33.0}], "id": "4e5d3885d8994bcb990925d1c4a602dabPSAc2v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ako i posrne, ne pada jer ga Jahve dr\u017ei za ruku.", "qas": [{"question": "Tko ga dr\u017ei za ruku?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 29.0}], "id": "a859e066f0664795b58a6494f694f16dbPSAc37v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I pristupit \u0107u Bo\u017ejem \u017ertveniku, Bogu, radosti svojoj. Harfom \u0107u slaviti tebe, Bo\u017ee, o Bo\u017ee moj!", "qas": [{"question": "Tko mi daje ekstati\u010dnu radost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 33.0}], "id": "cde3032cc70646ba961b873591382e72bPSAc43v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bog na\u0161 dolazi i ne \u0161uti. Pred njim ide oganj \u0161to pro\u017edire, oko njega silna bjesni oluja.", "qas": [{"question": "Tko ne \u0161uti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "ce3699aa82a9409a935a18f7669af43abPSAc50v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kraljevi Tar\u0161i\u0161a i otoka nosit \u0107e dare, vladari od Arabije i Sabe danak donositi.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e dati po\u010dast kraljevima \u0160ebe i Sebe?", "answers": [{"text": "Kraljevi Tar\u0161i\u0161a", "answer_start": 0.0}], "id": "c08e7aa64730410b9e857131312f9eb8bPSAc72v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Time se zavr\u0161avaju molitve Ji\u0161ajeva sina Davida.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Jessejev?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 41.0}], "id": "9fefa1a2c50d43f1880a28ee3e5b0fd7bPSAc72v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ne vidimo znakova svojih, proroka vi\u0161e nema, i nitko me\u0111u nama ne zna dokle ...", "qas": [{"question": "Tko je odsutan iz Biblije?", "answers": [{"text": "prorok", "answer_start": 26.0}], "id": "d275955a0d2c40128a5ceee97b3ff3e4bPSAc74v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "ljubi Jahve; dra\u017ea su mu vrata sionska nego svi \u0161atori Jakovljevi.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad koji Gospodin ljubi?", "answers": [{"text": "sion", "answer_start": 31.0}], "id": "da06b9a5d22549f58ff09281cd2a1c1bbPSAc87v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dobrota Jahve, Boga na\u0161ega, nek' bude nad nama daj da nam uspije djelo na\u0161ih ruku, djelo ruku na\u0161ih nek' uspije.", "qas": [{"question": "Tko je vladar koji \u010dini na\u0161e napore uspje\u0161nima?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 15.0}], "id": "920970625d174cfb9dbf9758f88769d3bPSAc90v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jahve mi je utvrda, Bog - hrid uto\u010di\u0161ta moga.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e me za\u0161tititi?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "96c91b304dde4dae9514e2db5f7a099ebPSAc94v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zaboravi\u0161e Boga, koji ih izbavi u Egiptu znamenja \u010dine\u0107i", "qas": [{"question": "Koga su odbili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "9e2bba0bf2c640a6bb6a6b6939970ea9bPSAc106v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "$ZAJIN \u010cudesima svojim spomen postavi, $HET blag je Jahve i milosrdan.", "qas": [{"question": "Tko je milosrdan i suosje\u0107ajan?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 52.0}], "id": "8bfb283002724ff9bf2dc1cada34cc02bPSAc111v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dobrostiv je Jahve i pravedan, pun su\u0107uti je Bog na\u0161.", "qas": [{"question": "Tko je milosrdan i po\u0161ten?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 45.0}], "id": "c5c9f040ca884e9e86baf15de1114a19bPSAc116v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Obasjao nas Bog Jahve! Slo\u017eite povorku s gran\u010dicama u ruci sve do rogova \u017ertvenika.", "qas": [{"question": "Tko je Gospodin?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "6288defaf09a499cbe62dfd0f13b4709bPSAc118v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hodo\u010dasni\u010dka pjesma. Kad Jahve vra\u0107a\u0161e su\u017enjeve sionske, bilo nam je k'o da snivamo.", "qas": [{"question": "Tko je obnovio dobrobit Siona?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 25.0}], "id": "d448a979e3054c939caf1511d82096fcbPSAc126v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Blagoslovio te Jahve sa Siona, u\u017eivao sre\u0107u Jeruzalema sve dane \u017eivota svog!", "qas": [{"question": "Odakle te Bog blagoslovio?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 24.0}], "id": "9812c1f715644305b91805c4f7aae957bPSAc128v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "U Jahvu se, Izraele, uzdaj odsada dovijeka.", "qas": [{"question": "Kako se zove narod koji ima nadu u Gospodina?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 12.0}], "id": "8c9ffca31a624759b45b14ac9057b205bPSAc131v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Blagoslovljen sa Siona Jahve koji prebiva u Jeruzalemu!", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem \u017eivi Gospodin?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 44.0}], "id": "3ebe63ae1f3a4dc185d0a7bc60fb985cbPSAc135v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "On Crveno more razdvoji: vje\u010dna je ljubav njegova!", "qas": [{"question": "Koje je ime mora podijeljeno na dva dijela?", "answers": [{"text": "Crveno more", "answer_start": 3.0}], "id": "ca8bdfc9cf464d50997739d6bd339f50bPSAc136v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I vrgnu Faraona i vojsku mu u Crveno more: vje\u010dna je ljubav njegova!", "qas": [{"question": "Koje je boje bilo more?", "answers": [{"text": "Crveno", "answer_start": 30.0}], "id": "9b167da4f1bb4ce48b6d4235c8588b0abPSAc136v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Mudrost je sazidala sebi ku\u0107u, i otesala sedam stupova.", "qas": [{"question": "Tko joj je sagradio ku\u0107u?", "answers": [{"text": "Mudrost", "answer_start": 0.0}], "id": "7a1ebdc1f8564af484a5e30e655ae09fbPROc9v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bogata\u0161 se i siromah sre\u0107u: obojicu ih Jahve stvori.", "qas": [{"question": "Tko je stvoritelj bogatih i siroma\u0161nih?", "answers": [{"text": "Jahve", "answer_start": 39.0}], "id": "01b694c28654444d9f2ebd9991e27192bPROc22v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jo\u0161 danas zaustavit \u0107e se u Nobu, rukom prijeti gori K\u0107eri sionske, Brijegu jeruzalemskom.", "qas": [{"question": "Kako se zove brdo na kojem je K\u0107i Sion stajala?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 76.0}], "id": "53b148f011e04b4d9a51ab8e68271f56bISAc10v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato kuka Moab, nad Moabom svi jau\u010du, za kola\u010dima gro\u017e\u0111anim iz Kir Heresa jau\u010du posve slomljeni.", "qas": [{"question": "Kako se zove kola\u010d od gro\u017e\u0111ica o kojem Moab tu\u010de?", "answers": [{"text": "Kir Heres", "answer_start": 63.0}], "id": "99e3ef17677241869fac212d7d30b4c6bISAc16v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I dovest \u0107e svu va\u0161u bra\u0107u izme\u0111u svih naroda kao prinos Jahvi - na konjima, na bojnim kolima, nosilima, na mazgama i jednogrbim devama - na Svetu goru svoju u Jeruzalemu\u201d - govori Jahve - \u201ckao \u0161to sinovi Izraelovi prinose prinos u \u010distim posudama u Domu Jahvinu.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e Gospodin dovesti sve va\u0161e sunarodnjake?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 160.0}], "id": "831039132083405598652eef79e1b9c6bISAc66v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sve\u0107enici ne govorahu: 'Gdje je Jahve?' Tuma\u010di Zakona mene ne upozna\u0161e, pastiri otpado\u0161e od mene, a proroci prorokovahu u ime Baalovo i i\u0111ahu za onima \u0161to im pomo\u0107i ne mogo\u0161e.", "qas": [{"question": "\u0160to su tvoji proroci prorokovali u ime?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 126.0}], "id": "cd501cd3e64f46eb945c655ec4b714a5bJERc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zar da kradete, ubijate, \u010dinite preljub, krivo se zaklinjete, palite tamjan Baalu i tr\u010dite za tu\u0111im bogovima kojih ne poznajete,", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog kojem se \u017ertvuje\u0161?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 76.0}], "id": "5c607afa1a7a49718cc3d515542ed3ddbJERc7v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jahve nad Vojskama, koji te bija\u0161e posadio, nesre\u0107u ti namijeni zbog zlo\u010dina \u0161to ga u\u010dini dom Izraelov i dom Judin kade\u0107i Baalu da bi mene razgnjevili.", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog kojemu su Izraelci i Juda prinosili \u017ertve?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 122.0}], "id": "abcac9f0b1c24a5fa3f64ef84a3a8410bJERc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pa ako doista nau\u010de putove naroda mojega i stanu se zaklinjati imenom mojim - '\u017divoga mi Jahve' - kao \u0161to su u\u010dili moj narod da se zaklinje Baalom, tada \u0107e se opet nastaniti usred naroda moga.", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog kojim se moj narod zakleo?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 140.0}], "id": "75fd58b694014615b9aec49e98b9b5f7bJERc12v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ne \u0161aljem te k narodu nepoznata jezika i nerazumljiva govora, ve\u0107 te \u0161aljem domu Izraelovu.", "qas": [{"question": "Kako se zove ku\u0107a Izraelova?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 81.0}], "id": "5a5bdf617b2145a6a33b464414922ba7bEZKc3v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jo\u0161 mi re\u010de: \u201cSine \u010dovje\u010dji, uni\u0161tit \u0107u u Jeruzalemu posljednju pri\u010duvu kruha, i jest \u0107e kruh na mjeru i s tjeskobom, i pit \u0107e vodu na mjeru i sa zebnjom.", "qas": [{"question": "Iz kojeg grada je rekao da \u0107e ukloniti zalihe kruha?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 42.0}], "id": "93f6acf9123e4997b1b121c7c996db96bEZKc4v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ovaj grad vi\u0161e vam ne\u0107e biti kotao i vi ne\u0107ete biti meso njegovo. Na me\u0111i Izraelovoj sudit \u0107u vam,", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji \u0107u ti suditi?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 76.0}], "id": "d58e43f6ada24244be95a65ea6604a10bEZKc11v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dok ja tako prorokovah, umrije Pelatja, sin Benajin. I ja padoh ni\u010dice te zavapih iz svega glasa: \u201cJao, Jahve Gospode, zar \u0107e\u0161 doista uni\u0161titi sav Ostatak doma Izraelova?\u201d", "qas": [{"question": "U kakvom je narodu umro Pelacija, sin Benajin?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 160.0}], "id": "aa46e544490b49a990e1c91fc82d5332bEZKc11v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Stoga im reci: Ovako govori Jahve Gospod: 'Sabrat \u0107u vas iz narod\u00c4a, vratit \u0107u vas iz zemalja u kojima ste bili raspr\u0161eni i dat \u0107u vam opet zemlju Izraelovu!", "qas": [{"question": "Koju zemlju \u0107u ti vratiti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 147.0}], "id": "ca237b0c094247f8a9d9b8866ff832dfbEZKc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ja \u0107u mu razapeti mre\u017eu, i uhvatit \u0107e se u moju zamku, i odvest \u0107u ga u Babilon, u zemlju kaldejsku. Ali je on ne\u0107e ugledati i ondje \u0107e \u017eivot ostaviti.", "qas": [{"question": "Kako se zove kaldejski bog?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 72.0}], "id": "8ac47119badb4ad48cd70514871a25d0bEZKc12v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato im reci: Ovako govori Jahve Gospod: 'Dokon\u010dat \u0107u te pri\u010de i ne\u0107e se vi\u0161e ponavljati u Izraelu.' Reci im: 'Bli\u017ee se ve\u0107 dani i sva \u0107e se proro\u0161tva moja ispuniti!", "qas": [{"question": "Koja nacija ne\u0107e recitirati poslovicu?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 91.0}], "id": "2d72acb0850d4f61a9a7fd9b71ceddc2bEZKc12v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I tako se dom Izraelov vi\u0161e ne\u0107e odmetati od mene i ne\u0107e se vi\u0161e kaljati svojim opa\u010dinama: on \u0107e biti narod moj, a ja \u0107u biti njegov Bog' - rije\u010d je Jahve Gospoda.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je ime naroda koji ne\u0107e zalutati od mene?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 14.0}], "id": "81daca5cbf0540159b9a4782fadd62a8bEZKc14v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali se on od njega odmetnu; poslanike uputi u Egipat, tra\u017ee\u0107i od njega konje i jaku vojsku. Ho\u0107e li uspjeti? Mo\u017ee li uma\u0107i onaj tko tako radi? Raskinu savez, pa da umakne?", "qas": [{"question": "Kako se zvao kraljevski kralj izraelske kraljevske obitelji?", "answers": [{"text": "Egipat", "answer_start": 46.0}], "id": "80e09b2e488e4b76aea569c6907cfe8dbEZKc17v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u017divota mi moga, rije\u010d je Jahve Gospoda: jer prezre zakletvu kralja koji ga na prijestolje posadi i razvr\u017ee savez s njime, u njegovoj \u0107e zemlji umrijeti, usred Babilona!", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e kralj umrijeti?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 159.0}], "id": "f6dd397dc1124976962da7599fc7763cbEZKc17v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u017divota mi moga, rije\u010d je Jahve Gospoda: nitko od vas ne\u0107e vi\u0161e u Izraelu ponavljati tu poslovicu;", "qas": [{"question": "Koju naciju Bog ka\u017ee da vi\u0161e ne\u0107e\u0161 citirati ovu poslovicu?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 65.0}], "id": "6ebdd056ac18469b8dbb4e15b92b0095bEZKc18v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ti, sine \u010dovje\u010dji, protu\u017ei tu\u017ealjkom za knezovima izraelskim.", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja u kojoj pjevate tu\u017ebu za knezovima Izraelovim?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 52.0}], "id": "3563562afc3e4e2aa0b6bd352ce2461bbEZKc19v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Stoga ovako govori Jahve Gospod: 'Jer mi troska postadoste, skupit \u0107u vas, evo, u Jeruzalemu.", "qas": [{"question": "U kojem je gradu Gospodin?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 82.0}], "id": "4f708f2029d7428e976b331791ea5aa5bEZKc22v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Od senirskih \u010dempresa oplate ti sagradi\u0161e, cedar libanonski uze\u0161e, jarbole ti podigo\u0161e;", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje su dolazile jele?", "answers": [{"text": "libanon", "answer_start": 49.0}], "id": "e5d78c9adfc049b382774bd76f14047ebEZKc27v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "i Judeja i zemlja Izraelova trgovahu s tobom: minitskim \u017eitom, voskom, medom, uljem i balzamom trg tvoj pla\u0107ahu!", "qas": [{"question": "Koja je zemlja bila va\u0161 klijent?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 18.0}], "id": "6f39e54cf2c64ac5adab0706fe35fe01bEZKc27v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zbog obilja trga tvojeg, silnoga ti blaga, i Damask s tobom trgova\u0161e za helbonsko vino i saharsku vunu.", "qas": [{"question": "Koji je grad bio va\u0161 trgova\u010dki partner?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 45.0}], "id": "b51357bde70f4b6296d52d1c3cc8f57bbEZKc27v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cSine \u010dovje\u010dji, kralj babilonski Nabukodonozor krenu s vojskom na velik pohod protiv grada Tira. I svaka glava ogolje i svako se rame odadrije. Ali ni on ni vojska mu ne imahu nikakve dobiti od toga \u0161to krenu\u0161e na Tir.", "qas": [{"question": "Kako se zvao grad kojim je kralj Nabukodonozor vladao?", "answers": [{"text": "babilon", "answer_start": 22.0}], "id": "18efabd3bb1b4634aab076fb9071faf5bEZKc29v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ku\u0161, Put i Lud, sva Arabija i Libija, i sinovi zemlje Krete s njima od ma\u010da \u0107e izginuti'!", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja koja \u0107e umrijeti od ma\u010da?", "answers": [{"text": "Libija", "answer_start": 30.0}], "id": "4c77eaee8335454d88cb2565a612ac08bEZKc30v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: 'Uni\u0161tit \u0107u mno\u0161tvo egipatsko rukom Nabukodonozora, kralja babilonskoga!", "qas": [{"question": "Iz kojeg je grada Nabukodonozor?", "answers": [{"text": "babilon", "answer_start": 86.0}], "id": "b8d970d8948c472eb574a5bbcdad440bbEZKc30v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nad Tafnisom pomr\u010dat \u0107e dan kad ondje slomim jaram egipatski i kad se dokon\u010da ponos mo\u0107i u njemu! Nad njim \u0107e se nadviti oblak, i njegove \u0107e k\u0107eri biti odvedene u ropstvo!", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja u kojoj se nalazi Tahpanhes?", "answers": [{"text": "egipat", "answer_start": 51.0}], "id": "aea53471129c4576a60fd8f9fe7c9396bEZKc30v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Na koga, dakle, me\u0111u drve\u0107em edenskim, nali\u010di\u0161 svojom mo\u0107i, slavom i veli\u010dinom? A sad si s njima oboren u podzemni kraj i s neobrezanima le\u017ei\u0161 me\u0111u onima \u0161to ma\u010dem bijahu probodeni. To je faraon i sve njegovo mno\u0161tvo' - rije\u010d je Jahve Gospoda.\u201d", "qas": [{"question": "Koje je ime stabla Raja?", "answers": [{"text": "faraon", "answer_start": 188.0}], "id": "19911f527a8f4e2a8abd91039900445ebEZKc31v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dovest \u0107u k vama ljude, narod svoj, Izraela, i zaposjest \u0107e te i bit \u0107e\u0161 im ba\u0161tina i ne\u0107e\u0161 im vi\u0161e djecu otimati.'\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove narod koji \u0107e vas naslijediti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 36.0}], "id": "8c8a03daf4424583b59aa4b099925e4bbEZKc36v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Re\u010de mi: \u201cSine \u010dovje\u010dji, te kosti - to je sav dom Izraelov. Evo, oni vele: 'Usahnu\u0161e nam kosti i propade nam nada, pogibosmo!'", "qas": [{"question": "Koja je nacija odsje\u010dena od ostatka svijeta?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 50.0}], "id": "fa19f0101dd9451e94fdcef8f007d3ebbEZKc37v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato prorokuj i reci im. 'Ovako govori Jahve Gospod: Ja \u0107u otvoriti va\u0161e grobove, izvesti vas iz va\u0161ih grobova, narode moj, i odvesti vas u zemlju Izraelovu!", "qas": [{"question": "Na koju \u0107e\u0161 zemlju biti doveden?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 147.0}], "id": "161620568b7247288700b626550da749bEZKc37v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Na gorama \u0107e\u0161 Izraelovim pasti, ti i sve tvoje \u010dete i narodi koji budu s tobom: pticama grabljivicama, svemu krilatom, i zvijerima dadoh te za hranu.", "qas": [{"question": "Gdje \u0107e\u0161 pasti na planine?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 14.0}], "id": "c61dec777c1644209d57e4e03d2b6cf9bEZKc39v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I odvede me u bo\u017eanskom vi\u0111enju u zemlju Izraelovu te me postavi na veoma visoku goru: Na njoj, s ju\u017ene strane, bija\u0161e ne\u0161to kao sazidan grad.", "qas": [{"question": "U koju me zemlju doveo?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 41.0}], "id": "d0a7ff8af78d41468d706c70d84f90debEZKc40v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I taj mi \u010dovjek re\u010de: \u201cSine \u010dovje\u010dji, gledaj svojim o\u010dima i slu\u0161aj svojim u\u0161ima, popamti sve \u0161to \u0107u ti pokazati, jer si doveden ovamo da ti poka\u017eem. Objavi domu Izraelovu sve \u0161to ovdje vidi\u0161.\u201d", "qas": [{"question": "U kojoj zemlji mi je \u010dovjek rekao da ka\u017eem ku\u0107i?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 161.0}], "id": "0c73c3e8a060409aac4d87b2eff34f6abEZKc40v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Njima ne pripada nikakva ba\u0161tina - ja sam njihova ba\u0161tina; i zato im ne dajte nikakva posjeda u Izraelu - ja sam posjed njihov.", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja koja je vlasni\u0161tvo naroda?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 96.0}], "id": "a2553ace455e451280497fe974c8eb56bEZKc44v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Od svakoga stada od dvije stotine ovaca sa so\u010dnih izraelskih pa\u0161njaka po jednu ovcu za \u017ertvu prinosnicu, paljenicu i pri\u010desnicu - vama za pomirenje - rije\u010d je Jahve Gospoda.", "qas": [{"question": "Koji narod je Gospod ponudio ovcu da izvr\u0161i pomirenje za njih?", "answers": [{"text": "izrael", "answer_start": 50.0}], "id": "13420ae817dc4d21b17613872d8e7a24bEZKc45v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve Gospod: 'Ovo su granice u kojima \u0107ete podijeliti zemlju u ba\u0161tinu me\u0111u dvanaest plemena Izraelovih - Josipu dva dijela.", "qas": [{"question": "Kako se zove dvanaest plemena Izraelovih?", "answers": [{"text": "Josip", "answer_start": 120.0}], "id": "6931ca948a5745b9b14c4b5b23e51737bEZKc47v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tu zemlju razdijelite me\u0111u sobom po plemenima Izraelovim.", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja koju \u0107ete podijeliti me\u0111u plemenima?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 46.0}], "id": "b8eae644653e44c98ce1f84f1b2f75f6bEZKc47v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u010cuo sam uvredu Moabovu i podrugivanja sinova Amonovih kad su vrije\u0111ali moj narod i ponosili se zemlji\u0161tem svojim.", "qas": [{"question": "Koji grad su Amoni maltretirali?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 15.0}], "id": "7ed50871b143409789d663a6ea7f7aacbZEPc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u010cuo sam uvredu Moabovu i podrugivanja sinova Amonovih kad su vrije\u0111ali moj narod i ponosili se zemlji\u0161tem svojim.", "qas": [{"question": "Tko se zvao Amoni?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 15.0}], "id": "a532ceb59fa542a19e8b9238aa95b141bZEPc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "U onaj dan re\u0107i \u0107e se Jeruzalemu: \u201cNe boj se, Sione! Neka ti ne klonu ruke!", "qas": [{"question": "Kako se zove grad koji \u0107e re\u0107i na taj dan?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 22.0}], "id": "67adfef3e31341c7a2db4679e86299ddbZEPc3v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cUzmi prinose od izgnanika - od Heldaja, Tobije i Jedaje - i po\u0111i danas i u\u0111i u dom Jo\u0161ije, sina Sefanijina, koji je do\u0161ao iz Babilona.", "qas": [{"question": "Odakle je Heldai do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 126.0}], "id": "ef5c7d806e464561892964edecd5ed6dbZECc6v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovako govori Jahve nad Vojskama: 'Starci i starice opet \u0107e posjedati po trgovima jeruzalemskim, svatko sa \u0161tapom u ruci zbog starosti prevelike.", "qas": [{"question": "U kojem je gradu Gospodin?", "answers": [{"text": "jeruzalem", "answer_start": 81.0}], "id": "8d7972b5506e48cb8358d781c8372150bZECc8v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kao \u0161to bijaste prokletstvo me\u0111u narodima, dome Judin i dome Izraelov, tako \u0107u vas spasiti da budete blagoslovom! Ne bojte se, nek' vam jake budu ruke!'", "qas": [{"question": "Kojoj je naciji Juda pripadala?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 63.0}], "id": "7609a6f42af1494fb8e963bfd4683b3abZECc8v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I do\u0107i \u0107e mnogi puk i mo\u0107ni \u0107e narodi tra\u017eiti Jahvu nad Vojskama u Jeruzalemu i moliti lice Jahvino.", "qas": [{"question": "Koji je grad ime Gospodnje?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 67.0}], "id": "7b695ec7471442a0b6555af9b29e2b77bZECc8v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Proro\u0161tvo. Besjeda Jahvina o Izraelu. Govori Jahve koji razape nebesa, utemelji zemlju i stvori dah \u010dovjeku u grudima:", "qas": [{"question": "Koji narod bija\u0161e objava rije\u010di Gospodnje?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 29.0}], "id": "a331c842e7a44be59b2a6905dd049f4dbZECc12v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jahve \u0107e najprije spasiti Judine \u0161atore da se ponos doma Davidova i ponos Jeruzalemaca ne izdigne iznad Jude.", "qas": [{"question": "Koji je grad vladalo Davidovo kraljevstvo?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 74.0}], "id": "3ff49cf5159648568c8d96bb4fa30372bZECc12v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A na dom Davidov i na Jeruzalemce izlit \u0107u duh milosni i molitveni. I gledat \u0107e na onoga koga su proboli; naricat \u0107e nad njim kao nad jedincem, gorko ga oplakivati kao prvenca.", "qas": [{"question": "Koji je grad Davidovo kraljevstvo?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 22.0}], "id": "964ba59c9b8647749f6772be7f94d6ecbZECc12v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "U onaj dan otvorit \u0107e se izvor domu Davidovu i Jeruzalemcima da se operu od grijeha i ne\u010disto\u0107e.", "qas": [{"question": "Za koji grad je fontana otvorena?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 47.0}], "id": "201eef0228ec4b929e346521e31b3ea7bZECc13v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "U onaj dan \u017eive \u0107e vode pote\u0107i iz Jeruzalema, pola k moru isto\u010dnom, pola kmoru zapadnom. Bit \u0107e tako ljeti i zimi.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem \u0107e istjecati \u017eive vode?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 34.0}], "id": "f70084ec243941089feb7020d8652165bZECc14v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Opet \u0107e se stanovati u njemu, i vi\u0161e ne\u0107e biti prokletstva; Jeruzalem \u0107e \u017eivjeti u miru.", "qas": [{"question": "U kojem gradu \u0107e se ljudi smjestiti?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 60.0}], "id": "0e2349560d9a4e7c8f3b7b1e237530e4bZECc14v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ako koje pleme zemlje ne uza\u0111e u Jeruzalem da se pokloni pred Kraljem, Jahvom nad Vojskama, ne\u0107e biti ki\u0161e za njega.", "qas": [{"question": "Koji je grad kralj Izraela?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 33.0}], "id": "5f146b946c4044d48e9537ea8b08d253bZECc14v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Podigo\u0161e o\u010di, ali ne vidje\u0161e nikoga doli Isusa sama.", "qas": [{"question": "Tko je bio jedina osoba koju su vidjeli kad su pogledali gore?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 41.0}], "id": "f56672a9f4544e1389731cc6e06e9549bMATc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Upita\u0161e ga u\u010denici: \u201c\u0160to dakle pismoznanci govore da prije treba da do\u0111e Ilija?\u201d", "qas": [{"question": "Za koga su u\u010denici rekli da mora biti prvi?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 73.0}], "id": "32cda364f6bf458bb0c12b8a5726379ebMATc17v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada jedan od dvanaestorice, zvan Juda I\u0161kariotski, po\u0111e glavarima sve\u0107eni\u010dkim", "qas": [{"question": "Kako se zvao onaj koji je oti\u0161ao glavarima sve\u0107eni\u010dkim?", "answers": [{"text": "Juda I\u0161kariotski", "answer_start": 34.0}], "id": "1f7c77db2a0d40b6945b539b40436f64bMATc26v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada do\u0111e Isus s njima u predio zvan Getsemani i ka\u017ee u\u010denicima: \u201cSjednite ovdje dok ja odem onamo pomoliti se.\u201d", "qas": [{"question": "Koje su rije\u010di kori\u0161tene u Evan\u0111eljima kako bi se opisalo mjesto gdje je Isus i\u0161ao s u\u010denicima?", "answers": [{"text": "Getsemani", "answer_start": 37.0}], "id": "790abb9f13c04f25a0f9e84718960671bMATc26v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada se ispuni \u0161to je re\u010deno po proroku Jeremiji: Uze\u0161e trideset srebrnjaka - cijenu Neprocjenjivoga kojega procijeni\u0161e sinovi Izraelovi -", "qas": [{"question": "O kakvoj je naciji Jeremija govorio?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 127.0}], "id": "709149a7f8d14617bdb1ad4ce0a0ee4abMATc27v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ivan bija\u0161e odjeven u devinu dlaku, s ko\u017enatim pojasom oko bokova; hranio se skakavcima i divljim medom.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovjek koji je jeo skakavce i divlji med?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 0.0}], "id": "76d34d663e2e4189828892cfcebf16d5bMRKc1v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I pismoznanci \u0161to si\u0111o\u0161e iz Jeruzalema govorahu: \u201cBeelzebula ima, po poglavici \u0111avolskom izgoni \u0111avle.\u201d", "qas": [{"question": "\u0160to su stru\u010dnjaci u zakonu rekli da je opsjednut?", "answers": [{"text": "Beelzebul", "answer_start": 50.0}], "id": "2f2fcd2f9a914223969c9fd2092f7d3cbMRKc3v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I govora\u0161e im: \u201cVama je dano otajstvo kraljevstva Bo\u017ejega, a onima vani sve biva u prispodobama:", "qas": [{"question": "\u010cija im je tajna dana?", "answers": [{"text": "otajstvo kraljevstva Bo\u017ejega", "answer_start": 29.0}], "id": "62757778dd684682aa2d1a7e0a156388bMRKc4v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Do\u010duo to i kralj Herod jer se razglasilo Isusovo ime te se govorilo: \u201cIvan Krstitelj uskrsnuo od mrtvih i zato \u010dudesne sile djeluju u njemu.\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zvao kralj koji je \u010duo vijesti?", "answers": [{"text": "Herod", "answer_start": 17.0}], "id": "a9e397e44fc84d5ca0f87afd710c877ebMRKc6v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A drugi govorahu: \u201cIlija je!\u201d Tre\u0107i opet: \u201cProrok, kao jedan od proroka.\u201d", "qas": [{"question": "Kako su ga neki ljudi zvali?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 19.0}], "id": "94322c139ce94c94a2cf2591627d17fcbMRKc6v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ona izi\u0111e pa \u0107e svojoj materi: \u201c\u0160to da zai\u0161tem?\u201d A ona \u0107e: \u201cGlavu Ivana Krstitelja!\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zvao krstitelj?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 66.0}], "id": "a83c9aa81ae24f48920f03279cb0a5d1bMRKc6v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jo\u0161 im govora\u0161e: \u201cZaista, ka\u017eem vam, neki od ovdje nazo\u010dnih ne\u0107e okusiti smrti dok ne vide da je kraljevstvo Bo\u017eje do\u0161lo u sili.\u201d", "qas": [{"question": "Tko je rekao da dolazi s mo\u0107i?", "answers": [{"text": "kraljevstvo Bo\u017eje", "answer_start": 97.0}], "id": "9f681c6de3c84b25bcdfa8b446b6773dbMRKc9v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Krenuv\u0161i odande, do\u0111e u judejski kraj i na onu stranu Jordana. I opet mno\u0161tvo nagrnu k njemu, a on ih po svojem obi\u010daju ponovno pou\u010dava\u0161e.", "qas": [{"question": "U koju je rijeku Isus oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 54.0}], "id": "7256bebaa1d0471ebde51a90183d5424bMRKc10v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Stignu tako u Jeruzalem. On u\u0111e u Hram i stane izgoniti one koji su prodavali i kupovali u Hramu. Mjenja\u010dima isprevrta stolove i prodava\u010dima golubova klupe.", "qas": [{"question": "Gdje su u\u010denici do\u0161li?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 14.0}], "id": "3be9238b717b46ef9949aa4bdb8e2855bMRKc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I po\u0161alju k njemu neke od farizeja i herodovaca da ga uhvate u rije\u010di.", "qas": [{"question": "Kako se zvao farizej koji je zarobljen?", "answers": [{"text": "herod", "answer_start": 37.0}], "id": "d0f6ff0af72b45a5bf54d8009b547be9bMRKc12v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Oni do\u0111u i ka\u017eu mu: \u201cU\u010ditelju, znamo da si istinit i ne mari\u0161 tko je tko jer nisi pristran, nego po istini u\u010di\u0161 putu Bo\u017ejemu. Je li dopu\u0161teno dati porez caru ili nije? Da damo ili da ne damo?\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog koji ih je u\u010dio?", "answers": [{"text": "U\u010ditelj", "answer_start": 21.0}], "id": "73763230a65f4b049c4e88531074eb16bMRKc12v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I do\u0111u u predio imenom Getsemani. I ka\u017ee Isus svojim u\u010denicima: \u201cSjednite ovdje dok se ne pomolim.\u201d", "qas": [{"question": "Kako su se zvala mjesta gdje je Isus rekao svojim u\u010denicima?", "answers": [{"text": "Getsemani", "answer_start": 23.0}], "id": "83ecf58681314de88a5676331f87b2bfbMRKc14v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I povede sa sobom Petra, Jakova i Ivana. Spopade ga u\u017eas i tjeskoba", "qas": [{"question": "Koga je Peter poveo sa sobom?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 34.0}], "id": "fe00e98da3fd41eca0fd970488ea6372bMRKc14v33/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uto, dok je on jo\u0161 govorio, sti\u017ee Juda, jedan od dvanaestorice, i s njime svjetina s ma\u010devima i toljagama, poslana od glavara sve\u0107eni\u010dkih, pismoznanaca i starje\u0161ina.", "qas": [{"question": "Kako se zvao dvanaestorica ljudi koji su do\u0161li s Isusom?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 34.0}], "id": "8e034716d17840a384cee2d3c813407ebMRKc14v43/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kako do\u0111e, odmah pristupi k njemu i re\u010de: \u201cU\u010ditelju!\u201d I poljubi ga.", "qas": [{"question": "Kako je Juda nazvao Isusa?", "answers": [{"text": "U\u010ditelj", "answer_start": 45.0}], "id": "5e82afaca2fb4a8894fbb7f08a8dd0dbbMRKc14v45/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zatim odvedo\u0161e Isusa velikom sve\u0107eniku. I skupe se svi glavari sve\u0107eni\u010dki, starje\u0161ine i pismoznanci.", "qas": [{"question": "Koga su odveli do velikog sve\u0107enika?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "b47b20d62d3440c98ab4ff92f7abeb37bMRKc14v53/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Isus ni\u0161ta vi\u0161e ne odgovori te se Pilat \u010dudio.", "qas": [{"question": "Kako se zvala osoba koja je bila iznena\u0111ena Isusovim odgovorom?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 36.0}], "id": "0b54896da24442c08f31f8d0e004bc50bMRKc15v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ugledav\u0161i ga, Zaharija se prepade i strah ga spopade.", "qas": [{"question": "Kako se zvao an\u0111eo?", "answers": [{"text": "Zaharija", "answer_start": 14.0}], "id": "6df8ddfc629d4f2c880a5481a491cc8dbLUKc1v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I\u0107i \u0107e pred njim u duhu i sili Ilijinoj da obrati srce otaca k sinovima i nepokorne k razumnosti pravednih te spremi Gospodinu narod pripravan.\u201d", "qas": [{"question": "Tko \u0107e on i\u0107i kao prete\u010da prije?", "answers": [{"text": "Gospodin", "answer_start": 117.0}], "id": "dc5fda532a584164ae59daa59b03ccb3bLUKc1v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nato Zaharija re\u010de an\u0111elu: \u201cPo \u010demu \u0107u ja to razaznati. Ta star sam i \u017eena mi poodmakle dobi.\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove an\u0111eo?", "answers": [{"text": "Zaharija", "answer_start": 5.0}], "id": "f209201bc0ae4a7f97a00bdded8f788bbLUKc1v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "An\u0111eo mu odgovori: \u201cJa sam Gabriel koji stojim pred Bogom. Poslan sam da govorim s tobom i da ti donesem ovu radosnu poruku.", "qas": [{"question": "Kako se zvao an\u0111eo koji mu je govorio?", "answers": [{"text": "Gabriel", "answer_start": 27.0}], "id": "f66ac810f69b486b8fb742a8ad7252c0bLUKc1v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A bija\u0161e neka proro\u010dica Ana, k\u0107i Penuelova, iz plemena A\u0161erova, \u017eena veoma odmakla u godinama. Nakon djevoja\u0161tva \u017eivjela je s mu\u017eem sedam godina,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Annin otac?", "answers": [{"text": "Penuel", "answer_start": 33.0}], "id": "ec99a51efded4ef0a7d98741f78797e5bLUKc2v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad obavi\u0161e sve po Zakonu Gospodnjem, vrati\u0161e se u Galileju, u svoj grad Nazaret.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali gradovi u koje su se Josip i Marija vratili?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 73.0}], "id": "9f55a43f4d3548f4be24560d5596616dbLUKc2v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad su minuli ti dani, vra\u0107ahu se oni, a dje\u010dak Isus osta u Jeruzalemu, a da nisu znali njegovi roditelji.", "qas": [{"question": "Kako se zvao dje\u010dak koji je ostao u Jeruzalemu nakon blagdana?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 48.0}], "id": "9869ba1a40f54899a2ae1a31c4d2dc7bbLUKc2v43/Dslimbertbase"}]}, {"context": "a tako i Jakov i Ivan, Zebedejevi sinovi, drugovi \u0160imunovi. Isus re\u010de \u0160imunu: \u201cNe boj se! Odsada \u0107e\u0161 loviti ljude!\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Zebedejev?", "answers": [{"text": "Ivan", "answer_start": 17.0}], "id": "e7406bd6600b46cf8d762d7ab1e0b128bLUKc5v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Po\u0161to dovr\u0161i sve te svoje besjede narodu, u\u0111e u Kafarnaum.", "qas": [{"question": "Kako su se nazivali gradovi u koje je Isus u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Kafarnaum", "answer_start": 48.0}], "id": "b67d9d6c3c6a4714af91d028e1ff1606bLUKc7v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u010cuv\u0161i to, zadivi mu se Isus pa se okrenu mno\u0161tvu koje je i\u0161lo za njim i re\u010de: \u201cKa\u017eem vam, ni u Izraelu na na\u0111oh tolike vjere.\u201d", "qas": [{"question": "U koju zemlju je Isus rekao da je na\u0161ao vjeru?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 95.0}], "id": "a75bca5b810547cf822ab970fc50c3e8bLUKc7v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Doista, do\u0161ao je Ivan Krstitelj. Nije kruha jeo ni vina pio, a velite: '\u00d0avla ima!'", "qas": [{"question": "Kako se zove Ivan Krstitelj?", "answers": [{"text": "Krstitelj", "answer_start": 22.0}], "id": "27672a2f8eff412eb8865d3f4157c81abLUKc7v33/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Apostoli se vrate i ispripovjede \u0161to su u\u010dinili. Isus ih povede sa sobom i povu\u010de se nasamo u grad zvani Betsaida.", "qas": [{"question": "Kako su se zvali grad koji su ostavili?", "answers": [{"text": "Betsaida", "answer_start": 105.0}], "id": "ea571056aace4ce9ae923656fc8ebf33bLUKc9v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A neki od njih reko\u0161e: \u201cPo Beelzebulu, poglavici \u0111avolskom, izgoni \u0111avle!\u201d", "qas": [{"question": "Kako se zove demon kojeg Beelzebul izbacuje?", "answers": [{"text": "Beelzebul", "answer_start": 27.0}], "id": "9e8da3de05ba47f3bb61402dd22feec3bLUKc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Putuju\u0107i tako u Jeruzalem, prolazio je i nau\u010davao gradovima i selima.", "qas": [{"question": "Tko je putovao kroz gradove i sela?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 16.0}], "id": "9158a4a5e0fd4935aab2038b70fdf741bLUKc13v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A kad se pribli\u017eavao Jerihonu, neki slijepac sjedio kraj puta i prosio.", "qas": [{"question": "Tko se pribli\u017eavao Isusu?", "answers": [{"text": "slijepac", "answer_start": 36.0}], "id": "c7d0cba697aa46719df8bf701186d013bLUKc18v35/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I u\u0111e u Jerihon. Dok je njime prolazio,", "qas": [{"question": "U koji je grad Isus u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 8.0}], "id": "c9632e561641403ebc34651603899fd6bLUKc19v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pilat ga upita: \u201cTi li si kralj \u017eidovski?\u201d On mu odgovori: \u201cTi ka\u017ee\u0161!\u201d", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska rije\u010d za kralja \u017didova?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "c1275eb3e5eb46f6b5e4ae182780bbe4bLUKc23v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada Pilat re\u010de glavarima sve\u0107eni\u010dkim i svjetini: \u201cNikakve krivnje ne nalazim na ovom \u010dovjeku!\u201d", "qas": [{"question": "Koja rije\u010d zna\u010di kasno?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 5.0}], "id": "a3a57b02cba74fa8876ecef6a1ecba6dbLUKc23v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Pilat dade sazvati glavare sve\u0107eni\u010dke, vije\u0107nike i narod", "qas": [{"question": "Koja rije\u010d zna\u010di kasno?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "5662994fc6dd4a1b8d8d01575bbc5ea2bLUKc23v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cNeka se ne uznemiruje srce va\u0161e! Vjerujte u Boga i u mene vjerujte!", "qas": [{"question": "U \u0161to ti vjeruje\u0161?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 45.0}], "id": "94d7049ca9594e7c8271a262595390cbbJHNc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ta kad se god pogani, koji nemaju Zakona, po naravi dr\u017ee Zakona, i nemaju\u0107i Zakona, oni su sami sebi Zakon:", "qas": [{"question": "Koja je gr\u010dka rije\u010d za \"plo\u010dica\"?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 14.0}], "id": "628bcbfc4ea74f2e802fcf9361229e1fbROMc2v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "nema razumna, nema ga tko bi Boga tra\u017eio.", "qas": [{"question": "Koga nitko ne tra\u017ei?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "9d601e23e70a41bd826d3897d8d23e62bROMc3v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "opravdani su besplatno, njegovom milo\u0161\u0107u po otkupljenju u Kristu Isusu.", "qas": [{"question": "Tko je jedini koji se mo\u017ee opravdati njegovom milo\u0161\u0107u?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 65.0}], "id": "818fd3dfc1aa47299a6eac379efabdc6bROMc3v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ta \u0161to veli Pismo? Povjerova Abraham Bogu i ura\u010duna mu se u pravednost.", "qas": [{"question": "U \u0161to je Abraham vjerovao?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 37.0}], "id": "e4098ac179894ec3bc9fd8193ac9926bbROMc4v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Svi koje vodi Duh Bo\u017eji sinovi su Bo\u017eji.", "qas": [{"question": "Tko je otac svih?", "answers": [{"text": "Bo\u017eji sinovi", "answer_start": 18.0}], "id": "49adfab1b7c54bbd932ffda522fd786ebROMc8v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Svi koje vodi Duh Bo\u017eji sinovi su Bo\u017eji.", "qas": [{"question": "Kako se zove stvar koja nas vodi?", "answers": [{"text": "Duh Bo\u017eji", "answer_start": 14.0}], "id": "1fcb3a84104646b094f9afc04dfe895fbROMc8v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sam Duh susvjedok je s na\u0161im duhom da smo djeca Bo\u017eja;", "qas": [{"question": "Tko je Duh Bo\u017eji?", "answers": [{"text": "djeca", "answer_start": 42.0}], "id": "8dd8155a2ee44b668a080f1a1f891b19bROMc8v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da, htio bih ja sam proklet biti, odvojen od Krista, za bra\u0107u svoju, sunarodnjake svoje po tijelu.", "qas": [{"question": "Od \u010dega sam po\u017eelio da sam odsje\u010den?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 45.0}], "id": "cb357d14998d4166ad754e5eaad48d38bROMc9v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0160to \u0107emo dakle re\u0107i? Da pogani koji nisu tra\u017eili pravednosti steko\u0161e pravednost, pravednost po vjeri.", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska rije\u010d za \"plo\u010dica\"?", "answers": [{"text": "pogani", "answer_start": 24.0}], "id": "e88bf58c0af04bc387edca5c16f9e033bROMc9v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Izrael pak koji je tra\u017eio neki zakon pravednosti, nije do zakona dopro.", "qas": [{"question": "Koja zemlja nije postigla zakon pravednosti?", "answers": [{"text": "Izrael", "answer_start": 0.0}], "id": "771e74a0dd5b4229aed4f498b08eb3c2bROMc9v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "i to tako da sam se trsio navje\u0161\u0107ivati evan\u0111elje ne gdje se ve\u0107 spominjao Krist - da ne bih gradio na temeljima drugih -", "qas": [{"question": "Kako se zove osoba koju \u017eelim propovijedati?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 74.0}], "id": "170d3cfbc3e04aa5ae9e0e45778b1606bROMc15v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "da umaknem onim nevjernima u Judeji i da moja pomo\u0107 Jeruzalemu bude po volji svetima", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem sam sjedi\u0161te?", "answers": [{"text": "Jeruzalem", "answer_start": 52.0}], "id": "adb586fda03e45bf89033d1607e5da61bROMc15v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pozdravlja vas Timotej, suradnik moj, i Lucije, Jason i Sosipater, ro\u0111aci moji.", "qas": [{"question": "Kako se zove kolega radnik koji vas pozdravlja?", "answers": [{"text": "Sosipater", "answer_start": 56.0}], "id": "99706706ec324aa5b8e29f10cc337334bROMc16v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pozdravljam vas u Gospodinu ja, Tercije, koji napisah ovu poslanicu.", "qas": [{"question": "Koja je gr\u010dka rije\u010d za \"Te\"?", "answers": [{"text": "Tercije", "answer_start": 32.0}], "id": "3777eab2ff654a7eaf9a808038d9b278bROMc16v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pavao, po Bo\u017ejoj volji pozvan za apostola Krista Isusa, i brat Sosten", "qas": [{"question": "Kako se zove brat Kristov?", "answers": [{"text": "Sosten", "answer_start": 63.0}], "id": "4c6e12434cce41029345ec84786b6c26b1COc1v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer i \u017didovi znake i\u0161tu i Grci mudrost tra\u017ee,", "qas": [{"question": "Kako se Grci nazivaju?", "answers": [{"text": "mudrost", "answer_start": 31.0}], "id": "816c6810432c47c0bf23bb26c6c7dd12b1COc1v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "pozvanima pak - i \u017didovima i Grcima - Krista, Bo\u017eju snagu i Bo\u017eju mudrost.", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog koji je Bo\u017eja mo\u0107?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 38.0}], "id": "49f5a268fece459baad1e1b897c29039b1COc1v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato ne sudite ni\u0161ta prije vremena dok ne do\u0111e Gospodin koji \u0107e iznijeti na vidjelo \u0161to je sakriveno u tami i razotkriti nakane srdaca. I tada \u0107e svatko primiti pohvalu od Boga.", "qas": [{"question": "Tko \u0107e donijeti na svjetlo skrivene stvari tame i otkriti motive srca?", "answers": [{"text": "Gospodin", "answer_start": 47.0}], "id": "9abe1a7ab42f442a9b08bb8ed6844997b1COc4v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato upravo poslah k vama Timoteja, koji mi je dijete ljubljeno i vjerno u Gospodinu, da vas podsjeti na naputke moje, u Kristu, kako posvuda u svakoj crkvi u\u010dim.", "qas": [{"question": "\u010cijim na\u010dinima da te nau\u010dim?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 121.0}], "id": "4fc45962eeb143179b00638ca75c1f23b1COc4v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer kupljeni ste otkupninom. Proslavite dakle Boga u tijelu svojem!", "qas": [{"question": "Koga si proslavio svojim tijelom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 46.0}], "id": "670d1c405f78456e838d6f860eed6bc3b1COc6v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako je i Gospodin onima koji evan\u0111elje navje\u0161\u0107uju odredio od evan\u0111elja \u017eivjeti.", "qas": [{"question": "Tko je zapovjedio onima koji navije\u0161taju evan\u0111elje da po evan\u0111elju prime svoj \u017eivot?", "answers": [{"text": "Gospodin", "answer_start": 10.0}], "id": "ccfb8b91ce714edaa4833cba640865ccb1COc9v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nasljedovatelji moji budite, kao \u0161to sam i ja Kristov.", "qas": [{"question": "Kako se zove osoba koja me imitira?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 46.0}], "id": "94a21bdec4614e7984137c52713b53d4b1COc11v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "No ako se propovijeda da je Krist od mrtvih uskrsnuo, kako neki me\u0111u vama govore da nema uskrsnu\u0107a mrtvih?", "qas": [{"question": "Kako se zove osoba koja se propovijeda kao uskrsnuta iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 28.0}], "id": "bd1d99b4e99e43a98cfe1305373cc24fb1COc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A i vi \u0107ete nam pomagati molitvom da bi mnogi za nas zahvaljivali Bogu na milosti koja nam je darovana posredovanjem mnogih.", "qas": [{"question": "Kome molitva poma\u017ee da se zahvalimo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 66.0}], "id": "7a45079af3e048c49cb7e986674b1d15b2COc1v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ja prizivljem Boga za svjedoka: du\u0161e mi, da vas po\u0161tedim, nisam vi\u0161e dolazio u Korint.", "qas": [{"question": "Koja su imena tri imena grada?", "answers": [{"text": "Korint", "answer_start": 81.0}], "id": "966c60cc5439473daf17b743debf918ab2COc1v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "a ne kao Mojsije koji je stavljao prijevjes na lice da sinovi Izraelovi ne vide svr\u0161etak prolaznoga.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Izraelci koji su nosili veo?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 9.0}], "id": "a80e5361031041c3b474be8e4afc8a07b2COc3v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dakle, budu\u0107i da imamo ta obe\u0107anja, o\u010distimo se, ljubljeni, od svake ljage tijela i duha te dovr\u0161imo posve\u0107enje u strahu Bo\u017ejemu.", "qas": [{"question": "Koje je ime Boga kojeg obo\u017eavamo?", "answers": [{"text": "ljubljeni", "answer_start": 49.0}], "id": "aff3610a916e46469968c533f872bf61b2COc7v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali se bojim da se - kao \u0161to zmija zavede Evu svojom lukav\u0161tinom - misli va\u0161e ne pokvare i odmetnu od iskrenosti prema Kristu.", "qas": [{"question": "Koje je ime Boga da vas mogu zalutati?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 119.0}], "id": "a34decb6d4a746e9bc7afa6c7ef95592b2COc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cDosta ti je moja milost jer snaga se u slabosti usavr\u0161uje.\u201d Najradije \u0107u se dakle jo\u0161 vi\u0161e hvaliti svojim slabostima da se nastani u meni snaga Kristova.", "qas": [{"question": "Tko mi je rekao: \"Milost moja je dovoljna za vas, jer je mo\u0107 moja savr\u0161ena u slabosti\"?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 145.0}], "id": "59ae2b9fbd674093a226e59ba8289c21b2COc12v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "i spoznav\u0161i milost koja mi je dana, Jakov, Kefa i Ivan, smatrani stupovima, pru\u017ei\u0161e meni i Barnabi desnice zajedni\u0161tva: mi \u0107emo me\u0111u pogane, a oni me\u0111u obrezane!", "qas": [{"question": "Koji je bio Barnabasov nadimak?", "answers": [{"text": "stupovi", "answer_start": 65.0}], "id": "171d2947c75d44f794d25ece0799630ebGALc2v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O bezumni Gala\u0107ani, tko li vas op\u010dara? A pred o\u010dima vam je Isus Krist bio ocrtan kao Raspeti.", "qas": [{"question": "Koje su dvije rije\u010di kori\u0161tene za opisivanje Isusa Krista?", "answers": [{"text": "Gala\u0107ani", "answer_start": 10.0}], "id": "baf0584eee6b47b7946bf30766b9d437bGALc3v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Shvatite dakle: oni od vjere, to su sinovi Abrahamovi.", "qas": [{"question": "Tko je sin?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 43.0}], "id": "6d75ce0f4969405cbdf31f2c82a457b8bGALc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uistinu, svi ste sinovi Bo\u017eji, po vjeri u Kristu Isusu.", "qas": [{"question": "Tko je ime Kristovo?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 49.0}], "id": "136535b1340341c3991ef99977e248f0bGALc3v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Evo ja, Pavao, velim vam: ako se obre\u017eete, Krist vam ni\u0161ta ne\u0107e koristiti.", "qas": [{"question": "\u0160to Paul ka\u017ee da ti ne\u0107e biti od koristi ako dopusti\u0161 da bude\u0161 obrezan?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 43.0}], "id": "4aff1132bf8544bc9c78b94a9605859bbGALc5v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ubudu\u0107e neka mi nitko ne dodijava jer ja na svom tijelu nosim biljege Isusove!", "qas": [{"question": "Koje je ime osobe koja je na mom tijelu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 70.0}], "id": "15fb849e7dbd41c8b24db61b4a1ae147bGALc6v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pavao i Timotej, sluge Krista Isusa, svima svetima u Kristu Isusu koji su u Filipima, s nadglednicima i poslu\u017eiteljima.", "qas": [{"question": "Koja su imena svetaca u Kristu Isusu koji su u Filipima?", "answers": [{"text": "Pavao i Timotej", "answer_start": 0.0}], "id": "78d07dccbd26470eb35b7f1027b886c9bPHPc1v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zahvaljujem Bogu svomu kad vas se god sjetim.", "qas": [{"question": "Kome da zahvalim svaki put kad te se sjetim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "5b125b41c6a1430dbbe8735de0295d47bPHPc1v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "te mognete prosuditi \u0161to je najbolje da budete \u010disti i besprijekorni za Dan Kristov,", "qas": [{"question": "Kako se zove Krist?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 76.0}], "id": "1c0013d5089e474e9dfe60bc4b12b98ebPHPc1v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ta meni je \u017eivjeti Krist, a umrijeti dobitak!", "qas": [{"question": "Kakvo je zna\u010denje \u017eivljenja?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 19.0}], "id": "ccc21102b01845eb9f3a326f1b5ea86bbPHPc1v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "da se na ime Isusovo prigne svako koljeno nebesnika, zemnika i podzemnika.", "qas": [{"question": "Tko je ime sveca?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 13.0}], "id": "cf23fa69d5964c49b30afff3f02d4a1cbPHPc2v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "dr\u017ee\u0107i rije\u010d \u017divota meni na ponos za Dan Kristov, \u0161to nisam zaludu tr\u010dao niti se zaludu trudio.", "qas": [{"question": "Kako se zove Krist?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 41.0}], "id": "39dda84165d542fca95237bb70f78222bPHPc2v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali \u0161to mi god bija\u0161e dobitak, to poradi Krista smatram gubitkom.", "qas": [{"question": "Kako se zove osoba koja mi je dala imovinu koju smatram obvezama?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 41.0}], "id": "06386f9144514bc2823d22f9f884654bbPHPc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u010cak ste mi i u Solun i jednom, i dvaput, za potrebe poslali.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem sam \u017eivio?", "answers": [{"text": "Solun", "answer_start": 15.0}], "id": "72dfcff5d50c41d285d31023db46885fbPHPc4v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pavao, sluga Bo\u017eji i apostol Isusa Krista poradi vjere izabranika Bo\u017ejih i spoznanja istine usmjerene k pobo\u017enosti", "qas": [{"question": "Kako se zovu Pavao i Krist?", "answers": [{"text": "sluga Bo\u017eji i apostol Isusa Krista", "answer_start": 7.0}], "id": "56731cef0f8d44618aabeea4dd37d613bTITc1v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "a u svoje doba o\u010ditova rije\u010d svoju u propovijedanju koje je meni povjereno po odredbi Spasitelja na\u0161ega, Boga:", "qas": [{"question": "Tko je Spasitelj svijeta?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 105.0}], "id": "6b849d318bc24db0ba548e3ec19cec77bTITc1v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Re\u010de netko od njih, njihov vlastiti prorok: \u201cKre\u0107ani uvijek la\u0161ci, opake zvijeri, trbusi dangubni.\u201d", "qas": [{"question": "\u0160to je 'C' u gr\u010dkoj rije\u010di za la\u017eljivce?", "answers": [{"text": "Kre\u0107ani", "answer_start": 45.0}], "id": "b27d7314f85744359c804141d915d092bTITc1v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pojavila se doista milost Bo\u017eja, spasiteljica svih ljudi;", "qas": [{"question": "Tko je donio spas svim ljudima?", "answers": [{"text": "milost Bo\u017eja", "answer_start": 19.0}], "id": "0e045180b5e74180830969e4aa06316abTITc2v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nek zajedni\u0161tvo tvoje vjere bude djelotvorno u spoznanju svakoga mogu\u0107eg dobra me\u0111u vama poradi Krista!", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog koji vam daje blagoslov da budete kr\u0161\u0107anin?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 96.0}], "id": "a9befdead46d4ce9b521150c143bd39bbPHMc1v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "nego dragocjenom krvlju Krista, Jaganjca nevina i bez mane.", "qas": [{"question": "Kako se zove besprijekorna i besprijekorna janjetina?", "answers": [{"text": "Krist", "answer_start": 24.0}], "id": "cee9194cace049c7b56e7395194eb846b1PEc1v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pozdravlja vas suizabranica u Babilonu i Marko, sin moj.", "qas": [{"question": "Kako se zove crkva u kojoj ste izabrani?", "answers": [{"text": "Babilon", "answer_start": 30.0}], "id": "677b83323875483587d29adf01e52997b1PEc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer sve \u0161to je od Boga ro\u0111eno, pobje\u0111uje svijet. I ovo je pobjeda \u0161to pobijedi svijet: vjera na\u0161a.", "qas": [{"question": "Tko je otac svega \u0161to osvaja svijet?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 18.0}], "id": "258e73d63e02426bbd88df454e9f7714b1JNc5v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onda nakon tri godine uzi\u0111oh u Jeruzalem potra\u017eiti Kefu i ostadoh kod njega petnaest dana.", "qas": [{"question": "Koliko je Paul ostao s njim?", "answers": [{"text": "petnaest dana", "answer_start": 76.0}], "id": "e2a6ecfaf12342d88fb162d60775d204bGALc1v18/Transcelerator"}]}, {"context": "Po ro\u0111enju \u0160etovu Adam je \u017eivio osam stotina godina te mu se rodilo jo\u0161 sinova i k\u0107eri.", "qas": [{"question": "Nakon \u0161to se Seth rodio, koliko je jo\u0161 godina Adam \u017eivio?", "answers": [{"text": "osam stotina godina", "answer_start": 32.0}], "id": "5b635666c15f4c7f88717ce2644295c8bGENc5v4/Transcelerator"}]}, {"context": "Tako, po\u0161to je Abram proboravio deset godina u zemlji kanaanskoj, njegova \u017eena Saraja uzme Hagaru, Egip\u0107anku, slu\u0161kinju svoju, pa je dade svome mu\u017eu Abramu za \u017eenu.", "qas": [{"question": "Kad se to dogodilo, koliko su Abram i Saraja bili u zemlji kanaanskoj?", "answers": [{"text": "deset godina", "answer_start": 32.0}], "id": "66c704d9510e421c9c3629b97d91a857bGENc16v3/Transcelerator"}]}, {"context": "Abrahamu bija\u0161e devedeset i devet godina kad se obrezao,", "qas": [{"question": "Koliko je Abraham imao godina kad je obrezan?", "answers": [{"text": "devet", "answer_start": 28.0}], "id": "1547dd97becf4a9dbd64cda6ac80a988bGENc17v24/Transcelerator"}]}, {"context": "a njegovu sinu Ji\u0161maelu bija\u0161e trinaest godina kad ga obreza.", "qas": [{"question": "Koliko je Ishmael imao godina?", "answers": [{"text": "trinaest", "answer_start": 31.0}], "id": "ba8477290052412a9cd30a95c03f9ca8bGENc17v25/Transcelerator"}]}, {"context": "Izaku je bilo \u010detrdeset godina kad se o\u017eenio Rebekom, k\u0107erkom Aramejca Betuela iz Padan Arama, a sestrom Aramejca Labana.", "qas": [{"question": "Koliko je Isaac imao godina kad se o\u017eenio Rebekah?", "answers": [{"text": "\u010detrdeset", "answer_start": 14.0}], "id": "1f8bdd202b4c4ecf94db17da90b7a3dabGENc25v20/Transcelerator"}]}, {"context": "Tako Izak ostane u Geraru.", "qas": [{"question": "U kojoj je dr\u017eavi/regiji Isaac boravio u vrijeme ovog incidenta?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 19.0}], "id": "57a68321652447bd98017147eb6e3c5ebGENc26v6/Transcelerator"}]}, {"context": "Stavi zatim ukusan obrok i kruh \u0161to ga je pripravila na ruke svoga sina Jakova.", "qas": [{"question": "Osim kuhanja mesa, \u0161to je jo\u0161 Rebekah pripremila da Jacob odnese Isaacu?", "answers": [{"text": "kruh", "answer_start": 27.0}], "id": "34d045fe06a8492a9ce5618300fa74cfbGENc27v17/Transcelerator"}]}, {"context": "Marija osta s Elizabetom oko tri mjeseca, a onda se vrati ku\u0107i.", "qas": [{"question": "Koliko je Mary ostala u Elizabethinoj ku\u0107i?", "answers": [{"text": "tri mjeseca", "answer_start": 29.0}], "id": "412c5b7763bc4a06860e07fcf3878ed0bLUKc1v56/Transcelerator"}]}, {"context": "I ustade sva ona svjetina. Odvedo\u0161e ga Pilatu", "qas": [{"question": "Gdje su odveli Isusa nakon toga?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 39.0}], "id": "10cb58d6cb3444869d1ed408846b6f2abLUKc23v1/Transcelerator"}]}, {"context": "I spusti se na me ruka Jahvina i Jahve me u svojem duhu izvede i postavi usred doline pune kostiju.", "qas": [{"question": "S \u010dime je dolina ispunjena?", "answers": [{"text": "kosti", "answer_start": 91.0}], "id": "852c7d57dd454f0eb5d0011526fe7c19bEZKc37v1/Labelingapp"}]}]
