[{"context": "God sprak: Daar zij licht. En er was licht.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eLaat er licht zijn\u201d?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "28208625dfe64014a90b811800359299bGENc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God maakte het uitspansel, en scheidde het water onder het uitspansel van het water daarboven;", "qas": [{"question": "Wie heeft de uitgestrektheid gemaakt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "a7c4015226be41b493d0d87e2130a6cfbGENc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "het uitspansel noemde God hemel. Weer werd het avond en morgen: de tweede dag.", "qas": [{"question": "Wie noemde de uitgestrekte \u201elucht\u201d?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 22.0}], "id": "796429f4e3b44fc49af08ae81c48b690bGENc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God sprak: Het water onder de hemel moet samenvloeien naar \u00e9\u00e9n plaats, zodat het droge te voorschijn komt. Zo geschiedde.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eLaat het water onder de lucht op \u00e9\u00e9n plek worden verzameld en droge grond laten verschijnen?\u201d", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "3189ae0448754b0fab351ccfde6041febGENc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God sprak: Er moeten lichten komen aan het hemelgewelf, om de dag en de nacht van elkaar te scheiden; zij moeten ook tot tekenen dienen voor vaste tijden, dagen en jaren;", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eLaat er licht zijn in de uitgestrektheid van de hemel om de dag van de nacht te scheiden, en laat ze tekenen zijn om seizoenen en dagen en jaren aan te duiden,\u201d?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "7e0e16aa92634427801c8dcccdda388fbGENc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God maakte de beide grote lichten: het grootste licht om de dag te beheersen, en het kleinste om heerschappij te voeren over de nacht; bovendien de sterren.", "qas": [{"question": "Wie heeft de sterren gemaakt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "608dfe06aa3e4770b6910326b2b64582bGENc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "om te heersen over de dag en de nacht, en om licht en duisternis van elkander te scheiden. En God zag, dat het goed was.", "qas": [{"question": "Wie zag dat het goed was?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 94.0}], "id": "d284c542d7464199bac4c6a8caa7635bbGENc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God sprak: Laat het water krioelen van levend gewemel, en over de aarde de vogels vliegen langs het hemelgewelf.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eLaat het water zwermen met zwermen levende wezens en laat vogels boven de aarde vliegen?\u201d", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "d4b836cd41654c1a937220cc24dccb55bGENc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God sprak: Zie, Ik geef u al het zaaddragend gewas op de hele aarde, met alle bomen, die zaadvruchten dragen; die zullen u tot voedsel dienen.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eIk geef je nu elke zaaddragende plant op het gezicht van de hele aarde en elke boom die vrucht heeft met zaad erin?\u201d", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "f9974974cf3f4bf3bd7c4d38db6be1c7bGENc1v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En God zag dat alles, wat Hij gemaakt had, zeer goed was. Weer werd het avond en morgen: de zesde dag.", "qas": [{"question": "Wie zag alles wat hij had gemaakt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 3.0}], "id": "81ce233373224bcdbe12e2993d01e97fbGENc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen vormde Jahweh God den mens uit kleiaarde, en blies levensadem in zijn neus; zo werd de mens een levend wezen.", "qas": [{"question": "Wie heeft de man gevormd uit de grond van de grond?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 12.0}], "id": "03922de4ab8a41cda235e7dcc67d081bbGENc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu plantte Jahweh God een tuin in Eden, in het oosten, en plaatste daarin den mens, dien Hij gemaakt had.", "qas": [{"question": "Waar is de boomgaard geplant?", "answers": [{"text": "Eden", "answer_start": 34.0}], "id": "d9a2a4a6d4fd456bbc2cce7f62fd46dbbGENc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu plantte Jahweh God een tuin in Eden, in het oosten, en plaatste daarin den mens, dien Hij gemaakt had.", "qas": [{"question": "Wie heeft er in het oosten een boomgaard geplant?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 11.0}], "id": "804a1cfd51bf4473b05f80fc02557306bGENc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uit de bodem liet Jahweh God allerlei bomen opschieten, prachtig van vorm en met heerlijke vruchten; en midden in de tuin stond de levensboom, en de boom der kennis van goed en kwaad.", "qas": [{"question": "Wie heeft allerlei soorten bomen uit de grond laten groeien?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 18.0}], "id": "f2e6136771c545c2ad62e91d72f0a93dbGENc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In Eden ontsprong een rivier, die de tuin bevloeide, en zich verderop in vier takken splitste.", "qas": [{"question": "Waar stroomt de rivier om de boomgaard water te geven?", "answers": [{"text": "Eden", "answer_start": 3.0}], "id": "def67cb6bb164863b8616ca363fdfb93bGENc2v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarop plaatste Jahweh God den mens in de tuin van Eden, om die te bewerken en te bewaken.", "qas": [{"question": "Wie nam de man mee en plaatste hem in de boomgaard?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 16.0}], "id": "2eef08899de8490f863e520b52d0d1d0bGENc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Jahweh God sprak: Het is niet goed voor den mens, dat hij alleen blijft. Ik zal dus een hulp voor hem maken, die hem past.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eIk zal een metgezel maken voor hem die met hem overeenkomt\u201d?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 3.0}], "id": "5a1ebe356e854556b16133bab9989c9abGENc2v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen vormde Jahweh God uit de klei alle dieren op het land en alle vogels in de lucht, en voerde ze naar den mens, om te zien, hoe hij ze zou noemen; want zoals de mens elk levend wezen zou noemen, zo zou het heten.", "qas": [{"question": "Wie heeft elk levend dier van het veld en elke vogel van de lucht uit de grond gevormd?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 12.0}], "id": "10fea2135be2416294912a862c75fbe0bGENc2v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan bouwde Jahweh God een vrouw uit de rib, die Hij uit den mens had genomen, en leidde haar tot den mens.", "qas": [{"question": "Wie bracht de vrouw naar de man?", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 48.0}], "id": "5a86e0caf83f4649801518173b9baaaebGENc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Jahweh God riep den mens, en sprak tot hem: Waar zijt gij?", "qas": [{"question": "Wie riep naar de man en zei: \u201eWaar ben je?\u201d", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 5.0}], "id": "e6f5e767cff04798bb1cc7567746d774bGENc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Jahweh God maakte kleren van dierenhuiden voor den mens en zijn vrouw, en bekleedde hen daarmee.", "qas": [{"question": "Wie heeft kleding gemaakt voor Adam en zijn vrouw?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 3.0}], "id": "a29740d46f0048f48e1270dbf32db7f2bGENc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom verdreef Jahweh God hem uit de tuin van Eden, om de grond te bebouwen, waaruit hij genomen was.", "qas": [{"question": "Waar was de boomgaard waar hij vandaan is gehaald?", "answers": [{"text": "Eden", "answer_start": 47.0}], "id": "cf5a1ef7602f497185373da67fc7c6acbGENc3v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh vroeg toen aan Ka\u00efn: Waarom zijt gij vertoornd, en waarom is uw gelaat zo somber?", "qas": [{"question": "Wie was boos toen de Heer zei: \u201eWaarom is jouw uitdrukking neergeslagen?\u201d", "answers": [{"text": "Ka\u00efn", "answer_start": 22.0}], "id": "6cac3033f0d14db59586b1e7f1ebdfdcbGENc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu sprak Jahweh tot Ka\u00efn: Waar is Abel uw broer? Hij zeide: Ik weet het niet; moet ik soms mijn broer nog bewaken?", "qas": [{"question": "Wie was de broer van Cain?", "answers": [{"text": "Abel", "answer_start": 34.0}], "id": "c7b10629bd84415694714382e3c9fd7dbGENc4v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen sprak Ka\u00efn tot Jahweh: Mijn schuld is te groot, om vergeven te worden.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen de Heer: \u201eMijn straf is te groot om te verdragen!", "answers": [{"text": "Ka\u00efn", "answer_start": 11.0}], "id": "4cc859b521a7402896b022f8a4858907bGENc4v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna verdween Ka\u00efn voor het aanschijn van Jahweh, en vestigde zich in het land Nod, ten oosten van Eden.", "qas": [{"question": "Wie ging uit de aanwezigheid van de Heer en leefde in het land van Nod?", "answers": [{"text": "Ka\u00efn", "answer_start": 16.0}], "id": "0faca0f165ef479988aebb674eb366a0bGENc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna verdween Ka\u00efn voor het aanschijn van Jahweh, en vestigde zich in het land Nod, ten oosten van Eden.", "qas": [{"question": "Waar was Cain gevestigd?", "answers": [{"text": "ten oosten van Eden", "answer_start": 86.0}], "id": "e60869e73e8442a7aac5b471effbe134bGENc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ada baarde Jabal; deze werd de vader van de tentbewoners en veefokkers.", "qas": [{"question": "Wie was de eerste die in tenten woonde?", "answers": [{"text": "Jabal", "answer_start": 11.0}], "id": "e283986a1f934c61baa7b82c2ea09895bGENc4v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Weer hield Adam gemeenschap met zijn vrouw; zij baarde een zoon, dien zij Set noemde. Want, zij, God heeft mij een anderen telg in de plaats van Abel gegeven, omdat Ka\u00efn hem heeft vermoord.", "qas": [{"question": "Wie had huwelijksrelaties met zijn vrouw?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 11.0}], "id": "5b743ed5b5a7452ebef22ccf449132acbGENc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook Set werd een zoon geboren, dien hij Enos noemde; en deze begon de naam van Jahweh aan te roepen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Seth?", "answers": [{"text": "Enos", "answer_start": 40.0}], "id": "9ce3301458ce4e6983b56ef7a98747c6bGENc4v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam was honderd dertig jaar oud, toen hij als zijn beeld, op zich gelijkend, een zoon verwekte, wien hij de naam Set gaf.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Seth?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 0.0}], "id": "d051274febb54e6d88c77a85a4acad67bGENc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Heel de levensduur van Set was negenhonderd twaalf jaar. En hij stierf.", "qas": [{"question": "Wie heeft er 912 jaar geleefd?", "answers": [{"text": "stierf", "answer_start": 64.0}], "id": "fb769027193f49b888aef653854a4830bGENc5v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Heel de levensduur van Ka\u00efnan was negenhonderd tien jaar. En hij stierf.", "qas": [{"question": "Wie heeft er 910 jaar gewoond?", "answers": [{"text": "stierf", "answer_start": 65.0}], "id": "d123e8b1a16a43be86488785b3426defbGENc5v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "No\u00eb was vijfhonderd jaar oud, toen hij Sem, Cham en J\u00e1fet verwekte.", "qas": [{"question": "Wie was samen met Shem en Jafeth de vader van Noach?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 45.0}], "id": "896e0744e3d8456ea84b1ae87dfa03d4bGENc5v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen God dus zag, dat de aarde was bedorven, omdat alle mensen op aarde waren bedorven,", "qas": [{"question": "Wie heeft de aarde gezien?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "0ea899d3888a4817bb3fcfb6db972fbabGENc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nog diezelfde dag ging No\u00eb in de ark met Sem, Cham en J\u00e1fet, de zonen van No\u00eb, met de vrouw van No\u00eb en de drie vrouwen van zijn zonen;", "qas": [{"question": "Wat was samen met Shem en Jafeth de naam van de andere zoon van Noach?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 47.0}], "id": "b17c93f16ce342c492344e618b0f18aebGENc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moge God voor J\u00e1fet ruimte maken, Dat hij wone in de tenten van Sem; Kana\u00e4n zij hem tot slaaf.", "qas": [{"question": "Wie is de slaaf van Jafeth?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 69.0}], "id": "ad1e70776cf64dd8b6ef975b1cc74798bGENc9v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Heel de levensduur van No\u00eb was negenhonderd vijftig jaar. En hij stierf.", "qas": [{"question": "Wie heeft er 950 jaar geleefd?", "answers": [{"text": "stierf", "answer_start": 65.0}], "id": "23b92f7c7f234a4d949039a8ca964e0bbGENc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van G\u00f3mer: Asjkenaz, Rifat en Togarma.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Askenaz?", "answers": [{"text": "Asjkenaz", "answer_start": 20.0}], "id": "f80bfd30507d4f42a5b57165d508289bbGENc10v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Cham zijn Koesj, Egypte, Poet en Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Cush, Mizraim, Put en Canaan?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 14.0}], "id": "e899800e91694c469987aa186118b20dbGENc10v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Koesj zijn Seba, Chawila, Sabta, Rama en Sabteka. De zonen van Rama zijn Sjeba en Dedan.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Raamah?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 95.0}], "id": "934ab1c06dc64d81a6fab0233fa8d270bGENc10v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar van dat land rukte hij naar Assjoer op, waar hij Ninive bouwde, Rechobot-Ir en K\u00e1lach,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de stad die hij bouwde?", "answers": [{"text": "Ninive", "answer_start": 54.0}], "id": "e72a22df4def464ca1ce7e6e65513c63bGENc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zodat het gebied der Kana\u00e4nieten zich uitstrekte van Sidon af in de richting van Gerar tot Gaza toe, en in de richting van Sodoma, Gomorra, Adma en Seboim tot L\u00e9sja toe.", "qas": [{"question": "Welke stad lag samen met Sodom, Admah en Zeboiim aan de grens van Kana\u00e4n?", "answers": [{"text": "Gomorra", "answer_start": 131.0}], "id": "1ace131636fc47a28f2190c829c96d0bbGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zodat het gebied der Kana\u00e4nieten zich uitstrekte van Sidon af in de richting van Gerar tot Gaza toe, en in de richting van Sodoma, Gomorra, Adma en Seboim tot L\u00e9sja toe.", "qas": [{"question": "Vanuit welke stad strekten de grenzen van Kana\u00e4n uit?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 53.0}], "id": "c594bafaa94a498baa2add603106f699bGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eber had twee zonen; de eerste heette P\u00e1leg, omdat in zijn tijd de aarde verdeeld werd; zijn broer heette Joktan.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de andere zoon van Eber?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 106.0}], "id": "8914e11b44a443738347a76b73439313bGENc10v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom noemt men haar Babel, omdat Jahweh daar de spraak van de hele aarde in verwarring heeft gebracht, en omdat Jahweh hen vandaar over de hele aarde heeft verstrooid.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de stad die de taal van de wereld in verwarring bracht?", "answers": [{"text": "Babel", "answer_start": 22.0}], "id": "a7df7959674a4446bed61b9174440373bGENc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00e1la was dertig jaar oud, toen hij Eber verwekte.", "qas": [{"question": "Van wie is Shelah de vader van geworden?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 35.0}], "id": "53dc45e0555d45ce9ff712aa5a0fb51bbGENc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En S\u00e1la leefde, nadat hij Eber verwekt had, nog vierhonderd drie jaar, en verwekte zonen en dochters.", "qas": [{"question": "Van wie is Shelah de vader van geworden?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 26.0}], "id": "335709cf69084a458678cda5b5123a01bGENc11v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eber was vier en dertig jaar oud, toen hij P\u00e1leg verwekte.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Peleg?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 0.0}], "id": "030921ecc2804d5aa023b9be183337cabGENc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eber leefde, nadat hij P\u00e1leg verwekt had, nog vierhonderd dertig jaar, en verwekte zonen en dochters.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Peleg?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 0.0}], "id": "2dcf0a7f6fc4485494123a1747350035bGENc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tara was zeventig jaar oud, toen hij Abram, Nachor en Haran verwekte.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Terah?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 37.0}], "id": "c0bcab47f5734376917de4ed8cf1b1d8bGENc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Haran stierf nog bij het leven van Tara, zijn vader, in zijn geboorteland, in Oer der Chalde\u00ebn.", "qas": [{"question": "Wie was Haran's vader?", "answers": [{"text": "zijn vader", "answer_start": 41.0}], "id": "f9356c56b5e84dd89dcedcc23d8a4e16bGENc11v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram en Nachor waren beiden getrouwd. De vrouw van Abram heette Sarai; de vrouw van Nachor heette Milka, en was de dochter van Haran, den vader van Milka en Jiska.", "qas": [{"question": "Wie was Milcah's vader?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 128.0}], "id": "d9e7dca2ea354128a9a47a88ca7a9988bGENc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram en Nachor waren beiden getrouwd. De vrouw van Abram heette Sarai; de vrouw van Nachor heette Milka, en was de dochter van Haran, den vader van Milka en Jiska.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Abram's vrouw?", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 65.0}], "id": "01633b05ef194b9289083d6c9a2c29dcbGENc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sarai was onvruchtbaar en had geen kinderen.", "qas": [{"question": "Wie was onvruchtbaar?", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 0.0}], "id": "d56e5795a76e4bcb9c40df8baa4dfacbbGENc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tara nam zijn zoon Abram en zijn kleinzoon Lot, den zoon van Haran, en zijn schoondochter Sarai, de vrouw van zijn zoon Abram, met zich mee, en voerde ze weg uit Oer der Chalde\u00ebn, om naar het land Kana\u00e4n te trekken. Maar eenmaal in Charan gekomen, bleven zij daar wonen.", "qas": [{"question": "Waar ging Terah met zijn familie heen?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 197.0}], "id": "27abdec5739a458b818a01fb003de691bGENc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tara werd tweehonderd vijf jaar oud, en stierf in Charan.", "qas": [{"question": "Waar is Terah gestorven?", "answers": [{"text": "haran", "answer_start": 51.0}], "id": "600a83c2ec83437b81e17fb3c53b7614bGENc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram nam Sarai, zijn vrouw, en zijn neef Lot met zich mee, met heel hun bezit, en al de slaven, die zij in Charan hadden verworven; ze gingen op weg naar het land Kana\u00e4n, en kwamen daar aan.", "qas": [{"question": "Waar woonden Abram en zijn familie?", "answers": [{"text": "haran", "answer_start": 109.0}], "id": "34b7fcf3a0a64a6196fe9aca2ce22f1dbGENc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram trok het land door tot de plaats Sikem, en de eik van More. De Kana\u00e4nieten woonden toen nog in het land.", "qas": [{"question": "Wie reisde door het land tot aan de eikenboom van Moreh in Shechem?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "f55fa1677aa14d2f9104cc356824f26dbGENc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna trok Abram steeds verder naar het zuiden.", "qas": [{"question": "Wie reisde per etappes naar de Negev?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 12.0}], "id": "d2986a67188f49c4919eacba274c85cbbGENc12v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen er in het land eens hongersnood uitbrak, zakte Abram naar Egypte af, om daar enige tijd te verblijven; want de hongersnood teisterde het land hevig.", "qas": [{"question": "Wie ging er naar Egypte om te blijven?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 52.0}], "id": "5ef8e6e0107e470c8fb70b7ce2a0ad27bGENc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen er in het land eens hongersnood uitbrak, zakte Abram naar Egypte af, om daar enige tijd te verblijven; want de hongersnood teisterde het land hevig.", "qas": [{"question": "Waar ging Abram naartoe om te verblijven?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 63.0}], "id": "d44b36a9ca8f41ff9f1f52aeebcad73bbGENc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zodra Abram nu in Egypte was gekomen, zagen de Egyptenaren, hoe buitengewoon mooi die vrouw was.", "qas": [{"question": "Wie zag de vrouw van Abram zo mooi?", "answers": [{"text": "de Egyptenaren", "answer_start": 44.0}], "id": "9cb87cf03fdb4ced9dca44e3f70776a4bGENc12v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Jahweh trof Farao en zijn huis met zware slagen naar aanleiding van Sarai, de vrouw van Abram.", "qas": [{"question": "Wiens vrouw was Sarai?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 93.0}], "id": "314de37c410149d4a3ae68b7b6749bfabGENc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Jahweh trof Farao en zijn huis met zware slagen naar aanleiding van Sarai, de vrouw van Abram.", "qas": [{"question": "Wie was de vrouw van Abram?", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 73.0}], "id": "4dfd26a406944d6ebdd0389f7493e882bGENc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo trok Abram met zijn vrouw en al zijn bezittingen uit Egypte weg, de N\u00e9geb in, en Lot met hem.", "qas": [{"question": "Wat nam Abram samen met zijn vrouw en bezittingen mee?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 84.0}], "id": "6588af5cd5e64db7b2268107b0a653cabGENc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo trok Abram met zijn vrouw en al zijn bezittingen uit Egypte weg, de N\u00e9geb in, en Lot met hem.", "qas": [{"question": "Wie ging er vanuit Egypte naar de Negev?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 8.0}], "id": "42443f2661f94940b10ca9ee43ebc27abGENc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo trok Abram met zijn vrouw en al zijn bezittingen uit Egypte weg, de N\u00e9geb in, en Lot met hem.", "qas": [{"question": "Waar kwam Abram vandaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 56.0}], "id": "6ef93ea881c049d58aaa76a719bdf6fdbGENc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en waar hij vroeger een altaar had gebouwd; daar riep Abram de naam van Jahweh aan.", "qas": [{"question": "Wie aanbad de Heer aan het altaar?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 54.0}], "id": "be5eec8b468041dc86d48d172f47531abGENc13v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook Lot, die met Abram was meegetrokken, bezat schapen, runderen en tenten.", "qas": [{"question": "Lot reisde met wie?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 17.0}], "id": "53142fd4c76d423a8e394feb9cd3f29dbGENc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook Lot, die met Abram was meegetrokken, bezat schapen, runderen en tenten.", "qas": [{"question": "Wie had kuddes, kuddes en tenten?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 4.0}], "id": "cd9d8bcf44e44ca7b21a3f4a2884bea3bGENc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom zei Abram tot Lot: Laat er toch geen onenigheid zijn tussen mij en u, tussen mijn en uw herders; want we zijn toch broers van elkaar.", "qas": [{"question": "Wie heeft Abram dat verteld?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 21.0}], "id": "b0f5b402546d491f84e45e341420d59ebGENc13v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lot sloeg zijn ogen op en zag, dat de hele Jordaanstreek overvloed van water had; voordat Jahweh Sodoma en Gomorra had verdelgd, was ze, tot S\u00f3ar toe, als de tuin van Jahweh, als het land van Egypte.", "qas": [{"question": "Welk land zag Lot in de Jordaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 192.0}], "id": "c02da7eaa694457c979b407fe832a49dbGENc13v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lot sloeg zijn ogen op en zag, dat de hele Jordaanstreek overvloed van water had; voordat Jahweh Sodoma en Gomorra had verdelgd, was ze, tot S\u00f3ar toe, als de tuin van Jahweh, als het land van Egypte.", "qas": [{"question": "Wie heeft de hele regio van de Jordaan gezien?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 0.0}], "id": "a0b4c361de7346ed8fd91f6c95deba82bGENc13v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom koos Lot de hele Jordaanstreek voor zich, en trok op naar het oosten. Zo gingen ze uiteen.", "qas": [{"question": "Wie koos voor de hele regio Jordani\u00eb?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 12.0}], "id": "65825604d165457b88c834da5d37fc43bGENc13v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram bleef in het land Kana\u00e4n wonen, maar Lot vestigde zich in de steden van de Jordaanstreek, en sloeg zijn tenten op tot Sodoma toe,", "qas": [{"question": "Waar heeft Abram zich gevestigd?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 24.0}], "id": "a69663b093a04e14beb4114cb671ed82bGENc13v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen brak Abram zijn tenten op, en ging te Hebron wonen bij de eik van Mamre, en bouwde daar een altaar voor Jahweh.", "qas": [{"question": "Wie heeft zijn tenten verplaatst naar de eiken van Mamre?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 10.0}], "id": "ec4527d88ddc44e897990427e6de4414bGENc13v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "oorlog voerden tegen B\u00e9ra den koning van Sodoma, Birsja den koning van Gomorra, Sjinab den koning van Adma, Sjem\u00e9ber den koning van Seboim en den koning van B\u00e9la (dat is S\u00f3ar),", "qas": [{"question": "Van welke stad was Birsha koning?", "answers": [{"text": "Gomorra", "answer_start": 71.0}], "id": "745a06fe5d484ddf8aa79c49c897771fbGENc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en dat al deze laatsten met vereende krachten optrokken naar de vlakte van Siddim, dat is de Zoutzee.", "qas": [{"question": "Wat is de vallei van Siddim?", "answers": [{"text": "de Zoutzee", "answer_start": 90.0}], "id": "ce8e547b4b434365bc572b6ac346494dbGENc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het veertiende jaar waren Kedor-La\u00f3mer en de koningen, die zijn bondgenoten waren, opgerukt, hadden de Refaieten bij Asjterot-Karn\u00e1im verslagen, de Zoezieten bij Ham, de Emieten in de vlakte van Kirjat\u00e1im,", "qas": [{"question": "Waar waren de Zuzites?", "answers": [{"text": "Ham", "answer_start": 165.0}], "id": "0aae3d5f62194f49b627152dc142d949bGENc14v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In de vlakte van Siddim nu waren talrijke asfaltputten; en toen de koningen van Sodoma en Gomorra moesten vluchten, sprongen zij daarin, terwijl de overigen in de bergen ontkwamen.", "qas": [{"question": "Welke koning vluchtte samen met Gomorra de vallei van Siddim?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 80.0}], "id": "2661d43d1c1145aa95094d19f0e338a3bGENc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De vijanden maakten alle bezittingen en alle levensmiddelen van Sodoma en Gomorra buit, en trokken af;", "qas": [{"question": "Welke stad namen de koningen samen met Gomorra in bezit?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 64.0}], "id": "2813ca3221c949bda16c20db9b31b816bGENc14v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ook Lot, den zoon van Abrams broer, namen zij met al zijn have en goed op hun terugtocht mee; want hij woonde in Sodoma.", "qas": [{"question": "Waar woonde Lot toen Abram en zijn familie vertrokken?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 113.0}], "id": "fa98f242235f41ce8b5f2f5ffca81365bGENc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ook Lot, den zoon van Abrams broer, namen zij met al zijn have en goed op hun terugtocht mee; want hij woonde in Sodoma.", "qas": [{"question": "Wie was Abram's neefje?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 4.0}], "id": "0c634ea48a0d44c3b859cd1da03d5e1ebGENc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Abram hoorde, dat zijn broer gevangen was meegevoerd, riep hij zijn beproefde mannen op, de driehonderd achttien, die in zijn huis waren geboren, zette de tot Dan achterna,", "qas": [{"question": "Wie mobiliseerde zijn mannen toen hij hoorde dat zijn neef gevangen was genomen?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 5.0}], "id": "70bfc2146e6f4c05811e9058c3f99479bGENc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "overviel ze des nachts van verschillende kanten met zijn dienaars, versloeg ze en joeg ze na tot Choba, ten noorden van Damascus.", "qas": [{"question": "Van welke stad ligt Hobah ten noorden?", "answers": [{"text": "Damascus", "answer_start": 120.0}], "id": "ec06f932bfb449e4ae29e7c0cc1d103fbGENc14v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Melkis\u00e9dek, de koning van Salem, die priester was van den allerhoogsten God, offerde brood en wijn,", "qas": [{"question": "Van welke stad was Melchizedek koning?", "answers": [{"text": "Salem", "answer_start": 29.0}], "id": "8f354954f45c44ef935384da7d277388bGENc14v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Abram zei tot den koning van Sodoma: Ik steek mijn hand tot Jahweh op, den allerhoogsten God, den Schepper van hemel en aarde:", "qas": [{"question": "Wie zei tegen de koning van Sodom: \u201eIk steek mijn hand op naar de Heer, de Allerhoogste God, Schepper van hemel en aarde?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 5.0}], "id": "cd44c5b51d6b4a66bd6426bb529f5f01bGENc14v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En toen de roofvogels neerstreken op de dode rompen, joeg Abram ze weg.", "qas": [{"question": "Wie heeft de vogels weggejaagd?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 58.0}], "id": "c1f86f1fbca540f3b0de39154b77b210bGENc15v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij het ondergaan der zon werd Abram door een diepe slaap overvallen, en een sombere, geweldige angst greep hem aan.", "qas": [{"question": "Wie viel er in slaap toen de zon onderging?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 31.0}], "id": "86caf1bb7db1477ea530f09566cb1a14bGENc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sarai, de vrouw van Abram, had hem geen kinderen geschonken. Maar zij had een egyptische slavin, Hagar genaamd.", "qas": [{"question": "Welke nationaliteit was Hagar?", "answers": [{"text": "egyptisch", "answer_start": 78.0}], "id": "88b85079e3464d52873352f995e9c81cbGENc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sarai, de vrouw van Abram, had hem geen kinderen geschonken. Maar zij had een egyptische slavin, Hagar genaamd.", "qas": [{"question": "Wie was Sarai's echtgenoot?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 20.0}], "id": "42fd2277e54846919c6d891a3f09ad52bGENc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Sarai, Abrams vrouw, nam Hagar, haar egyptische slavin, en gaf ze tot vrouw aan Abram, haar man; Abram woonde toen al tien jaar in het land Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Wie was de vrouw van Sarai?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 28.0}], "id": "87bf77fc37db4a2ea70e14560f90658bbGENc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Sarai, Abrams vrouw, nam Hagar, haar egyptische slavin, en gaf ze tot vrouw aan Abram, haar man; Abram woonde toen al tien jaar in het land Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Welke nationaliteit was Hagar?", "answers": [{"text": "egyptisch", "answer_start": 40.0}], "id": "4ef1b5388e8f4d8aacc46ad829b2f8e4bGENc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Sarai, Abrams vrouw, nam Hagar, haar egyptische slavin, en gaf ze tot vrouw aan Abram, haar man; Abram woonde toen al tien jaar in het land Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Waar heeft Abram tien jaar gewoond?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 143.0}], "id": "cf41c5facf9e4415a5ccb48abf047889bGENc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom sprak Sarai tot Abram: Gij zijt de schuld van mijn smaad. Ik zelf heb mijn slavin in uw schoot gelegd, en nu zij ziet, dat ze zwanger is, veracht ze mij. Moge Jahweh richten tussen mij en u.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen Abram: \u201eJe hebt me dit verkeerd gedaan!", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 13.0}], "id": "77d0bb9497f74a0aa573d9fadd05df53bGENc16v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram gaf Sarai ten antwoord: Welnu, uw slavin is in uw macht; doe met haar wat ge wilt. Toen begon Sarai haar te kwellen, zodat zij de vlucht voor haar nam.", "qas": [{"question": "Wie is er weggelopen van Sarai?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "a71aeabb0aaa4dd38dcccaf4e50ed863bGENc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij sprak: Hagar, dienstmaagd van Sarai, waar komt ge vandaan, en waar gaat ge heen? Zij zeide: Ik ben op de vlucht voor Sarai, mijn meesteres.", "qas": [{"question": "Wie was de dienaar van Sarai?", "answers": [{"text": "Hagar", "answer_start": 11.0}], "id": "93e6f1794ab749e18945c520aba6d707bGENc16v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abram was zes en tachtig jaar oud, toen Hagar hem Jisjma\u00ebl baarde.", "qas": [{"question": "Wie was 86 toen Hagar Isma\u00ebl baarde?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "dc8b46eb1d734e939c0346d4d49c2806bGENc16v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen viel Abram op zijn aangezicht neer, en God sprak tot hem:", "qas": [{"question": "Wie buigde zich met zijn gezicht tegen de grond?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 10.0}], "id": "5c15443b79c2415785363ee086ec1f7ebGENc17v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nog sprak God tot Abraham: Maar gij van \u00faw kant moet mijn Verbond onderhouden, Gij en uw nazaat van geslacht tot geslacht.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen Abraham: \u201eWat u betreft, moet u voldoen aan de verbondsvereiste die ik jullie en jullie nakomelingen opleg na jullie gedurende hun generaties?\u201d", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 10.0}], "id": "d9c6aa596c4b40f1b3bfa0f2bee5c5cbbGENc17v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nog sprak God tot Abraham: Sarai, uw vrouw, zal geen Sarai meer heten, Maar Sara zal zij worden genoemd.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen Abraham: \u201eWat je vrouw betreft, moet je haar niet langer Sarai noemen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 10.0}], "id": "5e51ab9fc77f443b843dc10aad278672bGENc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom zei Abraham tot God: Moge Jisjma\u00ebl voor uw aanschijn leven.", "qas": [{"question": "Tegen wie zei Abraham?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 23.0}], "id": "8f363aa76f2f4dc9a00fd6d333e24572bGENc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen brak God zijn gesprek met hem af, en steeg op van Abraham weg.", "qas": [{"question": "Van wie is God opgegaan?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 55.0}], "id": "0af8437f6ce3405f9abe0ff25ce9d2f0bGENc17v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu nam Abraham zijn zoon Jisjma\u00ebl, en alle mannelijke huisgenoten, die bij hem in huis waren geboren of die hij voor geld had gekocht, en besneed nog op diezelfde dag het vlees van hun voorhuid, zoals God hem gezegd had.", "qas": [{"question": "Wie zei Abraham om zijn zonen te besnijden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 201.0}], "id": "b03352e55b9c4ee7839f5581fc72eaa4bGENc17v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham was negen en negentig jaar oud, toen zijn voorhuid besneden werd;", "qas": [{"question": "Wie is er besneden?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "e51185a6d63c4374b4e3ecbf32873799bGENc17v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vlug ging Abraham zijn tent binnen, naar Sara, en sprak: Neem gauw drie maten fijne bloem, kneed ze en bak er broodkoeken van.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen Sarah: \u201eSnel! Drie maten fijn meel nemen, kneden en brood maken?\u201d", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 10.0}], "id": "3349e1798c7547ff9f7bdad60b61a9a8bGENc18v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarop stonden de mannen op, en namen de richting van Sodoma, terwijl Abraham mee ging, om ze uitgeleide te doen.", "qas": [{"question": "Waar keken de mannen naar toen ze opstonden om te vertrekken?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 54.0}], "id": "1d03d80775a64376980f6f43e5b558f0bGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarop stonden de mannen op, en namen de richting van Sodoma, terwijl Abraham mee ging, om ze uitgeleide te doen.", "qas": [{"question": "Wie liep er met de mannen om ze onderweg te zien?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 70.0}], "id": "5e6f2db941524c93872292810c446052bGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh sprak: Als Ik vijftig rechtvaardigen in de stad Sodoma vind, dan zal Ik de hele plaats om hunnentwil vergiffenis schenken.", "qas": [{"question": "Waar zei de Heer dat hij de stad zou sparen omwille van het goddelijke volk?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 55.0}], "id": "6fa15f85776c4d82a11f58e630367933bGENc18v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham hernam: Zie, ik waag het, tot mijn Heer te spreken, ofschoon ik maar stof ben en as.", "qas": [{"question": "Wie vroeg: \u201eOmdat ik me heb toegezegd met de Heer te spreken (hoewel ik alleen maar stof en as ben)?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "b26c50717f584aa5a4fc3ed57b536b08bGENc18v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nog hadden ze zich niet ter ruste gelegd, of de mannen van de stad omringden het huis: de mannen van Sodoma, jong en oud, het hele volk tot den laatste toe.", "qas": [{"question": "Waar kwamen de mannen vandaan?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 101.0}], "id": "9766020a2ffa454c9dfa2e1850853cb2bGENc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lot ging naar buiten naar hen toe, maar sloot de deur achter zich dicht.", "qas": [{"question": "Wie heeft de deur achter hem gesloten?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 0.0}], "id": "5f629fd1c6424ccca554b68ca6aeff41bGENc19v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En toen hij nog talmde, namen de mannen hem, zijn vrouw en zijn twee dochters bij de hand, en brachten hem in veiligheid buiten de stad, omdat Jahweh hem wilde sparen.", "qas": [{"question": "Wie hebben de mannen meegenomen?", "answers": [{"text": "zijn twee dochters", "answer_start": 59.0}], "id": "dabe8f9aecdd4733bc7218b385001a07bGENc19v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Lot zeide tot hen: Och neen, Heer.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen hen: \u201eNee, alsjeblieft, Heer!", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 5.0}], "id": "3425e50232804db78f32b459debfef5cbGENc19v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen de zon over de aarde was opgegaan, en Lot te S\u00f3ar was aangekomen,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de koning die Zoar bereikte?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 43.0}], "id": "3d2d47357ec540548f6ab0634035fde8bGENc19v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vroeg in de morgen begaf Abraham zich naar de plaats, waar hij voor het aanschijn van Jahweh had gestaan.", "qas": [{"question": "Wie ging naar de plaats waar hij voor de Heer had gestaan?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 25.0}], "id": "5df440f72ee744378b05b29bc84acc14bGENc19v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo was God Abraham indachtig, toen Hij de steden van die streek verwoestte, en liet Hij ook Lot aan de verdelging ontkomen, waarmede Hij de steden trof, waarin Lot had gewoond.", "qas": [{"question": "Wiens verzoek heeft God ge\u00eberd?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 11.0}], "id": "a26abcdfabc24dd28c9975cd893983a0bGENc19v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo werden de beide dochters van Lot zwanger van haar vader.", "qas": [{"question": "Wiens dochters werden zwanger van hun vader?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 32.0}], "id": "59b77500d7eb40a7899011474cfa555bbGENc19v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham trok vandaar de N\u00e9geb in, en vestigde zich tussen Kadesj en Sjoer. Zolang Abraham in Gerar verbleef,", "qas": [{"question": "Waar woonde Abraham toen hij tijdelijk woonde?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 93.0}], "id": "f0eb4697d8aa4750b625abe1324cb756bGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar God verscheen Abim\u00e9lek des nachts in een droom, en sprak tot hem: Zie, ge zult sterven, omdat ge die vrouw hebt geschaakt; want ze is al gehuwd.", "qas": [{"question": "Wie was het slachtoffer van de droom?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "8d2c8f3cc31f40a39fed5373b4e8423bbGENc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En God sprak tot hem in de droom: Omdat Ik wist, dat gij dit met onschuldig hart hebt gedaan, heb Ik er u voor bewaard, tegen Mij te zondigen, en u daarom belet, haar aan te raken.", "qas": [{"question": "Die tegen hem zei: \u201eJa, ik weet dat je dit met een duidelijk geweten hebt gedaan.\u201d", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 3.0}], "id": "15a570bc47624f59b5a8c36dd376c421bGENc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu liet Abim\u00e9lek Abraham roepen, en zei hem: Wat hebt ge ons aangedaan? Wat heb ik tegen u misdreven, dat gij op mij en op mijn koninkrijk zo\u2019n zware schuld hebt geladen. Ge hebt met mij iets gedaan, wat nog nooit is voorgekomen.", "qas": [{"question": "Wie heeft Abimelech opgeroepen?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 17.0}], "id": "6c58c91f86534197b62919810693fc9dbGENc20v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham antwoordde: Ik dacht, er mocht eens in deze stad volstrekt geen vrees voor God worden gevonden; dan zou men er mij om mijn vrouw vermoorden.", "qas": [{"question": "Wie dacht Abraham dat niemand hier bang zou zijn?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 83.0}], "id": "9a88687c153e400abad6c394a72ab9acbGENc20v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En toen God mijn rondzwervingen ver van mijn vaderlijk huis liet beginnen, zei ik tot haar: Ge moet me deze liefdedienst bewijzen: overal waar we komen, moet ge van mij vertellen: hij is mijn broer.", "qas": [{"question": "Wie heeft me uit het huis van mijn vader laten dwalen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 8.0}], "id": "895f45cc7bd84a00a55d1e711870f2afbGENc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen liet Abim\u00e9lek schapen en runderen, slaven en slavinnen halen, gaf ze Abraham ten geschenke, en zond hem ook zijn vrouw Sara terug.", "qas": [{"question": "Aan wie heeft Abimelech schapen gegeven?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 74.0}], "id": "bbeb60b64b4d417badd26a2b37408a9bbGENc20v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zij werd zwanger, en schonk Abraham op zijn oude dag een zoon, juist op de tijd, die God had voorzegd.", "qas": [{"question": "Wie is er zwanger geworden?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 28.0}], "id": "40fd0d30ad1f48678b98916943adeb86bGENc21v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham noemde den zoon, die hem was geboren, en dien Sara hem geschonken had, Isa\u00e4k.", "qas": [{"question": "Wie droeg Isaac aan Abraham?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "99a535cbabfd46eba8bc98e7a473f719bGENc21v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham was bij de geboorte van zijn zoon Isa\u00e4k honderd jaar oud.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Isaac?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "b79a3b3b523d4881a23747df6b168845bGENc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het kind groeide op, en werd aan de borst ontwend; en toen Isa\u00e4k van de borst werd afgenomen, richtte Abraham een groot feestmaal aan.", "qas": [{"question": "Wie is er gespeend?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 102.0}], "id": "7f26746e8baa4b8b8d322058d28a9b44bGENc21v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar toen Sara den zoon, dien Hagar de Egyptische aan Abraham geschonken had, haar eigen zoon Isa\u00e4k zag uitlachen,", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van Hagar?", "answers": [{"text": "Egyptisch", "answer_start": 39.0}], "id": "6382f47df4314c25bc6a7f68b5b1b804bGENc21v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sprak ze tot Abraham: Jaag die slavin met haar zoon weg; want de zoon van die slavin mag geen erfgenaam worden met mijn zoon Isa\u00e4k.", "qas": [{"question": "Tegen wie zei ze dat?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 13.0}], "id": "8fec5d10e68142b78027d168aed5ac2ebGENc21v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar God sprak: Wees niet verdrietig om den knaap en om uw slavin. Willig alles in, wat Sara u zegt; want alleen wat van Isa\u00e4k afstamt, zal uw nakomelingschap worden genoemd.", "qas": [{"question": "Wie zei dat Abraham alles moest doen wat hem werd verteld?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "e0e278c06e0f4eec874d7e86067e4161bGENc21v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom nam Abraham de volgende morgen brood en een zak water, gaf ze aan Hagar, zette het kind op haar schouder, en zond haar weg. Zij ging heen, maar verdwaalde in de woestijn van Be\u00ebr-Sj\u00e9ba.", "qas": [{"question": "Wie gaf Hagar eten en water?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 11.0}], "id": "5026becb0ca34accb7c39268c7f004aabGENc21v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen opende God haar ogen, zodat zij een waterput zag; zij ging de zak met water vullen, en gaf den jongen te drinken.", "qas": [{"question": "Wie heeft Hagar in staat gesteld om een waterput te zien?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 12.0}], "id": "4cff8def3d254ce5948dc1ff6b5ff1eabGENc21v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Abraham zeide: Ik zweer het.", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eIk zweer dat ik dit moet doen.\u201d", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 3.0}], "id": "b836f8657cef4ab58242c46c403a3259bGENc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar tegelijk deed Abraham bij Abim\u00e9lek zijn beklag, dat de knechten van Abim\u00e9lek zich met geweld van zijn waterput hadden meester gemaakt.", "qas": [{"question": "Wie heeft een klacht ingediend tegen Abimelech?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 19.0}], "id": "cf945110798540d6bc0bc99841dd3581bGENc21v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarop haalde Abraham schapen en runderen, gaf ze aan Abim\u00e9lek ten geschenke, en zij sloten een verbond met elkander.", "qas": [{"question": "Wie heeft Abimelech schapen en runderen gegeven?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 14.0}], "id": "cbd43b45c3bb499085da5233f571a2cdbGENc21v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Abraham zeven lammetjes had afgezonderd,", "qas": [{"question": "Wie heeft zeven ooilammetjes van de kudde gescheiden?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 5.0}], "id": "82be1ff940c646afa32bff2982624da4bGENc21v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham plantte een tamarisk te Be\u00ebr-Sj\u00e9ba, en riep daar de naam van Jahweh aan, den eeuwigen God.", "qas": [{"question": "Wie heeft er een tamariskboom geplant in Beer Sheba?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "648d46705d2044a6853c181b7d5fb6b8bGENc21v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De derde dag sloeg Abraham zijn ogen op, en zag de plaats in de verte.", "qas": [{"question": "Wie heeft de plek in de verte gezien?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 19.0}], "id": "7adc6ed8147745e6b87a2824fbaf56a9bGENc22v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Isa\u00e4k zei tot zijn vader Abraham: Vader! Hij antwoordde: Wat is er, mijn jongen? Hij zeide: Zie, we hebben wel vuur en offerhout, maar waar is het schaap voor het offer?", "qas": [{"question": "Wie was Isaac's vader?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 30.0}], "id": "b3d6af1a2aa94065a7a3a14e03119763bGENc22v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen zij aan de plaats waren gekomen, die God hem genoemd had, bouwde Abraham daar een altaar, en stapelde het hout op. Dan bond hij zijn zoon Isa\u00e4k, en legde hem op het altaar boven op het hout.", "qas": [{"question": "Wie vertelde Abraham over de plaats waar het altaar werd gebouwd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 42.0}], "id": "99fa5b8198bd4afc8b1726fcfd804987bGENc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham gaf die plaats de naam: \u201cJahweh draagt zorg\u201d, daarom wordt ook nu nog gezegd: \u201cop de berg van Jahweh wordt zorg gedragen\u201d.", "qas": [{"question": "Wie noemde de plaats \u201eDe Heer biedt\u201d?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "6dfcc031da874d5ab271f1c09e35a088bGENc22v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor de tweede maal riep de engel van Jahweh Abraham uit de hemel toe,", "qas": [{"question": "Naar wie heeft de engel van de Heer gebeld?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 45.0}], "id": "5a2c297af4bc49a4887d92e1e83c9705bGENc22v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Enige tijd later berichtte men Abraham: Ook Milka heeft uw broer Nachor zonen geschonken.", "qas": [{"question": "Wie is verteld dat Milcah kinderen heeft gedragen aan je broer Nahor?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 31.0}], "id": "158f30e5e48d417c88aff332334d9edcbGENc22v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "stierf Sara te Kirjat-Arba, nu Hebron genoemd, in het land Kana\u00e4n. En nadat Abraham lijkklacht over Sara had gehouden, en haar had beweend,", "qas": [{"question": "Waar is Sarah gestorven?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 31.0}], "id": "930bfb6b6daa4ca2804b2edfe28bca0dbGENc23v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Chet gaven Abraham ten antwoord:", "qas": [{"question": "Wie hebben de zonen van Heth geantwoord?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 24.0}], "id": "25ab1fea35d7491b935d8fae581847efbGENc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daar ook Efron zelf in de kring der Chittieten zat, stond dus Efron, de Chittiet, Abraham te woord ten aanhoren van al de zonen van Chet, die naar de poort van zijn stad waren gekomen. Hij sprak:", "qas": [{"question": "Op wie antwoordde Ephron the Hethite?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 82.0}], "id": "6e73249b4dff49738c3b02a4c44e5d04bGENc23v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Weer boog Abraham voor de bewoners van het land zich ter aarde,", "qas": [{"question": "Wie boog zich voor de lokale bevolking?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 10.0}], "id": "b6047a2512b44787b536c322c718879abGENc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham ging in op het aanbod van Efron, en woog het zilver af, dat Efron ten aanhoren van de zonen van Chet had gevraagd: vierhonderd zilveren sikkels, zoals ze bij de kooplui gangbaar zijn.", "qas": [{"question": "Wie ging akkoord met de prijs van Ephron?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "e8257f31de4c4d86bd9c8003f8e6b119bGENc23v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu begroef Abraham zijn vrouw Sara in de grot op de akker van Makpela, ten oosten van Mamre, dat Hebron is, in het land Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Hoe heet de stad waar Abraham zijn vrouw heeft begraven?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 120.0}], "id": "be28583304324b14bab571aaec07c890bGENc23v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu begroef Abraham zijn vrouw Sara in de grot op de akker van Makpela, ten oosten van Mamre, dat Hebron is, in het land Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Waar was Hebron gevestigd?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 120.0}], "id": "d2062cdffc624ba89d92aadc39c83044bGENc23v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo ging de akker en de grot, die er op ligt, van de zonen van Chet aan Abraham over als familiegraf.", "qas": [{"question": "Wie heeft het veld en de grot beveiligd van de zonen van Heth?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 71.0}], "id": "6d4b43058f904de2b32750094693983bbGENc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen legde de dienaar zijn hand onder de heup van Abraham, zijn meester, en zwoer hem de gevraagde eed.", "qas": [{"question": "Wie heeft de bediende beloofd zijn wensen te volgen?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 50.0}], "id": "c684fbcec44b403ab60f7b817ba7e60fbGENc24v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en sprak: Gezegend zij Jahweh, de God van Abraham, mijn meester, die zijn genade en trouw aan mijn heer niet onthoudt; want Jahweh heeft mij geleid naar het huis van den broer van mijn heer.", "qas": [{"question": "Wie is mijn meester?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 42.0}], "id": "e26ded19c1824551b5b0434de727646fbGENc24v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik viel op mijn knie\u00ebn om Jahweh te aanbidden, en ik zegende Jahweh, den God van mijn heer Abraham, die mij op de rechte weg had geleid, om voor zijn zoon de dochter van den broer van mijn meester te gaan halen.", "qas": [{"question": "Wie was mijn meester?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 91.0}], "id": "2eca04006164445e8a02e64a04c219d7bGENc24v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Abraham had nog een andere vrouw genomen, Ketoera geheten.", "qas": [{"question": "Wie nam er nog een vrouw mee?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 0.0}], "id": "b011306de01341f1aa14151f5031926fbGENc25v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zij baarde hem Zimran, Joksjan, Medan, Midjan, Jisjbak en Sj\u00f3each.", "qas": [{"question": "Met wie heeft ze hem vervelen?", "answers": [{"text": "Zimran", "answer_start": 15.0}], "id": "72b3ec149cbf4edea72f5d530b1df76cbGENc25v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit is het getal van Abrahams levensjaren; honderd vijf en zeventig jaar.", "qas": [{"question": "Wie leefde er in totaal 175 jaar?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 21.0}], "id": "7fe716f14c994e33b1709118073d3d33bGENc25v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit is de geslachtslijst van Jisjma\u00ebl, den zoon van Abraham, dien Hagar, de egyptische slavin van Sara, Abraham gebaard heeft.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van Hagar?", "answers": [{"text": "egyptisch", "answer_start": 76.0}], "id": "44ab91b18b8240d3aee364b50795e670bGENc25v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isa\u00e4k hield van Esau, omdat zijn wild hem smaakte; maar Rebekka beminde Jakob.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het spel waar Rebekah van hield?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 72.0}], "id": "2378419212b2412c953565224c4988c3bGENc25v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eens was Jakob een gerecht aan het koken, toen Esau moe uit het veld thuiskwam.", "qas": [{"question": "Wie heeft de stoofpot gekookt?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 9.0}], "id": "359f0c9aff7f44c59d80b9b01326bff4bGENc25v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob antwoordde: Verkoop me dan eerst uw eerstgeboorterecht.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eVerkoop me eerst je geboorterecht?\u201d", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 0.0}], "id": "0e91853e03244782b03c934caf412ee2bGENc25v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen gaf Jakob aan Esau brood met het linzenmoes. Deze at en dronk, stond op en ging heen. Zo weinig telde Esau het eerstgeboorterecht.", "qas": [{"question": "Wie gaf Esau brood en linzen stoofpot?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 9.0}], "id": "94c31a8fd97741ea9ee6e75c45c76477bGENc25v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "omdat Abraham naar mijn stem heeft gehoord, en mijn gebod en bevelen, mijn instellingen en wetten heeft onderhouden.", "qas": [{"question": "Wie heeft me gehoorzaamd en mijn geboden onderhouden?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 6.0}], "id": "cd017e9fb7104c68a4a4a798a3555c67bGENc26v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen trok hij ook vandaar weg, en groef weer een andere put, waarover geen twist meer ontstond. Hij noemde hem Rechobot; want hij zeide: Nu heeft Jahweh ons ruimte gemaakt, zodat we in het land kunnen groeien.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eWant nu heeft de Heer ruimte voor ons gemaakt, en wij zullen in het land welvarend zijn\u201d?", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 96.0}], "id": "5c0c668d4df84021956247b0b218ef2fbGENc26v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom bouwde hij daar een altaar, en riep de naam van Jahweh aan. Isa\u00e4k sloeg er zijn tent op, en zijn knechten groeven er een put.", "qas": [{"question": "Wie heeft daar een altaar gebouwd?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 55.0}], "id": "c9c9c05513164d8082d2702dc09fbe8dbGENc26v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hierop richtte hij een gastmaal voor hen aan, en zij aten en dronken.", "qas": [{"question": "Wie hield er een feest voor hen?", "answers": [{"text": "hij", "answer_start": 15.0}], "id": "648e716091dd4de98fbdd6300f1f15a4bGENc26v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zei Rebekka tot haar zoon Jakob: Ik heb zo juist uw vader tegen uw broer Esau horen zeggen:", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Rebekah?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 26.0}], "id": "a3e9cdb046b647e8a84ae36a66dc3deebGENc27v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doch Jakob zei tot zijn moeder Rebekka: Maar mijn broer Esau is ruig, en ik ben onbehaard.", "qas": [{"question": "Wie was Jacobs moeder?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 56.0}], "id": "ed0f4ecb38314885818d0a4d4796cf0fbGENc27v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna nam Rebekka de beste kleren van haar oudsten zoon Esau, die ze bij zich thuis had, en trok die haar jongsten zoon Jakob aan;", "qas": [{"question": "Wie heeft de beste kleding van Esau meegenomen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 121.0}], "id": "8cb77507a4594d0abad25f14d9ce8f6fbGENc27v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna nam Rebekka de beste kleren van haar oudsten zoon Esau, die ze bij zich thuis had, en trok die haar jongsten zoon Jakob aan;", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Rebekah?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 121.0}], "id": "425269f02e874f03893f1ddc72d4d48bbGENc27v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob trad dus op zijn vader Isa\u00e4k toe. Deze betastte hem en sprak: De stem is de stem van Jakob, maar de handen zijn de handen van Esau.", "qas": [{"question": "Wie was Jacobs vader?", "answers": [{"text": "zijn vader", "answer_start": 18.0}], "id": "cd77b1fe2fdd41f5a9003ea9dd0d4043bGENc27v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij herkende hem niet, omdat zijn handen behaard waren als de handen van Esau, zijn broer. En toen hij hem wilde zegenen,", "qas": [{"question": "Wie heeft Jacob gezegend?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 73.0}], "id": "0a44aee4c60f45338fb363d8186364f6bGENc27v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en dat Jakob aan zijn vader en moeder had gehoorzaamd en naar Paddan-Aram was gegaan.", "qas": [{"question": "Wie is er naar Paddan Aram vertrokken?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 7.0}], "id": "152cb814d34c4f5b81954039ed5e3d0cbGENc28v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "daarom begaf hij zich naar Jisjma\u00ebl, en nam Machalat, de dochter van Jisjma\u00ebl, Abrahams zoon, de zuster van Nebajot tot vrouw bij de andere vrouwen, die hij al had.", "qas": [{"question": "Wiens zoon was Ismael?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 79.0}], "id": "9fe284ea598141988b8742df21685f52bGENc28v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Jakob van Be\u00ebr-Sj\u00e9ba was afgereisd en naar Charan trok,", "qas": [{"question": "Wie verliet Beer Sheba en ging naar Haran?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 5.0}], "id": "a693b6fcf34d4c0196e68dec85e2263fbGENc28v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob ontwaakte uit zijn slaap, en sprak: Waarachtig; Jahweh is hier, en ik wist het niet.", "qas": [{"question": "Wie werd wakker en dacht: \u201eZeker, de Heer is hier, maar ik besefte het niet!", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 0.0}], "id": "841f5eafe1144f39b673c35d25473202bGENc28v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen begaf Jakob zich weer op weg, en ging naar het land der Oosterlingen.", "qas": [{"question": "Wie verhuisde naar het land van de oostelijke mensen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 11.0}], "id": "81b594ef9b6242acb940317d7bf6f2fcbGENc29v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob sprak hen aan: Broeders, waar komt gij vandaan? Zij antwoordden: Wij zijn van Charan.", "qas": [{"question": "Waar zei Jacob dat ze vandaan kwamen?", "answers": [{"text": "haran", "answer_start": 85.0}], "id": "1c5d128e404248aeac557f9657b2a5dcbGENc29v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zodra Jakob Rachel, de dochter van zijn oom Laban, met de kudde van zijn oom Laban zag, trad hij vooruit, om de steen van de putopening te wentelen en de kudde van zijn oom Laban te drenken.", "qas": [{"question": "Wie was de dochter van Jacobs oom Laban?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 12.0}], "id": "dfcc1549382647508534f5690574df06bGENc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarop kuste Jakob Rachel, en weende hardop.", "qas": [{"question": "Wie heeft Rachel gekust?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 13.0}], "id": "2e8264f8d29a4def8157d47ae0e43072bGENc29v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Laban zeide hem: Waarachtig, gij zijt mijn gebeente en vlees! En hij bleef een volle maand bij hem.", "qas": [{"question": "Wie is er een maand bij Laban gebleven?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 3.0}], "id": "7d399a34d0264ff1acc3c210681f0200bGENc29v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu had Laban twee dochters: de oudste heette Lea, de jongste Rachel;", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Labans jongere dochter?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 61.0}], "id": "a36d0ad053e14c118b8f88a93f5e84d3bGENc29v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lea had fletse ogen, maar Rachel was kloek van gestalte en knap van uiterlijk.", "qas": [{"question": "Wie had een mooi figuur en een mooie uitstraling?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 26.0}], "id": "a0f1c12433154ba6be024b4e20de2f5fbGENc29v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En daar Jakob Rachel beminde, gaf hij ten antwoord: Ik zal u zeven jaar dienen voor Rachel, uw jongste dochter.", "qas": [{"question": "Wie zei dat hij zeven jaar zou dienen in ruil voor zijn dochter?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 8.0}], "id": "c43e8203b54947d29219342e32190a2abGENc29v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo diende Jakob om Rachel zeven jaar lang; doch ze leken hem maar enkele dagen, zoveel hield hij van haar.", "qas": [{"question": "Wat heeft Jacob zeven jaar lang gewerkt om te verwerven?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 19.0}], "id": "e9938cfe243446558192996d45f28b63bGENc29v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen zei Jakob tot Laban: Geef mij mijn vrouw; want mijn tijd is om, en ik wil gemeenschap met haar houden.", "qas": [{"question": "Die tegen Laban zei: \u201eGeef me mijn vrouw, want mijn diensttijd is voorbij. Ik wil huwelijksrelaties met haar hebben.\u201d", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 9.0}], "id": "963957681dd6453aa1635a02befa1224bGENc29v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Jahweh zag, dat Lea achteruit werd gezet, opende Hij haar schoot, terwijl Rachel kinderloos bleef.", "qas": [{"question": "Wie is er zonder kind achtergelaten?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 79.0}], "id": "831d89c22a014c63902b92ab906df615bGENc29v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zij werd een tweede maal zwanger, en baarde een zoon. Nu sprak zij: Jahweh heeft gehoord, dat ik een verschoppeling ben, en heeft mij ook dezen gegeven. En ze noemde hem Simeon.", "qas": [{"question": "Hoe noemde ze haar zoon?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 170.0}], "id": "799b0411b7974f9587f7c9789ba80d08bGENc29v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Opnieuw werd ze zwanger en baarde een zoon. En ze sprak: Nu loof ik Jahweh! Daarom noemde zij hem Juda. Daarna kreeg zij een geen kinderen meer.", "qas": [{"question": "Hoe noemde ze haar zoon?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 98.0}], "id": "b406b053dc604ec58fa768574889eb98bGENc29v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Rachel zag, dat zij Jakob geen kinderen schonk, werd zij jaloers op haar zuster, en zei tegen Jakob: Geef mij zonen, anders ga ik dood.", "qas": [{"question": "Wie werd jaloers op haar zus?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 5.0}], "id": "90fe79134ca04b9aaee51c21aa778434bGENc30v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zij gaf hem dus haar slavin Bilha tot vrouw, en Jakob hield gemeenschap met haar.", "qas": [{"question": "Wie had huwelijkse relaties met Rachel?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 48.0}], "id": "80b17b9b1c754e2393db2f7cd50e5a25bGENc30v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Rachel sprak: God heeft mij recht gedaan; Hij heeft ook naar mijn smeken geluisterd en mij een zoon geschonken; daarom noemde ze hem Dan.", "qas": [{"question": "Wie zei Rachel dat ze haar rechtvaardigde?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 17.0}], "id": "c6003a77e76745cc9804059ba5a035a9bGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Rachel sprak: God heeft mij recht gedaan; Hij heeft ook naar mijn smeken geluisterd en mij een zoon geschonken; daarom noemde ze hem Dan.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon die Rachel noemde?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 136.0}], "id": "843eda1762d44711a067cdf9240507e3bGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu sprak Rachel: Een heftige kamp heb ik met mijn zuster gestreden, en ik heb overwonnen. En ze noemde hem Neftali.", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eIk heb een wanhopige strijd met mijn zus gevochten, maar ik heb gewonnen.\u201d", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 9.0}], "id": "2dd8ce0a26874ca3902eef4e1ed75332bGENc30v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Lea zag, dat zij geen kinderen meer kreeg, nam zij Zilpa haar dienstmaagd, en gaf haar aan Jakob tot vrouw.", "qas": [{"question": "Aan wie heeft Leah haar dienaar gegeven?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 96.0}], "id": "003d0622e95a4cf1bbdfb7b0b4b8df1dbGENc30v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar zij gaf haar ten antwoord: Is het al niet genoeg, dat ge mij mijn man hebt ontstolen; wilt ge me nu ook nog de appeltjes van mijn zoon ontroven? Rachel zeide: Dan mag hij vannacht bij u slapen, in ruil voor de appeltjes van uw zoon.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eIs het niet genoeg dat je mijn man hebt weggenomen?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 150.0}], "id": "971ba7e6690c40278a1d52327fab4d5dbGENc30v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Jakob dus in de avond van het veld kwam, ging Lea hem tegemoet en sprak: Bij mij moet ge komen; want ik heb er eerlijk voor betaald met de appeltjes van mijn zoon. Die nacht sliep hij dus bij haar.", "qas": [{"question": "Wie kwam er die avond van de velden binnen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 5.0}], "id": "e98bfc493e624376add6a9a10b7e3484bGENc30v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En God verhoorde Lea: zij werd zwanger, en baarde Jakob een vijfden zoon.", "qas": [{"question": "Wie heeft er aandacht besteed aan Leah?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 3.0}], "id": "40c718a3309b4743ae1f821c822cef5fbGENc30v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu gedacht God ook Rachel; Hij verhoorde haar, en opende haar schoot.", "qas": [{"question": "Wie nam er nota van Rachel?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 11.0}], "id": "ed7e343dad64432e80a38c303f846970bGENc30v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook zij werd zwanger, en baarde een zoon. Nu zeide ze: God heeft mijn schande weggenomen.", "qas": [{"question": "Wie heeft haar schaamte weggenomen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 55.0}], "id": "884f4c78eb174ba19e0e02fc7299bcd5bGENc30v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Laban zeide hem: Laat mij genade vinden in uw ogen; want ik heb de tekens waargenomen, dat Jahweh mij om uwentwille heeft gezegend.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen hem: \u201eAls ik gunst in uw ogen heb gevonden, blijf dan hier, want ik heb door waarzeggerij geleerd dat de Heer mij heeft gezegend vanwege u?\u201d", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 5.0}], "id": "0d8166eebdbc4d2eaae2d7c1e644754bbGENc30v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij gaf hem ten antwoord: Gij weet, hoe ik u heb gediend, en hoe het onder mijn hoede met uw kudde is gegaan.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eWeet je hoe goed je vee het onder mijn hoede heeft gehad?", "answers": [{"text": "Gij", "answer_start": 26.0}], "id": "cb4b5bdc20da449cb0190812af5ede69bGENc30v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zeide: Wat moet ik u geven? Jakob antwoordde: Ge behoeft me eigenlijk helemaal niets te geven; als ge het volgende voorstel aanvaardt, zal ik opnieuw uw kudde weiden en hoeden.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eAls je akkoord gaat met deze ene voorwaarde, zal ik voor je kuddes zorgen en ze beschermen:", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 28.0}], "id": "f59a5c18a8364844b7516461582b2323bGENc30v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij stelde een afstand van drie dagmarsen tussen hen en Jakob, die de overige kudde van Laban hoedde.", "qas": [{"question": "Wie zorgde voor Laban's kudde?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 56.0}], "id": "07fa4d4d263a45c9920df132c9fe9824bGENc30v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar nu nam Jakob jonge takken van gomboom, amandel en plataan, en schilde ze zo, dat het spint van de stokken in witte strepen bloot kwam te liggen.", "qas": [{"question": "Wie nam vers gesneden takken van populieren-, amandel- en platanen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 12.0}], "id": "e5774ae9a5694a9c975381378b8b83c8bGENc30v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "die door Jakob werden afgezonderd. Maar de schapen keerde hij met de koppen naar alle gevlekte en zwarte schapen van de kudde van Laban. Zo vormde hij een afzonderlijke kudde, die hij niet bij de kudde van Laban liet komen.", "qas": [{"question": "Wie heeft de lammetjes verwijderd?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 9.0}], "id": "3bc65682696a42c9a08ba0c4cc7e9bd0bGENc30v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer nu de sterke beesten bronstig waren, legde Jakob de stokken voor de kudde in de drinkbakken, zodat ze elkander bij de stokken besprongen.", "qas": [{"question": "Wie zou takken opzetten in de troggen voor de kudde?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 51.0}], "id": "0abe3dcc01b041039e716a5484267e48bGENc30v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook zag Jakob aan Labans gezicht, dat hij hem niet meer zo gunstig gezind was als vroeger.", "qas": [{"question": "Wie zag Laban's blik op zijn gezicht?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 8.0}], "id": "4c317b076a7e4c5bb8107a84735305aabGENc31v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen zond Jakob een boodschap naar Rachel en Lea, en liet haar naar het veld bij zijn kudde roepen.", "qas": [{"question": "Wie heeft Rachel en Leah een bericht gestuurd?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 10.0}], "id": "77f52a12aaa440729c71b74cfb289c6cbGENc31v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ofschoon uw vader mij heeft bedrogen, en wel tienmaal mijn loon heeft gewijzigd. Maar God stond hem niet toe, mij te benadelen.", "qas": [{"question": "Wie heeft je vader me geen kwaad laten doen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 86.0}], "id": "0dd421ed8b55433e8cc93f91057335ddbGENc31v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo ontnam God aan uw vader wat hij bezat, en gaf het aan mij.", "qas": [{"question": "Wie heeft het vee van je vader weggenomen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 10.0}], "id": "ab19c269934344809e928d954adb1007bGENc31v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rachel en Lea antwoordden hem: Hebben we soms nog deel of erfenis in het huis van onzen vader?", "qas": [{"question": "Wie vroeg Leah of ze een erfenis hadden?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 0.0}], "id": "4b8892c4d1b24bd9b7b61a29361d90b6bGENc31v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En terwijl Laban afwezig was, om zijn schapen te scheren, stal Rachel de terafim van haar vader.", "qas": [{"question": "Wie heeft de idolen van Laban gestolen?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 63.0}], "id": "8defbd7c42c342d1a0df26f82489436fbGENc31v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob bedroog Laban, den Arame\u00ebr, door zijn vlucht voor hem verborgen te houden.", "qas": [{"question": "Wie heeft Laban de Aramese misleid?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 0.0}], "id": "03e5fab0099e49deb1d1517a7d215815bGENc31v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo nam hij de wijk met alles, wat hij bezat, stak de rivier over, en sloeg de weg in naar het gebergte van Gilad.", "qas": [{"question": "Welke rivier heeft hij overgestoken?", "answers": [{"text": "de rivier", "answer_start": 50.0}], "id": "5d3c8693c3324c5f8b8e0d380dcb04f7bGENc31v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op de derde dag kwam men Laban boodschappen, dat Jakob de vlucht had genomen.", "qas": [{"question": "Wie ontdekte dat Jacob was vertrokken?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 25.0}], "id": "dfd1cfba8e024ef49b004a3de6ce2840bGENc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op de derde dag kwam men Laban boodschappen, dat Jakob de vlucht had genomen.", "qas": [{"question": "Wat ontdekte Laban dat er nog over was?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 49.0}], "id": "0167f6b8f6c7429b868e87ffb3fe19b6bGENc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar die nacht verscheen God in een droom aan Laban, den Arame\u00ebr, en sprak tot hem: Pas er voor op, Jakob ook maar iets te verwijten.", "qas": [{"question": "Wie heeft God Laban gewaarschuwd om niet te zegenen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 100.0}], "id": "a750e9d162974652bba5355f297f0b6dbGENc31v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zei Laban tot Jakob: Wat hebt ge gedaan, met mij zo te bedriegen en mijn dochters weg te slepen, als waren ze geroofd met het zwaard in de vuist?", "qas": [{"question": "Wie heeft Laban dat gevraagd?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 14.0}], "id": "21ff411b158e4887bf8b7e2b77a0a0ecbGENc31v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik heb het in mijn hand, u kwaad te doen; maar de God van uw vader zeide deze nacht tot mij: Pas er voor op, Jakob ook maar iets te verwijten.", "qas": [{"question": "Wie zei de God van je vader dat ik moest oppassen om niet te zegenen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 109.0}], "id": "bdd6cce09dc0483396a41fc1bcc49c32bGENc31v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar hij, bij wien gij uw goden vindt, blijft niet in leven! Onderzoek dus in tegenwoordigheid van onze verwanten, wat er van u bij mij wordt gevonden, en neem dat mee. Want Jakob wist niet, dat Rachel ze gestolen had.", "qas": [{"question": "Wie wist niet dat Rachel hun goden had gestolen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 174.0}], "id": "dfc402ac459e47a1ad22b6fdb9bd2841bGENc31v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Rachel had de terafim weggenomen, ze in het zadel van haar kameel verstopt, en was er op gaan zitten. Laban doorzocht de hele tent, maar vond niets.", "qas": [{"question": "Wie heeft de idolen meegenomen en op hen gezeten?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 5.0}], "id": "bf90223130a54f168dd0c4c3b38e5ff1bGENc31v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen ontstak Jakob in toorn, en beet Laban nijdig toe: Wat is eigenlijk mijn vergrijp en mijn misdaad, dat ge me zo verwoed achtervolgt,", "qas": [{"question": "Wie werd boos en ruzie met Laban?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 13.0}], "id": "f84738f376004e5686c7fe51b75c3c62bGENc31v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen nam Jakob een steen, en richtte die als gedenkteken op.", "qas": [{"question": "Wie heeft een steen als gedenkzuil opgezet?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 9.0}], "id": "d683a254f0a04cd0aa6aaef998bb0943bGENc31v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Laban noemde hem Jegar-Sahadoeta, en Jakob noemde hem Gal-Ed.", "qas": [{"question": "Wie noemde het Galeed?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 37.0}], "id": "8bce65723fdb40b485eaa159de5ddc8bbGENc31v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cGe zult mijn dochters nooit mishandelen, en geen andere vrouwen nemen buiten mijn dochters\u201d. En al is er ook niemand bij, zie, God is getuige tussen mij en u.", "qas": [{"question": "Wie is getuige van je daden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 128.0}], "id": "17802ebd861a49d68cd22f6e99d3a750bGENc31v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De God van Abraham, en de God van Nachor moge oordelen tussen ons beiden\u201d. En Jakob zwoer het bij den Gevreesde van Isa\u00e4k, zijn vader.", "qas": [{"question": "Wie heeft een eed afgelegd van de God die zijn vader Isaac vreesde?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 78.0}], "id": "69757ced77c544b1a2fc42a9ec060f67bGENc31v53/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu slachtte Jakob een offerande op de berg, en nodigde zijn verwanten tot de maaltijd uit; en nadat zij hadden gegeten, bleven ze op de berg overnachten.", "qas": [{"question": "Wie bood er een offer aan op de berg?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 12.0}], "id": "db383d496c544afc8f7cab9bdea31eebbGENc31v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen ook Jakob op weg was gegaan, traden hem Gods engelen tegemoet.", "qas": [{"question": "Wie ging er op weg?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 9.0}], "id": "3e16e17eba894535a36695b1f7d8bdadbGENc32v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij hun aanblik riep Jakob uit: Dit is het leger van God! En hij noemde die plaats Machan\u00e1im.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eDit is het kamp van God!\u201d", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 21.0}], "id": "fefd767cfb6246cd83cdb757d1b98f7dbGENc32v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu zond Jakob boden voor zich uit naar zijn broer Esau in het land Se\u00efr, dat in het gebied van Edom ligt.", "qas": [{"question": "Waar was de regio Seir?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 95.0}], "id": "59eeab0ad83448789996a5dbe46ae03ebGENc32v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu zond Jakob boden voor zich uit naar zijn broer Esau in het land Se\u00efr, dat in het gebied van Edom ligt.", "qas": [{"question": "Wie stuurde boodschappers naar zijn broer Esau?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 8.0}], "id": "469e37fd73cd419d90461fc4136e69a8bGENc32v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij beval hen: Aldus moet ge spreken tot Esau, mijn heer! Zo spreekt uw dienaar Jakob: \u201cIk heb bij Laban gewoond, en daar tot nu toe vertoefd.", "qas": [{"question": "Wie was de dienaar van Laban?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 80.0}], "id": "a4aecde87bfc46bb9c2f453b25644349bGENc32v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar de boden keerden tot Jakob terug met de tijding: Wij zijn uw broer Esau al tegen gekomen; hij trok u al met vierhonderd man tegemoet.", "qas": [{"question": "Naar wie zijn de boodschappers teruggekeerd?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 26.0}], "id": "df17e2650b2b43bea69c6f8e1b67e0b2bGENc32v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen raakte Jakob in hevige angst en benauwdheid. Hij verdeelde het volk, dat hem vergezelde, met de schapen, runderen en kamelen in twee groepen.", "qas": [{"question": "Wie was bang en boos?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 12.0}], "id": "f55a3ef3c8d84fbdb602d9eb8d2949b3bGENc32v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar nog in diezelfde nacht stond hij op, nam zijn twee vrouwen, zijn beide slavinnen en zijn elf zonen, en stak het wed van de Jabbok over.", "qas": [{"question": "Wie nam zijn twee vrouwen, zijn twee vrouwelijke dienaren en zijn elf zonen mee naar de Ford van de Jabbok?", "answers": [{"text": "hij", "answer_start": 34.0}], "id": "6808b1e7068645e5adc32fef1257d1a8bGENc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob zelf bleef alleen achter, en een man worstelde met hem tot het morgenrood rees.", "qas": [{"question": "Wie is er alleen gelaten?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 0.0}], "id": "e90c2ed9a2bb423d8084e67a72e6292fbGENc32v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu sprak de man: Laat mij gaan, want het morgenrood rijst. Maar hij antwoordde: Ik laat u niet gaan, tenzij ge mij zegent.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eIk laat je niet gaan als je me zegene?\u201d", "answers": [{"text": "hij", "answer_start": 64.0}], "id": "73f4b1ea4c414328ab45118245db7270bGENc32v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob noemde die plaats Penoe\u00ebl; want ik heb God gezien van aanschijn tot aanschijn, en ben toch in leven gebleven!", "qas": [{"question": "Wie zei Jacob dat hij had gezien?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 45.0}], "id": "84d225bbe2234ce1b43165040208351fbGENc32v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom eten tot heden toe de zonen Isra\u00ebls de heupspier niet, die aan de bovenheup ligt; want hij had Jakob tegen de bovenheup gestoten, tegen de spier van het heupgewricht.", "qas": [{"question": "Welke mensen eten de sinus die aan de heupkas is bevestigd niet?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 35.0}], "id": "e70dbc0c716c416fbd9b060f01c1bce3bGENc32v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom eten tot heden toe de zonen Isra\u00ebls de heupspier niet, die aan de bovenheup ligt; want hij had Jakob tegen de bovenheup gestoten, tegen de spier van het heupgewricht.", "qas": [{"question": "Wiens heup hebben de Isra\u00eblieten niet gegeten?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 102.0}], "id": "4c40fdfa1e5d4ca99f9bd7579d76296ebGENc32v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen hij zijn ogen opsloeg en de vrouwen met de kinderen zag, vroeg hij: Wie hebt ge daar? Hij antwoordde: Het zijn de kinderen, die het God heeft behaagd, aan uw dienaar te schenken.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eDe kinderen die God je dienaar genadig heeft gegeven?\u201d", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 91.0}], "id": "47023203f6f14fcf9449581159906e4ebGENc33v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob hield aan: Neen, als ik genade gevonden heb in uw ogen, neem dan het geschenk van mij aan; want, daar gij vriendelijk voor mij waart, heb ik uw gelaat gezien, zoals men Gods aanschijn aanschouwt.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eNee, neem ze alsjeblieft mee\u201d?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 0.0}], "id": "e1336fbb666e4c95bc916a502263ab23bGENc33v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wil toch het blijk van mijn hulde aanvaarden, dat ik u heb aangeboden; want God is mij genadig geweest, zodat ik overvloed heb. Toen hij zo bij hem aandrong, nam hij het aan.", "qas": [{"question": "Wie is er gul voor me geweest?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 76.0}], "id": "cac4d3a4cb2e4a4a8a73c6988a291414bGENc33v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na zijn terugkeer uit Paddan-Aram kwam Jakob behouden aan in de stad Sikem, die in het land Kana\u00e4n ligt, en legerde zich ten oosten der stad.", "qas": [{"question": "Wie heeft Paddan Aram verlaten?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 39.0}], "id": "6a4649e7d9e94963844e5bece52e9b53bGENc33v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eens ging Dina, de dochter, die Lea aan Jakob had gebaard, uit, om de meisjes van het land te bezoeken.", "qas": [{"question": "Wie was Leah's dochter?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 40.0}], "id": "cddecb8d194243bdb1778a48465e4c8ebGENc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en de jonge man draalde niet, het ten uitvoer te brengen. Want de dochter van Jakob behaagde hem; ook had hij de meeste invloed in de familie.", "qas": [{"question": "Wie was Dinah's vader?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 78.0}], "id": "4b124bf856fb424dbd9bb4667ac8b4c3bGENc34v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar op de derde dag, toen zij met wondkoorts lagen, grepen Simeon en Levi, de twee zonen van Jakob en broers van Dina, hun zwaard, overvielen de stad, die zich in veiligheid waande en vermoordden alle mannen.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Jacob?", "answers": [{"text": "Simeon en Levi", "answer_start": 60.0}], "id": "f76f13a61424430ca66b1291a76b7371bGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar op de derde dag, toen zij met wondkoorts lagen, grepen Simeon en Levi, de twee zonen van Jakob en broers van Dina, hun zwaard, overvielen de stad, die zich in veiligheid waande en vermoordden alle mannen.", "qas": [{"question": "Simeon en welke andere zoon van Jacob zijn in de stad vermoord?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 70.0}], "id": "211fd60121b149a3ba1089d5705e381dbGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nadat de zonen van Jakob zo de zieken hadden overvallen, plunderden ze de stad, omdat men hun zuster had onteerd.", "qas": [{"question": "Wiens zonen hebben ze vermoord?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 19.0}], "id": "b489bdacd7714e1abe92c52a9737d778bGENc34v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Jakob sprak tot Simeon en Levi: Gij stort mij in het ongeluk, door mij in kwade reuk te brengen bij de bewoners van het land, de Kana\u00e4nieten en de Perizzieten. Ik heb maar weinig volk; als zij dus tegen mij samenspannen en mij overvallen, word ik met mijn gezin vernietigd.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen Simeon en Levi: \u201eJe hebt me verwoest door mij een vieze geur te maken onder de inwoners van het land?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 5.0}], "id": "02a2720186ee4658a0dd5a0b7f954364bGENc34v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom sprak Jakob tot zijn gezin en tot allen, die hem vergezelden: Verwijdert de vreemde goden, die ge bij u hebt; reinigt u en verwisselt van kleren.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen zijn huishouden om van de buitenlandse goden af te komen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 13.0}], "id": "d6ef0dd226c34b5799d1c5ed78f330a0bGENc35v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan trekken we naar Betel op, waar ik een altaar zal bouwen voor den God, die mij heeft verhoord op de dag van mijn ellende, en die met mij was op de weg, die ik ging.", "qas": [{"question": "Aan wie moet ik een altaar maken?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 69.0}], "id": "a9ebb6f07929410fa3795bf88a46b61fbGENc35v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna trokken zij op. En de schrik Gods kwam over alle steden in het rond, zodat men de zonen van Jakob niet durfde achtervolgen.", "qas": [{"question": "Voor wie waren de omliggende steden bang?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 36.0}], "id": "3a2efca625e34320b9c54d9b42c647b6bGENc35v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo kwam Jakob met al het volk, dat hem vergezelde, te Loez, ook Betel genoemd, dat in het land Kana\u00e4n ligt.", "qas": [{"question": "Waar kwamen Jacob en zijn familie in het land van?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 95.0}], "id": "e5090fd929a7423da9164c29d87db69abGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo kwam Jakob met al het volk, dat hem vergezelde, te Loez, ook Betel genoemd, dat in het land Kana\u00e4n ligt.", "qas": [{"question": "Wie is er bij Luz aangekomen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 8.0}], "id": "34cc9e83b92c4b3e801df4a74d491dc8bGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo kwam Jakob met al het volk, dat hem vergezelde, te Loez, ook Betel genoemd, dat in het land Kana\u00e4n ligt.", "qas": [{"question": "Wat is het land van Luz?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 95.0}], "id": "0540dc92599a49e1b7f0594a59dca13bbGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij bouwde daar een altaar, en noemde die plaats Betel, omdat God zich daar aan hem had geopenbaard, toen hij op de vlucht was voor zijn broer.", "qas": [{"question": "Wie openbaarde zich aan hem toen hij voor zijn broer vluchtte?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 62.0}], "id": "4515463e992942efb66d6ad2b1647127bGENc35v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Jakob dus uit Paddan-Aram was teruggekeerd, verscheen God hem opnieuw, en zegende hem.", "qas": [{"question": "Wie is door God gezegend?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 5.0}], "id": "5fa4418e2b48486d9709625f0c9c73b0bGENc35v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen steeg God op, en verdween uit zijn ogen.", "qas": [{"question": "Wie ging er heen van de plek waar hij met hem sprak?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 11.0}], "id": "dff31f120cd34204b872f7cf1cf5068abGENc35v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jakob stichtte een stenen gedenkteken op de plaats, waar Hij met hem had gesproken, stortte er een plengoffer op, en goot er olie over uit.", "qas": [{"question": "Wie heeft er een heilige stenen pilaar opgezet?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 0.0}], "id": "1845efc82f174c71a8d37299a1df7bf8bGENc35v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Jakob noemde de plaats, waar God met hem had gesproken, Betel.", "qas": [{"question": "Wie sprak met Jacob in Bethel?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 32.0}], "id": "31e45826f0454275b53a7a7fdc89ab59bGENc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen ze nu ook van Betel waren opgetrokken, en nog slechts op korte afstand van Efr\u00e1ta waren, beviel Rachel en had een zware verlossing.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de persoon die nog ver weg was?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 101.0}], "id": "e0ae494449454992a3f7114690c63978bGENc35v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen ze nu ook van Betel waren opgetrokken, en nog slechts op korte afstand van Efr\u00e1ta waren, beviel Rachel en had een zware verlossing.", "qas": [{"question": "Wie ging er aan de bevalling?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 101.0}], "id": "63f80aca15e7455cb6b0c4f0ef42ad3fbGENc35v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onder het sterven nog, want ze ging dood, noemde ze hem Ben-Oni; maar zijn vader noemde hem Benjamin.", "qas": [{"question": "Hoe noemde zijn vader hem in plaats daarvan?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 92.0}], "id": "3f71816b71f9423b978c85fe6cadc1a6bGENc35v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo stierf Rachel; zij werd begraven op de weg naar Efr\u00e1ta of Betlehem.", "qas": [{"question": "Wie is er begraven op weg naar Ephrath?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 10.0}], "id": "2ef2333ac1f34d8ea6497952434c13a3bGENc35v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isra\u00ebl trok nu verder, en spande zijn tent voorbij Migdal-\u00c9der.", "qas": [{"question": "Wie heeft zijn tent neergezet na Migdal Eder?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 0.0}], "id": "6b15e25d1e024f69962136fd2a96e6dfbGENc35v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terwijl Isra\u00ebl in deze streek vertoefde, hield Ruben gemeenschap met Bilha, de bijvrouw van zijn vader. Toen Isra\u00ebl het vernam, was hij er hoogst verontwaardigd over. De zonen van Jakob waren twaalf in getal.", "qas": [{"question": "Wie had seksuele relaties met Bilhah?", "answers": [{"text": "zijn vader", "answer_start": 92.0}], "id": "90a3dd59007e4e639ffcb3bfa23710c4bGENc35v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Lea waren: Ruben, Jakobs eerstgeborene, Simeon, Levi, Juda, Issakar en Zabulon.", "qas": [{"question": "En met Levi, Juda, Issaschar, en Zebulon, wat was de naam van den zoon van Lea?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 53.0}], "id": "ea8e433d302a4a02bc9c8338b9089003bGENc35v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Rachel: Josef en Benjamin.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Jozef?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 30.0}], "id": "95df13221ecc458db6fbf17364f6dc0abGENc35v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Rachel: Josef en Benjamin.", "qas": [{"question": "Wie was de moeder van Joseph en Benjamin?", "answers": [{"text": "Rachel", "answer_start": 13.0}], "id": "40c0bc721c4b435599a0af1306d7c3cbbGENc35v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Zilpa, de slavin van Lea: Gad en Aser. Dit waren de zonen van Jakob, die hem geboren waren in Paddan-Aram.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Asher?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 75.0}], "id": "438a4330462a4d849ccebd5c85ad064ebGENc35v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo bereikte Jakob zijn vader Isa\u00e4k te Mamre bij Kirjat-Arba, of Hebron, waar Abraham en Isa\u00e4k zich hadden gevestigd.", "qas": [{"question": "Waar was Kiriath Arba?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 38.0}], "id": "9515a44c3c174dfe9d02277b35e99e06bGENc35v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Esau had zich de volgende vrouwen uit de kana\u00e4nietische meisjes genomen: Ada, de dochter van den Chittiet Elon; Oholibama, de dochter van Ana, de kleindochter van den Chiwwiet Sibon;", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Adah?", "answers": [{"text": "Elon", "answer_start": 106.0}], "id": "7e76103652194e5896e0cfc08a35c375bGENc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oholibama baarde Jeoesj, Jalam en K\u00f3rach. Dit zijn de zonen van Esau, die hem in het land Kana\u00e4n werden geboren.", "qas": [{"question": "Waar zijn de zonen van Esau geboren?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 90.0}], "id": "6609c9838306414897ac7658894ebeacbGENc36v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna nam Esau zijn vrouwen, zonen en dochters en allen, die tot zijn gezin behoorden, met zijn kudde, runderen en al de bezittingen, die hij in het land Kana\u00e4n verworven had, en trok van zijn broer Jakob weg naar een ander land.", "qas": [{"question": "Wie was de broer van Esau?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 200.0}], "id": "0e1efbf5e7c9428198074829fda0615ebGENc36v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna nam Esau zijn vrouwen, zonen en dochters en allen, die tot zijn gezin behoorden, met zijn kudde, runderen en al de bezittingen, die hij in het land Kana\u00e4n verworven had, en trok van zijn broer Jakob weg naar een ander land.", "qas": [{"question": "Waar heeft Esau zijn bezittingen verworven?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 155.0}], "id": "e9ab59d7fbd24139935cf213ffa2f935bGENc36v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Elifaz waren Teman, Omar, Sefo, Gatam en Kenaz.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Eliphaz?", "answers": [{"text": "Kenaz", "answer_start": 54.0}], "id": "79f6fd4cf1c9489c85de01a292b157adbGENc36v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00f3rach, Gatam en Amalek. Ze zijn de stamhoofden van de groep Elifaz in het land Edom. Ze zijn zonen van Ada.", "qas": [{"question": "Wat was het hoofd van de stam van Edom?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 17.0}], "id": "9a0ae9ea4129481ab7dd9854f5f18228bGENc36v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Lotan waren Chori en Hemam; de zuster van Lotan was Timna.", "qas": [{"question": "Hori en welke andere zoon van Lotan werden in hetzelfde huishouden geboren?", "answers": [{"text": "Hemam", "answer_start": 34.0}], "id": "b9855a5f6b224dc1a1437bf095dc0f49bGENc36v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit zijn de zonen van Sjobal: Alwan, Man\u00e1chat, Ebal, Sjefo en Onam.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Shobal?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 62.0}], "id": "e6fae1d9f0f94399a536fe8365454888bGENc36v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit zijn de zonen van Disjon: Chemdan, Esjban, Jitran en Keran.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Dishon?", "answers": [{"text": "hemdan", "answer_start": 31.0}], "id": "21d4971007c2402b86b63734eaef047bbGENc36v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En dit zijn de koningen, die over het land Edom regeerden, eer er een koning heerste over de zonen Isra\u00ebls.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het land waar de koningen heersten?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 43.0}], "id": "661b1022a69d459b8f3cf791a02c2e4cbGENc36v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00e9la, de zoon van Beor regeerde in Edom; zijn hofstad heette Dinhaba.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Bela?", "answers": [{"text": "Beor", "answer_start": 18.0}], "id": "da459a6bba1d4061854e43e5bfa670fbbGENc36v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na de dood van Choesjam regeerde Hadad, de zoon van Bedad in zijn plaats. Hij was het, die Midjan in de vlakten van Moab versloeg; zijn stad heette Awit.", "qas": [{"question": "Waar woonden de Midianieten?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 116.0}], "id": "f46ed1c678f248a7bea5dc3775172148bGENc36v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen sprak Isra\u00ebl tot Josef: De broers zijn in Sikem de kudden aan het weiden; ik wilde u er wel eens heen zenden. Hij antwoordde: Heel goed!", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eJe broers grazen de kuddes in de buurt van Shechem. Kom, ik stuur je naar hen toe?\u201d", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 11.0}], "id": "d41f396cf07c48e4812fb41976b483f1bGENc37v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op de derde dag, de verjaardag van Farao, richtte deze voor heel zijn hof een feestmaal aan. Toen hief hij werkelijk het hoofd van den opperschenker en van den hofbakker te midden van zijn dienaren omhoog.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de koning die een feest gaf voor al zijn dienaren?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 35.0}], "id": "73a5b56574084e5db591d3f4f5380710bGENc40v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Twee jaren later had ook Farao een droom. Zie, hij stond aan de Nijl.", "qas": [{"question": "Welke rivier stond de farao aan?", "answers": [{"text": "Nijl", "answer_start": 64.0}], "id": "8f136a012af048f3af69eed54ce2935bbGENc41v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Farao moge dus omzien naar een verstandig en kundig man, en dien over Egypteland aanstellen.", "qas": [{"question": "Aan welk land moet de farao autoriteit geven?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 70.0}], "id": "ac627f8f190142ab9f5a86ae16e7dde3bGENc41v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Josef noemde den oudste Manasse; want God heeft me al mijn ellende en heel mijn vaderlijk huis doen vergeten.", "qas": [{"question": "Wie noemde de eerstgeboren Manasse?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 38.0}], "id": "55d4a4365f7b49ae9b626a36155b2069bGENc41v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In Egypte werden Manasse en Efra\u00efm aan Josef geboren uit Asenat, de dochter van Poti-F\u00e9ra, den priester van On.", "qas": [{"question": "Waar zijn Manasse en Ephraim geboren?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 3.0}], "id": "b8e96b194a1448c9beb2982640fb8f88bGENc46v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, uw beide zonen, die u in Egypte geboren zijn, voordat ik tot u in Egypte kwam, Efra\u00efm en Manasse, gelden als zonen van mij; Efra\u00efm en Manasse staan voor mij gelijk met Ruben en Simeon.", "qas": [{"question": "Reuben en welke andere zoon zijn er in Egypte geboren?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 184.0}], "id": "2b4332fe98f249c296ca90658bdd17ecbGENc48v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vervloekt hun toorn, zo heftig, Hun gramschap, zo fel: Ik zal ze verdelen in Jakob, Ze verstrooien in Isra\u00ebl!", "qas": [{"question": "Waar zal ik ze verspreiden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 102.0}], "id": "ac11271277774f9d850e75f44cbfe066bGENc49v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zabulon woont langs de oever der zee, En aan het strand bij de schepen; Hij keert Sidon de rug toe!", "qas": [{"question": "Waar gaat de grens van Zebulon naar toe?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 82.0}], "id": "04e9a60a20374e1e9bbcb72e35bd0de0bGENc49v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan richt zijn volk Als een van Isra\u00ebls stammen.", "qas": [{"question": "Wie zal zijn volk beoordelen als een van de stammen van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "357d04ba198e4303a794d35e359c982fbGENc49v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Josef mocht nog de kleinkinderen van Efra\u00efm aanschouwen; ook de zonen van Makir, den zoon van Manasse, werden op de knie\u00ebn van Josef geboren.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Manasse?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 77.0}], "id": "6ed6e18010fe4f79bec0d92a6b7e9a7bbGENc50v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die lange tussentijd was de koning van Egypte wel gestorven, maar de Isra\u00eblieten zuchtten en klaagden nog steeds onder de zware arbeid, en hun geschrei om verlossing uit de slavernij steeg omhoog tot God.", "qas": [{"question": "Van welk land heeft de koning?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 42.0}], "id": "61838bd0b086489ca5bf182ca1103a30bEXOc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God zag neer op Isra\u00ebls kinderen en bekommerde Zich om hun lot.", "qas": [{"question": "God zag welke mensen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 16.0}], "id": "84486eecd0ca42ab91f629cca1c35854bEXOc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zij zullen aan uw oproep gehoor geven. Dan moet gij met de oudsten van Isra\u00ebl naar den koning van Egypte gaan, en hem zeggen: \u201cJahweh, de God der Hebre\u00ebn, is ons verschenen; wij moeten drie dagreizen ver de woestijn in, om aan Jahweh, onzen God, een offer te brengen\u201d.", "qas": [{"question": "Waar ging de koning van Isra\u00ebl heen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 98.0}], "id": "1251886b723c4d5d857ecee1a0570646bEXOc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Ik zal het hart van Farao verharden, om grote tekenen en wonderen in Egypte te wrochten.", "qas": [{"question": "Waar zal ik mijn wonderen vermenigvuldigen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 74.0}], "id": "ea058668ae1a4d84b634596be6b7e24cbEXOc7v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Farao riep zijn wijzen en tovenaars, en de egyptische tovenaars deden door hun toverkunsten hetzelfde.", "qas": [{"question": "Uit welk land komen de goochelaars vandaan?", "answers": [{"text": "egyptisch", "answer_start": 48.0}], "id": "af8dccee269e438e9f01410db8a606aebEXOc7v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het verblijf van de Isra\u00eblieten in Egypte had vier honderd dertig jaren geduurd.", "qas": [{"question": "Waar hebben de Isra\u00eblieten 430 jaar gewoond?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 35.0}], "id": "86e08b7694d54dd48ed343435ee69650bEXOc12v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het verblijf van de Isra\u00eblieten in Egypte had vier honderd dertig jaren geduurd.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 35.0}], "id": "c576f10f9fa94f2ea70396761391ab1bbEXOc12v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het was een nacht van waken voor Jahweh, toen Hij hen uit Egypte deed trekken; dit is de nacht van Jahweh, de nacht van waken voor alle kinderen Isra\u00ebls van geslacht tot geslacht.", "qas": [{"question": "Uit welk land hield Isra\u00ebl waakzaam?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 58.0}], "id": "b1b4696081ad4dd298e202da98a6924abEXOc12v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het was een nacht van waken voor Jahweh, toen Hij hen uit Egypte deed trekken; dit is de nacht van Jahweh, de nacht van waken voor alle kinderen Isra\u00ebls van geslacht tot geslacht.", "qas": [{"question": "Wie moet de waakzaamheid voor de Heer houden voor de komende generaties?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 145.0}], "id": "fa6fa52f151c4f1588ea323774df5270bEXOc12v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nog op diezelfde dag, dat Jahweh de Isra\u00eblieten met hun legerscharen uit het land van Egypte leidde,", "qas": [{"question": "Waar heeft de Heer de Isra\u00eblieten vandaan gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 86.0}], "id": "8010d35ffa544d49a359f2bd6c16adbabEXOc12v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want toen Farao zich hardnekkig tegen ons vertrek bleef verzetten, heeft Jahweh alle eerstgeborenen in Egypte gedood, zowel de eerstgeborenen van de mensen, als van het vee. Daarom breng ik Jahweh ieder mannelijk dier ten offer, dat de moederschoot opent, en koop ik iederen eerstgeboren zoon los.", "qas": [{"question": "Waar heeft de Heer alle eerstgeborenen vermoord?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 103.0}], "id": "e9ee7149cd284f31af12cc8047a5c7c6bEXOc13v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De Egyptenaren joegen hen na met al de paarden en wagens van Farao, met zijn ruiters en leger, en bereikten hen, terwijl ze nog aan de zee waren gelegerd bij Pi-Hachirot, tegenover Baal-Sefon.", "qas": [{"question": "Wie heeft ze achterna gejaagd?", "answers": [{"text": "De Egyptenaren", "answer_start": 0.0}], "id": "a9e143dedc0b441284f6b28432ef146dbEXOc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En de kinderen Isra\u00ebls trokken droogvoets midden door de zee, daar de wateren aan hun rechter(-) en hun linkerzij als een muur bleven staan.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen ging door het midden van de zee op droge grond?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 15.0}], "id": "757587f6eab84081864d37e6df3b0ea6bEXOc14v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Isra\u00ebls kinderen waren droogvoets midden door de zee getrokken, daar de wateren aan hun rechter(-) en linkerzij als een muur bleven staan.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 5.0}], "id": "d9a8f4a21ec642b7bfa8aa717b937315bEXOc14v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De vorsten van Edom zijn van schrik overmand, De koningen van Moab rillen ervan. Onrust grijpt alle bewoners van Kana\u00e4n aan,", "qas": [{"question": "Wie zal trillen en de leiders van grijpen?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 62.0}], "id": "8291e9cc04744350beb0e839db7b0086bEXOc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nadat heel de gemeenschap van Isra\u00ebl van Elim was opgebroken, trokken zij naar de woestijn van Sin, die tussen Elim en de Sina\u00ef ligt; het was op de vijftiende dag van de tweede maand na hun uittocht uit Egypte.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van de Isra\u00eblieten toen ze naar de woestijn van de zonde kwamen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 203.0}], "id": "a57d301a72854a23877429807d9e9d90bEXOc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Veertig jaren lang bleven de kinderen Isra\u00ebls het manna eten, tot zij in bewoonde streken kwamen; zij aten het manna tot ze de grenzen van het land Kana\u00e4n hadden bereikt.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 148.0}], "id": "7e45487d20df463696cd3c05b1a586a7bEXOc16v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Te Refidim ook kwamen de Amalekieten, om Isra\u00ebl te bestrijden.", "qas": [{"question": "Wie heeft Amalek aangevallen in Rephidim?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 41.0}], "id": "d58e8b66201c40fbb1447cb48d520488bEXOc17v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In de derde maand, juist op dezelfde dag, dat de Isra\u00eblieten uit Egypte waren vertrokken, bereikten zij de woestijn van de Sina\u00ef.", "qas": [{"question": "Uit welk land gingen de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 65.0}], "id": "9cbb2452b01940ad81327fb900855e13bEXOc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In de derde maand, juist op dezelfde dag, dat de Isra\u00eblieten uit Egypte waren vertrokken, bereikten zij de woestijn van de Sina\u00ef.", "qas": [{"question": "Welke nationaliteit waren de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 65.0}], "id": "359fec65718f4c9ba52ea44267c386eabEXOc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer ge de Isra\u00eblieten monstert en ze hoofd voor hoofd telt, moet ieder van hen bij de monstering aan Jahweh een losprijs voor zijn leven betalen, opdat geen ramp hen bij de monstering mag treffen.", "qas": [{"question": "Wat is de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 14.0}], "id": "c10265073a4d4a1e8bb97c519e13ff93bEXOc30v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom droegen de Isra\u00eblieten van de berg Horeb af geen sieraden meer.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen heeft hun ornamenten van Mount Horeb afgeschoten?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 18.0}], "id": "976ee1326446456da71f438f4a079192bEXOc33v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En telkens wanneer de wolk zich boven de tabernakel verhief, braken de Isra\u00eblieten op, om hun tocht te hervatten;", "qas": [{"question": "Wat voor soort mensen zouden al hun reizen gaan maken?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 71.0}], "id": "5caecb105bd84e088304ecd2d5f1505bbEXOc40v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zeg hun dus: Iedereen onder uw kinderen van geslacht tot geslacht, die in staat van onreinheid de heilige gaven, die de Isra\u00eblieten Jahweh hebben gewijd, durft aanraken, zal van mijn aanschijn worden verstoten. Ik ben Jahweh!", "qas": [{"question": "Welke mensen wijden heilig offer aan de Heer?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 120.0}], "id": "f8ba1ba31fb34a779a7ca4957b5de81fbLEVc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want de kinderen Isra\u00ebls zijn mijn dienaren; mijn slaven zijn het, die Ik uit het land van Egypte heb geleid. Ik ben Jahweh, uw God!", "qas": [{"question": "Waar komen de Isra\u00eblieten vandaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 91.0}], "id": "161573a44da146de823367de84a10cadbLEVc25v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want de kinderen Isra\u00ebls zijn mijn dienaren; mijn slaven zijn het, die Ik uit het land van Egypte heb geleid. Ik ben Jahweh, uw God!", "qas": [{"question": "Welke mensen zijn mijn dienaren?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 17.0}], "id": "4a17061348314f7785a44bb6c2787c2cbLEVc25v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "voor Juda Na\u00e4sson, de zoon van Amminadab;", "qas": [{"question": "Waar is Nahshon geboren?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 5.0}], "id": "952709283a2e4344ac38097ed02f3567bNUMc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De stam van Levi moet ge niet monsteren en hun getal niet bij de andere Isra\u00eblieten opnemen.", "qas": [{"question": "Met welke stam Isra\u00eblieten mag je niet tellen?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 12.0}], "id": "98ddadcb7a184a5d9a754289ca26d39fbNUMc1v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op de eerste dag bracht Na\u00e4sson, de zoon van Amminadab uit de stam van Juda, zijn gave.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Nahshon?", "answers": [{"text": "Amminadab", "answer_start": 45.0}], "id": "d9a24b24947749ce9d4fd12e9521e4bbbNUMc7v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De Isra\u00eblieten moeten het Pascha vieren op de daarvoor vastgestelde tijd.", "qas": [{"question": "Welk festival moeten de Isra\u00eblieten observeren?", "answers": [{"text": "het Pascha", "answer_start": 22.0}], "id": "0190e7ae25d7452c8e4701be78efab68bNUMc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zend mannen uit, om het land Kana\u00e4n te verkennen, dat Ik aan Isra\u00ebls kinderen zal geven; uit iedere vaderstam moet ge \u00e9\u00e9n man zenden en allen moeten het aanvoerders zijn.", "qas": [{"question": "Welk land geven de Isra\u00eblieten ze?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 29.0}], "id": "ded0196e58e74e71a20f7c5083a1b88fbNUMc13v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "uit de stam Simeon Sjafat, de zoon van Chori;", "qas": [{"question": "Saphat is de zoon van welke stam?", "answers": [{"text": "hori", "answer_start": 40.0}], "id": "f8a83519b3af40e0b1c5aaf5e5e73de8bNUMc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zij trokken de N\u00e9geb in, en bereikten Hebron, waar de Anakskinderen Achiman, Sjesjai en Talmai woonden; Hebron was zeven jaar eerder gebouwd dan het egyptische S\u00f3an.", "qas": [{"question": "Waar kwam Zoan vandaan?", "answers": [{"text": "egyptisch", "answer_start": 149.0}], "id": "e9cd68f3ee03432dbbb0844577596775bNUMc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Al deze heilige gaven, die de Isra\u00eblieten aan Jahweh schenken, geef Ik u en uw zonen en dochters als een eeuwig recht; het is voor u en uw geslacht een eeuwig verbond door zout bekrachtigd voor het aanschijn van Jahweh.", "qas": [{"question": "Welke mensen bieden de Heer offergaven van heilige dingen?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 30.0}], "id": "79c2be9a23704bec82122c06dabb641dbNUMc18v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen heel de gemeenschap der Isra\u00eblieten van Kadesj was opgetrokken, bereikten zij de berg Hor.", "qas": [{"question": "Welke nationaliteit was de groep Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 29.0}], "id": "99701eac4a164f18b4a1855dc9fe92c8bNUMc20v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isra\u00ebl joeg hem over de kling, en nam zijn land in bezit van de Arnon af tot de Jabbok, dus tot aan de Ammonieten toe; want Jazer was de grens der Ammonieten.", "qas": [{"question": "Wie heeft de Ammonieten verslagen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 0.0}], "id": "e409629b05dd483095556a36a383c8bdbNUMc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isra\u00ebl veroverde al de steden der Amorieten, en vestigde zich in die steden, tot zelfs in Chesjbon en al haar onderhorige plaatsen.", "qas": [{"question": "Wie heeft alle steden van de Amorieten meegenomen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 0.0}], "id": "b88459c43c3744c982cbc3764f8227b9bNUMc21v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Chesjbon was de stad van Sichon, den koning der Amorieten, die vroeger tegen den koning van Moab had gestreden, en hem toen al zijn land had ontrukt tot de Arnon toe.", "qas": [{"question": "Van wie was de voormalige koning?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 97.0}], "id": "05d4f62452cf435095fc392ddc675704bNUMc21v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Isra\u00ebl in het land der Amorieten vaste voet had gekregen,", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 28.0}], "id": "d4c40f12d6224ccca98355583479603bbNUMc21v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna trokken de Isra\u00eblieten verder, en legerden zich in de velden van Moab, aan de overkant van de Jordaan bij Jericho.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 18.0}], "id": "9f35f596f05541db82ffd95de4d753b8bNUMc22v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zodra Balak hoorde, dat Bala\u00e4m in aantocht was, trok hij hem tegemoet tot Ar-Moab, dat aan de Arnon ligt, aan de uiterste grens van het land.", "qas": [{"question": "Wie hoorde dat Balaam zou komen?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 6.0}], "id": "bb896c038c744973ad0a0a3c739b24b4bNUMc22v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh, onze God, sprak tot ons bij de Horeb: Lang genoeg hebt ge nu bij deze berg vertoefd.", "qas": [{"question": "Waar heeft de Heer onze God tegen ons gesproken?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 39.0}], "id": "857058684bfc4fee91b19f584888f4dbbDEUc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ziet, Ik stel het hele land voor u open! Gaat en neemt het land in bezit, dat Jahweh onder ede heeft beloofd aan uw vaderen te geven, aan Abraham, Isa\u00e4k en Jakob en aan hun nageslacht.", "qas": [{"question": "Wie was de voorouder van Abraham?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 156.0}], "id": "8afee4b856064e31b6177c827bc38755bDEUc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij moogt geen aanzien des persoons bij de rechtspraak doen gelden; naar den geringe moet ge evengoed horen als naar den grote, en voor niemand bevreesd zijn; want rechtspreken is iets goddelijks. En wat te moeilijk voor u is, brengt dat voor mij, en ik zal het aanhoren.", "qas": [{"question": "Wie is verantwoordelijk voor het oordeel van de mensen?", "answers": [{"text": "god", "answer_start": 185.0}], "id": "3ac64f5c00f04960a31433a6a6236dbebDEUc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hier sprak ik tot u: Gij zijt nu aan het bergland der Amorieten gekomen, dat Jahweh, onze God, ons wil geven.", "qas": [{"question": "Welk heuvelland heeft de Heer, onze God ons gegeven?", "answers": [{"text": "Amoriet", "answer_start": 54.0}], "id": "71e3c2eaf83344c08b844f4f4b77afd7bDEUc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hebt gij morrend in uw tenten gezegd: Omdat Jahweh ons haat, heeft Hij ons uit het land van Egypte gevoerd, om ons in de handen der Amorieten te leveren en ons te verdelgen.", "qas": [{"question": "Waar kom je vandaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 92.0}], "id": "b08ba140a6af470997e57cb17596115ebDEUc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh, uw God, die aan uw spits gaat, zal voor u strijden: juist zoals Hij voor uw ogen in Egypte voor u heeft gedaan,", "qas": [{"question": "Waar heb je de Heer, je God, zien vechten?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 92.0}], "id": "f0c0fb3feb624b4c85a26ba862bb8b0bbDEUc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar de Amorieten, die in het gebergte woonden, trokken tegen u op, achtervolgden u als een bijenzwerm, en joegen u in Se\u00efr uiteen tot Chorma toe.", "qas": [{"question": "Welke mensen hebben je van Seir achtervolgd?", "answers": [{"text": "Amoriet", "answer_start": 8.0}], "id": "d4b6ef5013f34e7e85f1284b3f2df086bDEUc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo trokken wij onze broeders, de zonen van Esau, die op het Se\u00efr-gebergte wonen voorbij, over de weg van de Araba, langs Elat en Es-jon-G\u00e9ber, en namen de richting van de steppe van Moab.", "qas": [{"question": "Waar woonde Esau?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 182.0}], "id": "f3e8208a38434873956132c2549a9066bDEUc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen sprak Jahweh tot mij: Gij moogt ook Moab niet bestrijden, en geen oorlog met hem beginnen; want Ik zal u niets van zijn land in eigendom geven, daar Ik Ar aan de zonen van Lot als erfelijk bezit heb geschonken.", "qas": [{"question": "Wie zei de Heer dat hij niet moest lastigvallen?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 41.0}], "id": "6f6d20a2e48c4fb5b5605a54b308d9e5bDEUc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en zoals ook de Kaftorieten, die uit Kaftor waren weggetrokken, de Awwieten, die de dorpen bewoonden tot Gaza toe, hadden uitgeroeid, en daar in hun plaats bleven wonen.", "qas": [{"question": "Waar hebben de Avvites gewoond?", "answers": [{"text": "Gaza", "answer_start": 105.0}], "id": "e63b559f4f604cc3b0447686752225f0bDEUc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Sichon, de koning van Chesjbon, wilde ons niet door zijn land laten trekken; want Jahweh, uw God, had zijn gemoed verstompt en zijn hart versteend, om hem in uw hand te leveren, zoals thans het geval is.", "qas": [{"question": "Wie heeft koning Sihon koppig gemaakt?", "answers": [{"text": "uw God", "answer_start": 95.0}], "id": "dcb69a5defd8483ca04485f0138db77dbDEUc2v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Jahweh sprak tot mij: Vrees hem niet; want Ik heb hem met al zijn volk en zijn land in uw handen geleverd. Ge moet met hem doen, zoals gij gedaan hebt met Sichon, den koning der Amorieten, die in Chesjbon woonde.", "qas": [{"question": "Waar woonde King Sihon?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 183.0}], "id": "5f0693a82455447a8ec13eebec0ffb1cbDEUc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wij namen toen al zijn steden in; er was geen vesting, die wij niet veroverden. Het waren zestig steden over heel de streek van Argob, dat het rijk van Og van Basjan vormde;", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de regio die we hebben vastgelegd?", "answers": [{"text": "Argob", "answer_start": 128.0}], "id": "c1aee57653364e0191c79bbe6a5450b6bDEUc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wij namen toen al zijn steden in; er was geen vesting, die wij niet veroverden. Het waren zestig steden over heel de streek van Argob, dat het rijk van Og van Basjan vormde;", "qas": [{"question": "Waar was de heerschappij van Og?", "answers": [{"text": "Argob", "answer_start": 128.0}], "id": "6537a7cdb5364ab48d1714e6881f5dcebDEUc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo veroverden wij toen op de beide koningen der Amorieten, die in het Overjordaanse waren, het land van de beek Arnon af tot aan het Hermongebergte,", "qas": [{"question": "Welke koningen waren er in de Transjordani\u00eb?", "answers": [{"text": "Amoriet", "answer_start": 48.0}], "id": "500dce1c93d2422bab6aae385c33fb0ebDEUc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "(de Sidoni\u00ebrs noemen de Hermon Sirjon, de Amorieten noemen hem Senir),", "qas": [{"question": "Hoe noemen de Amorites Sirion?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 63.0}], "id": "99ab536bdda04e3c81a20484e99f59debDEUc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eens hebt gij op de Horeb voor het aanschijn van Jahweh, uw God, gestaan, terwijl Jahweh tot mij sprak: Verzamel het volk voor Mij; Ik zal hun mijn woorden doen horen, opdat zij leren mogen Mij te vrezen, zolang zij leven op aarde, en het ook hun zonen mogen leren.", "qas": [{"question": "Waar stond je voor de Heer, jouw God?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 20.0}], "id": "6ccdeae260474ed69e10d1f67e46250dbDEUc4v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "of ooit een volk de stem van een god heeft gehoord, die uit het vuur heeft gesproken, zoals gij hebt gehoord, en in leven bleef;", "qas": [{"question": "Wie heeft er vanuit het midden van het vuur gesproken?", "answers": [{"text": "god", "answer_start": 33.0}], "id": "69a7764fe42f45e9b7b337bb8638d919bDEUc4v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Omdat Hij uw vaderen heeft bemind en hun nageslacht heeft uitverkoren, omdat Hij u in eigen persoon met grote kracht uit Egypte heeft geleid,", "qas": [{"question": "Waar heeft hij je naar buiten gebracht?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 121.0}], "id": "b1343d0681d5416e8103ae3aa1ec7c30bDEUc4v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij de Rubenieten B\u00e9ser van de woestijn, in de vlakte, bij de Gadieten Ramot in Gilad, en bij de Manassieten Golan in Basjan.", "qas": [{"question": "Welke stad ligt in Bashan voor de Manassehites?", "answers": [{"text": "Golan", "answer_start": 109.0}], "id": "e128ff5e2d6240aa9e7e2d0c47813358bDEUc4v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit is de wet, die Moses de Isra\u00eblieten voorhield,", "qas": [{"question": "Welke natie heeft Mozes eerder de wet ingesteld?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 28.0}], "id": "ff8be6d76f4f479cb695412bdf2199ebbDEUc4v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en dit zijn de beschikkingen, bepalingen en voorschriften, die Moses aan de Isra\u00eblieten afkondigde, na hun uittocht uit Egypte.", "qas": [{"question": "Waar heeft Mozes de Isra\u00eblieten vandaan gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 120.0}], "id": "31d2586d25954ab4957093198a3c1b3abDEUc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het geschiedde in het Overjordaanse, in de vallei tegenover Bet-Peor in het land van Sichon, den koning der Amorieten, die in Chesjbon woonde, nadat Moses en de Isra\u00eblieten, na hun uittocht uit Egypte, hem hadden verslagen,", "qas": [{"question": "Waar komen Mozes en de Isra\u00eblieten vandaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 194.0}], "id": "e6e6d562287141fb880d81a4715b3362bDEUc4v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en zijn land en dat van Og, den koning van Basjan, de beide koningen der Amorieten, die ten oosten in het Overjordaanse woonden, in bezit hadden genomen:", "qas": [{"question": "Wat voor soort koningen waren King Og en King Og?", "answers": [{"text": "Amoriet", "answer_start": 73.0}], "id": "4b8533a535b54ed7a2bd4f54b681d64bbDEUc4v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik ben Jahweh, uw God, die u uit Egypte heb geleid, uit het slavenhuis.", "qas": [{"question": "Waar kom je vandaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 33.0}], "id": "db72ba9fc6ee4a31add161df4fdd379bbDEUc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Denk er aan, dat gij zelf slaaf zijt geweest in het land van Egypte, dat Jahweh, uw God, u daar vandaan heeft geleid met sterke hand en gespierde arm, en Jahweh, uw God, u daarom bevolen heeft de sabbatdag te onderhouden.", "qas": [{"question": "Waar waren jullie slaven?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 61.0}], "id": "d7f578e582974dd18d333a1afa7dd976bDEUc5v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isra\u00ebl hoor ze dus aan, en volbreng ze zorgvuldig, opdat het u goed moge gaan, en gij zeer talrijk moogt worden in het land, dat druipt van melk en honing, zoals Jahweh, de God uwer vaderen, het u heeft beloofd.", "qas": [{"question": "Wie moet dit voorzichtig doen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 0.0}], "id": "08b3939d29e34ee08fa94ec0f7ffc1d1bDEUc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En wanneer Jahweh, uw God, u het land heeft binnengeleid, dat Hij aan uw vaderen, aan Abraham, Isa\u00e4k en Jakob onder ede beloofd heeft, u te zullen geven: een land met grote en prachtige steden, die gij niet hebt gebouwd,", "qas": [{"question": "Welke andere voorouder werd, samen met Abraham en Isaac, een land beloofd met steden die je niet hebt gebouwd?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 104.0}], "id": "612815dde83c44aea2bceb629d714373bDEUc6v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh heeft voor onze ogen in Egypte machtige en verschrikkelijke tekenen en wonderen gewrocht tegen Farao en heel zijn hof;", "qas": [{"question": "Naar welk land bracht hij grote wonderen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 31.0}], "id": "fa7a9a2bb5e7480d8a2f9886d2f926cdbDEUc6v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar omdat Jahweh u lief had en zijn eed wilde houden, die Hij uw vaderen gezworen had, daarom heeft Jahweh u weggeleid met sterke hand en u bevrijd uit het slavenhuis, uit de macht van Farao, den koning van Egypte.", "qas": [{"question": "Van welk land was de farao koning?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 208.0}], "id": "22705683e22b4ccd894bd86bfd147c86bDEUc7v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "laat dan uw hart zich niet verheffen! Vergeet toch nimmer Jahweh, uw God, die u uit Egypteland, uit het slavenhuis heeft geleid;", "qas": [{"question": "Waar vond slavernij plaats?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 84.0}], "id": "63552d87f11444fba8d3b853ec7f765abDEUc8v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hoor, Isra\u00ebl! Thans trekt ge naar de overkant van de Jordaan, om volken te onderwerpen, die groter en sterker zijn dan gij, met steden groot en met muren tot de hemel;", "qas": [{"question": "Wie kruist de Jordaan?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 6.0}], "id": "6139fcc362b441a3bce8ea61402147ffbDEUc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "sprak Hij tot mij: Sta op, ga snel van hier naar beneden, want uw volk, dat gij uit Egypte hebt geleid, is diep bedorven. Het heeft nu de weg al verlaten, die Ik het heb voorgeschreven, en zij hebben zich een gegoten beeld gemaakt.", "qas": [{"question": "Uit welk land haalde hij zijn mensen uit?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 84.0}], "id": "2990a08878724a5f986987f99d40c367bDEUc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "bad ik tot Jahweh en sprak: O Heer, Jahweh, verdelg uw volk en uw erfdeel toch niet, dat Gij door uw macht hebt bevrijd, en met sterke hand uit Egypte geleid.", "qas": [{"question": "Uit welk land heb je je mensen weggehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 144.0}], "id": "948693cb1d66456092d1a04c8e9f08b6bDEUc9v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom heeft Levi geen deel en geen erfenis met zijn broeders; want Jahweh is zijn erfdeel, zoals Jahweh, uw God, het hem heeft beloofd.", "qas": [{"question": "Wie heeft geen toewijzing of erfenis onder zijn broers?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 13.0}], "id": "c9f707dfa0734844ba2dcf9c59e79e84bDEUc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "wat Jahweh met het leger van Egypte heeft gedaan, met zijn paarden en wagens, over wie Hij de wateren van de Rode Zee heen deed stromen, toen zij u achtervolgden, en die Hij tot de dag van vandaag heeft vernietigd:", "qas": [{"question": "Welk land heeft hij vernietigd?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 29.0}], "id": "fc70ea20a74f47ccbc0bfadc1718e61cbDEUc11v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want het land, dat gij in bezit gaat nemen, is niet als het land van Egypte, dat gij hebt verlaten, en dat gij, wanneer gij gezaaid hadt, als een moestuin met uw voet water moest geven.", "qas": [{"question": "Waar kom je vandaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 69.0}], "id": "479effb3706745d4976da3ca25831c46bDEUc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Denk er aan, dat gij slaaf zijt geweest in het land van Egypte, en dat Jahweh, uw God, u bevrijd heeft; daarom geef ik u thans dit gebod.", "qas": [{"question": "Waar was je een slaaf?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 56.0}], "id": "41cb88b147a64d5eb9fe61aa30bea25fbDEUc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onderhoud de maand Abib, en vier het Pascha ter ere van Jahweh, uw God; want in de maand Abib heeft Jahweh uw God, u des nachts uit Egypte geleid.", "qas": [{"question": "Uit welk land heeft de Heer je uit gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 132.0}], "id": "10411d7fc0374e3880e589beeb69f38fbDEUc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook moogt gij het Pascha niet slachten in een van de steden, die Jahweh, uw God, u zal geven;", "qas": [{"question": "Welk festival wordt misschien niet opgeofferd in je dorpen?", "answers": [{"text": "het Pascha", "answer_start": 14.0}], "id": "107b0baf5bc9477ebbdb0032a9069835bDEUc16v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Denk er aan, dat ge slaaf zijt geweest in Egypte, en onderhoud al deze bepalingen met de grootste zorg.", "qas": [{"question": "Waar was je een slaaf?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 42.0}], "id": "9e92c1d519b342bd8f53b5ec1594c402bDEUc16v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij mag geen talrijke paarden gaan houden, en het volk niet naar Egypte terugvoeren om meer paarden te krijgen; want Jahweh heeft u gezegd: Nooit keert ge meer terug langs die weg!", "qas": [{"question": "Waar moeten de mensen niet naar terugkeren?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 65.0}], "id": "1dfe21fa2fb740788049e24c11396644bDEUc17v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo zal hij zich niet trots boven zijn broeders verheffen, noch ter rechter- of ter linkerzijde van de geboden afwijken, en lange tijd met zijn zonen zijn koningschap in Isra\u00ebl behouden.", "qas": [{"question": "Waar gaat hij regeren?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 169.0}], "id": "fe9884787c564f44995e398044a24b64bDEUc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij hebt het toch zelf van Jahweh, uw God, verlangd bij de Horeb, toen ge bijeen waart geroepen en vroegt: Laat mij de stem van Jahweh, mijn God, nooit meer horen, en dat grote vuur nooit meer zien, opdat ik niet sterve!", "qas": [{"question": "Waar vond de assemblage plaats?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 59.0}], "id": "5560ef7e096b4f17accb7f7338914653bDEUc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer gij tegen uw vijanden ten strijde trekt, en gij ziet paarden, wagens en talrijker krijgsvolk dan gij, dan moet gij toch niet bang voor hen zijn; want Jahweh, uw God, die u uit Egypte heeft geleid, staat u bij.", "qas": [{"question": "Waar heeft de Heer, uw God, u vandaan gebracht?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 184.0}], "id": "1636aefb81ee47b397a9f1949b436d3fbDEUc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en hun zeggen: Hoor, Isra\u00ebl; gij begint heden de strijd met uw vijanden! Weest niet laf en angstig, niet bang voor hen en bevreesd;", "qas": [{"question": "Wie gaat er vooruit om met je vijanden te vechten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 21.0}], "id": "fae55758533448c0ac5089dff81f6a8bbDEUc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan moeten de priesters, de zonen van Levi, naar voren treden, want Jahweh, uw God, heeft hen uitverkoren, om zijn dienst te verrichten, in de naam van Jahweh te zegenen, en naar hun uitspraak elk geding over twist of mishandeling te beslechten.", "qas": [{"question": "Wie zal de Heer, uw God, benaderen?", "answers": [{"text": "de priesters", "answer_start": 11.0}], "id": "62778a866f63429d89908b5fc5e99432bDEUc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "dan moet men de jonge vrouw naar de deur van haar vaderlijke woning brengen, en haar medeburgers zullen haar doodstenigen, omdat zij een misdaad heeft begaan in Isra\u00ebl, door ontucht te bedrijven in het huis van haar vader. Zo moet gij dit kwaad uit uw midden verwijderen.", "qas": [{"question": "Waar woonde de jonge vrouw?", "answers": [{"text": "het huis van haar vader", "answer_start": 198.0}], "id": "7783115e02e04f7bac9610c08e0a7213bDEUc22v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer iemand erop wordt betrapt, dat hij gemeenschap houdt met een getrouwde vrouw, dan moeten beiden sterven: zowel de man, die gemeenschap hield met de vrouw, als de vrouw zelf. Zo moet gij dit kwaad uit Isra\u00ebl verwijderen.", "qas": [{"question": "Uit welk land ga je het kwaad verwijderen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 208.0}], "id": "b267920c886344ef989c137d22e21374bDEUc22v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want bij uw uittocht uit Egypte hebben zij u onderweg geen brood en water willen verschaffen, terwijl Moab bovendien Bala\u00e4m, den zoon van Beor, uit Petor van Aram-Nahar\u00e1im voor geld heeft ontboden, om u te vervloeken.", "qas": [{"question": "Waar kom je vandaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 25.0}], "id": "893653e68f934fff84ab1116829be9b0bDEUc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Denk aan wat Jahweh, uw God, bij uw uittocht uit Egypte onderweg aan Mirjam heeft gedaan.", "qas": [{"question": "In welk land is Miriam weggegaan?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 49.0}], "id": "38e750e973cf4d01ad76fe90666c7fd6bDEUc24v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Denk er aan, dat gij slaaf zijt geweest in Egypte; daarom beveel ik u, zo te handelen.", "qas": [{"question": "Waar waren jullie slaven?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 43.0}], "id": "1e2264b0fd054b0190c0eb3142d8967dbDEUc24v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo de man niet genegen is, om zijn schoonzuster te huwen, moet zijn schoonzuster naar de poort tot de oudsten gaan en zeggen: Mijn zwager weigert, de naam van zijn broer in Isra\u00ebl in stand te houden; hij wil zijn zwagerplicht aan mij niet vervullen.", "qas": [{"question": "Waar weigert de broer van de man zijn naam te behouden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 173.0}], "id": "9de7522a0af64610929c77d71d913397bDEUc25v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En voortaan zal men hem in Isra\u00ebl noemen: barrevoetergespuis.", "qas": [{"question": "In welk land wordt zijn familienaam aangeduid als de familie van degene wiens sandaal is verwijderd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 27.0}], "id": "9e823463873042d686b0e4cd45dc1b24bDEUc25v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vervolgens moet gij voor het aanschijn van Jahweh, uw God, plechtig betuigen: Mijn vader was een ronddolend Arame\u00ebr, die met slechts enkele mensen naar Egypte is afgezakt, maar terwijl hij daar als vreemdeling vertoefde, tot een groot, machtig en talrijk volk is aangegroeid.", "qas": [{"question": "Waar ging Aramean naartoe?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 152.0}], "id": "f28196f7ac524580ab9d6c8688e54389bDEUc26v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En toen de Egyptenaren ons mishandelden en verdrukten, ons onder zware arbeid gebukt deden gaan,", "qas": [{"question": "Wie dwong ons om zware arbeid te verrichten?", "answers": [{"text": "de Egyptenaren", "answer_start": 8.0}], "id": "d0e631b738f14760840eb5e2ded048b3bDEUc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Jahweh heeft ons uit Egypte geleid met sterke hand en gespierde arm, onder grote verschrikking, onder tekenen en wonderen.", "qas": [{"question": "Waar heeft de Heer ons vandaan gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 24.0}], "id": "f3184d96022247a6909ea3069d2ff308bDEUc26v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen gaf Moses met de oudsten van Isra\u00ebl aan het volk het volgende bevel: Onderhoudt alle geboden, die ik u geef.", "qas": [{"question": "Wie heeft Mozes geboden aandacht te schenken aan alle geboden?", "answers": [{"text": "de oudsten van Isra\u00ebl", "answer_start": 19.0}], "id": "651ea9e004fd426e8b48347924e8ab0cbDEUc27v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "wanneer gij dus aan de overkant van de Jordaan zijt gekomen, moet ge die stenen, waarvan Ik u spreek, met kalk bestrijken, en op de berg Ebal oprichten.", "qas": [{"question": "Op welke berg moet je de stenen oprichten?", "answers": [{"text": "Ebal", "answer_start": 137.0}], "id": "cb6956152d07428ebb26ed6747d3523fbDEUc27v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit zijn de woorden van het Verbond, dat Jahweh Moses beval, met de Isra\u00eblieten te sluiten in het land van Moab, behalve het Verbond, dat Hij met hen op de Horeb gesloten had.", "qas": [{"question": "Waar is het verbond Mozes gesloten met het volk van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 156.0}], "id": "062c68c99a964ea9860a66aba038cb5ebDEUc28v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit zijn de woorden van het Verbond, dat Jahweh Moses beval, met de Isra\u00eblieten te sluiten in het land van Moab, behalve het Verbond, dat Hij met hen op de Horeb gesloten had.", "qas": [{"question": "Met welke mensen heeft Mozes een verbond gesloten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 68.0}], "id": "f9038939c4d24af082c1e654f60f6b47bDEUc28v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nog op diezelfde dag schreef Moses dit lied, om het aan Isra\u00ebls kinderen te leren.", "qas": [{"question": "Aan welke groep heeft Mozes het lied geleerd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 56.0}], "id": "6ffa0acbbc20442abdc0cd5b3761693cbDEUc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen stelde Hij Josu\u00eb aan, den zoon van Noen, en sprak: Wees dapper en moedig; want gij zult de kinderen Isra\u00ebls het land binnenleiden, dat Ik hun onder ede beloofd heb, en Ik zal u bijstaan.", "qas": [{"question": "Van welke natie behoorde Joshua, zoon van Nun?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 105.0}], "id": "ffc99bce41ec43eabf3bb4fd3bed5b38bDEUc31v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bestijg hier het gebergte Abarim, de berg Nebo in het land Moab en tegenover Jericho, en werp een blik over het land Kana\u00e4n, dat Ik aan de kinderen Isra\u00ebls in eigendom ga geven.", "qas": [{"question": "Welk land geven de Isra\u00eblieten hen als bezit?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 117.0}], "id": "14338fc33f344e23a055aeefa01f9e43bDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bestijg hier het gebergte Abarim, de berg Nebo in het land Moab en tegenover Jericho, en werp een blik over het land Kana\u00e4n, dat Ik aan de kinderen Isra\u00ebls in eigendom ga geven.", "qas": [{"question": "Aan wie is het land Kana\u00e4n gegeven?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 148.0}], "id": "585dbdf74b074ff4bf7896858ae72999bDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit is de zegen, die Moses, de man Gods, voor zijn dood over Isra\u00ebls kinderen uitsprak.", "qas": [{"question": "Wie heeft Mozes gezegend voor zijn dood?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 61.0}], "id": "48111c8f59dd488c9380ca3ecf0b816bbDEUc33v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij zeide: Toen Jahweh van de Sina\u00ef kwam, Voor zijn volk van Se\u00efr oprees, Van het gebergte Paran verscheen, Van Meribat-Kadesj optrok: Schoot een laaiend vuur uit zijn rechterhand,", "qas": [{"question": "Waar komt de Heer vandaan?", "answers": [{"text": "Sina\u00ef", "answer_start": 30.0}], "id": "4441e5bf609148818be257a9dff92dd3bDEUc33v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar voor zich het beste deel behoudt, Want een vorstelijk deel lag daar bewaard. Hij kwam met de hoofden van het volk Voltrok de gerechtigheid van Jahweh En zijn gerichten met Isra\u00ebl samen.", "qas": [{"question": "Met wie had de Heer een verordening?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 177.0}], "id": "fc00c820d2b94d02bb5a9a61167c5413bDEUc33v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna klom Moses uit de vlakten van Moab omhoog naar de berg Nebo, de top van de Pisga, die tegenover Jericho ligt. Daar toonde Jahweh hem het hele land: Gilad tot Dan,", "qas": [{"question": "Waar is Mozes vandaan gestegen?", "answers": [{"text": "Jericho", "answer_start": 103.0}], "id": "928d86e027be4cbba9ba42c88fa28070bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terwijl de Isra\u00eblieten in Gilgal legerden, vierden ze op de avond van de veertiende dag der maand het paasfeest op de vlakten van Jericho;", "qas": [{"question": "Waar kampeerden de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 26.0}], "id": "8f8f1bb95ad14d7399a4aeed73cfee52bJOSc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op dezelfde dag, dat ze van de opbrengst van het land aten, hield het manna op. De kinderen Isra\u00ebls kregen geen manna meer, maar ze aten dat jaar wat het land Kana\u00e4n opbracht.", "qas": [{"question": "Welke mensen hebben nooit meer manna gegeten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 92.0}], "id": "c2bb2296589f457ea1de6d8b7d64f8c2bJOSc5v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu zond Josu\u00eb uit Jericho mannen naar Ai, dat bij Bet-Awen ligt ten oosten van Betel, met de opdracht: Gaat het land verkennen! De mannen trokken dus uit, om Ai te verspieden.", "qas": [{"question": "Waar stuurde Joshua de mannen vandaan?", "answers": [{"text": "Jericho", "answer_start": 18.0}], "id": "bd36aafbfc594d7d914588540e1364babJOSc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar zodra de inwoners van Gibon hoorden, wat Josu\u00eb met Jericho en Ai had gedaan,", "qas": [{"question": "Waar is Joshua heen gegaan?", "answers": [{"text": "Jericho en Ai", "answer_start": 56.0}], "id": "a183d9d15ad84df980e1ebff0591ab8dbJOSc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hierop rukten de vijf amorietische koningen, de koning van Jerusalem, de koning van Hebron, de koning van Jarmoet, de koning van Lakisj en de koning van Eglon, gezamenlijk met heel hun legermacht uit, legerden zich voor Gibon en vielen het aan.", "qas": [{"question": "Welke koning was samen met Jarmuth, Lachish en Eglon lid van de Amoritische koningen?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 84.0}], "id": "abd8292f08b24bf68911d1f9dccc999cbJOSc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Jahweh leverde Lakisj aan Isra\u00ebl over. Reeds de tweede dag nam hij het in, en joeg de stad met alle levende wezens, die erin waren, over de kling, juist zoals hij met Libna gedaan had.", "qas": [{"question": "Aan wie heeft de Heer Lachish overhandigd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 29.0}], "id": "5eac9b8e772b420a9306b3f0477b1ff5bJOSc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dat waren de Kana\u00e4nieten in het oosten en het westen, de Amorieten, Chittieten en Perizzieten, de Jeboesieten in het gebergte, en de Chiwwieten aan de voet van de Hermon in het land van Mispa.", "qas": [{"question": "Wat kwam er uit het oosten en het westen?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 13.0}], "id": "fd69672ff43540febf7074cf3cc20253bJOSc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo is Hebron tot op de huidige dag erfbezit van Kaleb, den zoon van Jefoenne, den Kenizziet, omdat hij trouw is gebleven aan Jahweh, den God van Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land waar Caleb trouw aan is gebleven?", "answers": [{"text": "Hebron", "answer_start": 6.0}], "id": "53a4c48afb20415b899cb7acb71d623fbJOSc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo is Hebron tot op de huidige dag erfbezit van Kaleb, den zoon van Jefoenne, den Kenizziet, omdat hij trouw is gebleven aan Jahweh, den God van Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Caleb bleef trouw aan de Here God van welke natie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 145.0}], "id": "c6393d6409604f5fbdfb81d2a3d67d9bbJOSc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wat door het lot aan de families van de stam der Jude\u00ebrs werd toegewezen, strekte zich uit tot het gebied van Edom, van de woestijn Sin af tot Kadesj in het zuiden.", "qas": [{"question": "Waar zijn de clans van Juda geland?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 110.0}], "id": "8e11f7a710344a6d81adfc5a86ab19d9bJOSc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het derde lot viel voor de families der Zabulonieten. De grens van hun erfdeel reikte tot Sarid.", "qas": [{"question": "De grens van hun grondgebied strekte zich uit naar welke regio?", "answers": [{"text": "Sarid", "answer_start": 90.0}], "id": "34b741702c984eeab6215747db01ecafbJOSc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het lot viel het eerst voor de families der Kehatieten. De zonen van A\u00e4ron, den levietischen priester, kregen door loting dertien steden uit de stammen Juda, Simeon en Benjamin,", "qas": [{"question": "Welke stam ontving als eerste veel?", "answers": [{"text": "levi", "answer_start": 80.0}], "id": "f7f8e195d21b49d0abf132c2a58404f8bJOSc21v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Juda dan uitrukte, leverde Jahweh de Kana\u00e4nieten en Perizzieten in hun handen, zodat ze er te B\u00e9zek tien duizend versloegen.", "qas": [{"question": "Welke natie heeft de Kana\u00e4nieten en Perizzieten aangevallen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 5.0}], "id": "625fab705eda4b3899d934e84b207ad1bJDGc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna trok Juda met zijn broeder Simeon op, en zij versloegen de Kana\u00e4nieten, die te Sefat woonden; ze troffen de stad met de banvloek, en men noemde ze Chorma.", "qas": [{"question": "Wie hebben de mannen van Juda verslagen?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 66.0}], "id": "69a898be525648ac87ec3e19fca2a0a9bJDGc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Juda kwam niet in het bezit van Gaza, Asjkelon en Ekron met bijbehorend gebied.", "qas": [{"question": "Welke stad werd samen met Ashkelon en Gaza door Juda gevangen genomen?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 55.0}], "id": "65e1c7078751419a8d4feb6b69ff3c7fbJDGc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar ook Manasse veroverde Bet-Sjean en Ta\u00e4nak met hun dorpen niet, en verdreef evenmin de bewoners van Dor, Jibleam, Megiddo en hun dorpen, zodat de Kana\u00e4nieten zich handhaafden in deze streek.", "qas": [{"question": "Welke stad hebben de mannen van Manasse niet overwonnen?", "answers": [{"text": "ibleam", "answer_start": 110.0}], "id": "32fa6a37c7974293bd630c4ffbec122abJDGc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook Zabulon verdreef noch de bewoners van Kitron, noch die van Nahalol; de Kana\u00e4nieten leefden dus te midden van de Zabulonieten, maar waren dienstplichtig.", "qas": [{"question": "Welke stad veroverden de Zebulunse mannen samen met Kitron niet?", "answers": [{"text": "Nahalol", "answer_start": 63.0}], "id": "1cb879ae773742eaa652a2bb052419a6bJDGc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook Zabulon verdreef noch de bewoners van Kitron, noch die van Nahalol; de Kana\u00e4nieten leefden dus te midden van de Zabulonieten, maar waren dienstplichtig.", "qas": [{"question": "Welke stad heeft Zebulon niet veroverd?", "answers": [{"text": "Kitron", "answer_start": 42.0}], "id": "e409d39e00f64bc999aef77569781f26bJDGc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zodat de Aserieten midden tussen de Kana\u00e4nieten, de landsbevolking, woonden; want verdrijven konden ze die niet.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen woont er in het land?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 36.0}], "id": "d19d1490fbbf49c0bdc0c442bdecf6f1bJDGc1v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar toen de Isra\u00eblieten midden tussen de Kana\u00e4nieten, Chittieten, Amorieten, Perizzieten, Chiwwieten en Jeboesieten woonden,", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 42.0}], "id": "67f865fc4cee419586e49eec80d5ecd0bJDGc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deze verenigde zich met de Ammonieten en Amalekieten, trok op, versloeg Isra\u00ebl, en nam bezit van de Palmenstad.", "qas": [{"question": "Wie heeft Eglon verslagen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 72.0}], "id": "62ca03afd26146aa97f63e20a9195245bJDGc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En achttien jaar lang dienden de Isra\u00eblieten Eglon, den koning van Moab.", "qas": [{"question": "Van welke stad kwam Koning Eglon?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 67.0}], "id": "86ef079a5b7a432caafb18245723ff7bbJDGc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo werd Midjan voor de Isra\u00eblieten vernederd, en stak het hoofd niet meer op. En het land genoot gedurende veertig jaar rust, al de tijd, dat Gedeon nog leefde.", "qas": [{"question": "Welke groep heeft Midian vernederd?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 23.0}], "id": "64b28b9b4efc4be99b3d1caa9e9d8c90bJDGc8v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Gedeon gestorven was, begonnen de Isra\u00eblieten weer ontuchtig achter de B\u00e1als te lopen, en kozen zich B\u00e1al-Berit tot God.", "qas": [{"question": "Welke natie heeft Baal-Berith tot hun god gemaakt?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 39.0}], "id": "e78e4f192dc342bf83b06db0bab520afbJDGc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen rukten de Filistijnen op, legerden zich in Juda, en deden een inval in L\u00e9chi.", "qas": [{"question": "Waar zijn de Filistijnen binnengevallen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 48.0}], "id": "560adb5bae404c66a803c96e45ceefb5bJDGc15v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu daalden drie duizend man uit Juda naar de rotsspelonk van Etam af, en zeiden tot Samson: Weet ge niet, dat de Filistijnen ons de baas zijn? Waarom haalt ge ons dit op de hals? Hij antwoordde: Ik heb ze behandeld, zoals zij mij hebben behandeld.", "qas": [{"question": "Tegen wie hebben de drieduizend mannen van Juda gezegd?", "answers": [{"text": "Samson", "answer_start": 84.0}], "id": "5417f0fce9e44922a6059e8057b691a6bJDGc15v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar de Filistijnen grepen hem vast, staken hem de ogen uit, en voerden hem naar Gaza. Ze sloegen hem in dubbele ketens van koper, en lieten hem in de gevangenis de molen draaien.", "qas": [{"question": "Waar hebben de Filistijnen hem gebracht?", "answers": [{"text": "Gaza", "answer_start": 81.0}], "id": "ea00abb8a20a4406afb88a9eb7bd8246bJDGc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De Benjamieten moesten dus wel horen, dat de Isra\u00eblieten naar Mispa waren opgetrokken. De Isra\u00eblieten zeiden: Spreekt, hoe is deze misdaad gebeurd?", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eLeg uit hoe dit slechte ding is gebeurd!\u201d", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 42.0}], "id": "14f3529678264c17a084560c7be7cee0bJDGc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De leviet, de man der vermoorde vrouw, antwoordde: Toen ik met mijn bijzit te Giba van Benjamin was gekomen, om er te overnachten,", "qas": [{"question": "Op welk gebied leefde de concubine van de moordenaar?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 87.0}], "id": "05a1c287dc47442394643b8a607f4e12bJDGc20v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze ging dus, en begon in het veld achter de maaiers aren te lezen. Nu wilde het toeval, dat het een akker was van B\u00f3oz uit het geslacht van Elim\u00e9lek.", "qas": [{"question": "Wie ging graan verzamelen in de velden achter de oogstmachines?", "answers": [{"text": "Ze", "answer_start": 0.0}], "id": "416a7cb8582945f4ba34e044920281eabRUTc2v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Waarom zoudt ge u blijven verzetten, evenals de Egyptenaren en Farao dit hebben gedaan? Ze moesten hen toch laten gaan, zodra Hij zijn spel met hen begon te drijven.", "qas": [{"question": "Welke groep stuurde Egypte naar hun bestemming?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 63.0}], "id": "c837cce08ec74b41adc4acb8925825edb1SAc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Er verliep een geruime tijd, wel twintig jaar, sinds de ark in Kirjat-Jearim een plaats had gevonden. Toen nam heel het huis Isra\u00ebl zijn toevlucht tot Jahweh.", "qas": [{"question": "Welke natie verlangde naar de Heer?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 125.0}], "id": "17ecb2d11a0140ed97201062cf46a3fdb1SAc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook de steden, die de Filistijnen op Isra\u00ebl veroverd hadden, kwamen aan Isra\u00ebl terug; zowel Ekron als Gat met hun omgeving bevrijdde Isra\u00ebl uit de macht der Filistijnen. Ook tussen Isra\u00ebl en de Amorieten bleef het vrede.", "qas": [{"question": "Vanuit welke stad keerden de Filistijnen terug naar Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 92.0}], "id": "b6ca44be4b79432cb75a1126f4800242b1SAc7v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deze had een zoon, Saul genaamd, jong en flink. Niemand van de Isra\u00eblieten was zo flink als hij; met kop en schouder stak hij boven heel het volk uit.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van Saul?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 63.0}], "id": "2302099a9df64c8f9e14a5ce20827810b1SAc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen antwoordden hem de oudsten van Jabesj: Geef ons zeven dagen de tijd, dat we boden kunnen sturen naar alle streken van het land Isra\u00ebl. Is er niemand, die ons helpen wil, dan geven we ons aan u over.", "qas": [{"question": "Waar zei Jabesh dat hij zijn boodschappers moest achterlaten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 132.0}], "id": "2d198653927b49009f7d91c6ca165a3cb1SAc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar nu gij bemerkt hebt, dat Nachasj, de Ammonietenkoning, op u afkwam, nu hebt gij, ofschoon Jahweh uw God uw Koning is, tot mij geroepen: N\u00e9\u00e9n, een koning moet over ons heersen!", "qas": [{"question": "Wie is je koning?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 105.0}], "id": "48d11703f0124ddfa136bfa95369bf96b1SAc12v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "dacht ik: Nu komen de Filistijnen op mij af naar Gilgal, nog eer ik Jahweh gunstig gestemd heb. Dus hakte ik de knoop maar door, en droeg zelf het offer op.", "qas": [{"question": "Waar kwamen de Filistijnen op me neer?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 49.0}], "id": "7beb91a0936b4886b884c2b123f789c9b1SAc13v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu was er in heel het land Isra\u00ebl geen smid te vinden; want de Filistijnen hadden gezegd: De Hebre\u00ebn moeten geen zwaarden of speren kunnen vervaardigen.", "qas": [{"question": "Waar kan een smid niet gevonden worden?", "answers": [{"text": "heel het land Isra\u00ebl", "answer_start": 13.0}], "id": "4b3e6c6531344bc7ad2a6973444d4c3fb1SAc13v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Do\u00ebg, de Edomiet, die bij de dienaren van Saul stond, nam het woord en sprak: Ik heb den zoon van Jesse te Nob zien komen, bij Achim\u00e9lek, den zoon van Achitoeb.", "qas": [{"question": "Van wie was de zoon?", "answers": [{"text": "Jesse", "answer_start": 103.0}], "id": "01b2467c3e8642328ad0dffe5fce93c8b1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Do\u00ebg, de Edomiet, die bij de dienaren van Saul stond, nam het woord en sprak: Ik heb den zoon van Jesse te Nob zien komen, bij Achim\u00e9lek, den zoon van Achitoeb.", "qas": [{"question": "Met wie bedienden hebben Doeg zichzelf gestationeerd?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 47.0}], "id": "fb7023ee0c0e4330803aca0b7fe08a62b1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Saul had echter zijn dochter Mikal, Davids vrouw, aan Palti gegeven, den zoon van L\u00e1isj uit Gallim.", "qas": [{"question": "Wie gaf Michal aan Paltiel?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 0.0}], "id": "bb877c979df541d49de6adab42d3d4f6b1SAc25v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "trok David er met zijn mannen geregeld op uit, om strooptochten te houden bij de Gesjoerieten, de Girzieten en de Amalekieten, die de bewoners van de landstreek waren, welke zich uitstrekt van T\u00e9lem tot Sjoer, en verder naar Egypte.", "qas": [{"question": "Wie heeft de Geshurieten, de Girzites en de Amalekieten overvallen?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 5.0}], "id": "e5f565a3a00045b1a3c9754b7862fa70b1SAc27v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Had David het land geteisterd, dan liet hij man noch vrouw in leven, maar met een buit van schapen, runderen, ezels, kamelen en kledingstukken keerde hij terug, en meldde zich bij Akisj.", "qas": [{"question": "Wie zou geen man noch vrouw levend laten als hij een district aanviel?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 4.0}], "id": "919d854a7e5541ca95121da273e2ad78b1SAc27v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar bij het aanschouwen van het leger der Filistijnen sloeg Saul de schrik om het hart.", "qas": [{"question": "Wie was doodsbang toen hij het kamp van de Filistijnen zag?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 61.0}], "id": "a78d3359de2e430ba73ecc3cade4d942b1SAc28v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David was diep bedroefd, omdat Jahweh zo heftig tegen Oezza was losgebroken. En men noemde die plek P\u00e9res-Oezza: zo heet ze nog.", "qas": [{"question": "Wie was boos omdat de Heer Uzzah aanviel?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "7c76a8e02f3343369791f3429845fc4eb2SAc6v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sadok, de zoon van Achitoeb, en Ebjatar, de zoon van Achim\u00e9lek, waren priesters; Seraja was schrijver;", "qas": [{"question": "Wie was een schrijver?", "answers": [{"text": "Seraja", "answer_start": 81.0}], "id": "026d8c245b16490fa6bdb2e6687fdbfdb2SAc8v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benaj\u00e1hoe, de zoon van Jehojada, ging over de Kretenzen en Peleti\u00ebrs; de zonen van David waren priesters.", "qas": [{"question": "Wiens zonen waren priesters?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 83.0}], "id": "59f781b6fd4e47e7b5ff369a52457b42b2SAc8v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarop liet Chanoen de afgevaardigden van David gevangen nemen, hun baarden voor de helft wegscheren, hun kleding halverwege, tot aan het zitvlak, afknippen, en stuurde ze zo weg.", "qas": [{"question": "Wiens bedienden hebben Hanun het overgenomen?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 42.0}], "id": "ddb24308b6cc4b22ba3205ae52ee78cfb2SAc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oerija gaf David ten antwoord: De ark en Isra\u00ebl met Juda zijn in hutten ondergebracht; mijn meester Joab en de eigen soldaten van mijn heer hebben hun kamp in de open lucht; en zou ik dan thuis gaan eten en drinken, en met mijn vrouw gaan slapen? Zowaar Jahweh leeft en bij uw leven, dat doe ik niet!", "qas": [{"question": "Welke andere natie zei Uriah dat hij in tijdelijke schuilplaatsen was?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 41.0}], "id": "ef57d7d9f51c45ed8543437803495669b2SAc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen David te Machan\u00e1im was aangekomen, brachten Sjobi, een zoon van Nachasj uit Rabba der Ammonieten, en Makir, een zoon van Ammi\u00ebl uit Lo-Debar, en Barzillai, de Giladiet uit Rogelim,", "qas": [{"question": "Wie was de Gileadiet uit Rogelim?", "answers": [{"text": "Barzillai", "answer_start": 150.0}], "id": "6bc839f72b9645c7889ce035bff1a01fb2SAc17v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen David te Machan\u00e1im was aangekomen, brachten Sjobi, een zoon van Nachasj uit Rabba der Ammonieten, en Makir, een zoon van Ammi\u00ebl uit Lo-Debar, en Barzillai, de Giladiet uit Rogelim,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Ammiel?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 106.0}], "id": "a018453ae1fe42959837ad5ac6012142b2SAc17v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen begaf de koning zich op de terugweg, en bereikte de Jordaan. En de Jude\u00ebrs waren naar Gilgal gekomen, om den koning tegemoet te gaan, en hem te helpen bij zijn overtocht over de Jordaan.", "qas": [{"question": "Waar kwamen de mensen van Juda om de koning te ontmoeten?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 91.0}], "id": "3de1e63d658e41d98c4ed978bdb80da3b2SAc19v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deze had alle stammen van Isra\u00ebl doorkruist, maar men wilde niets van hem weten; zo kwam hij te Abel-Bet-Ma\u00e4ka, gevolgd door al de Bikrieten.", "qas": [{"question": "Sheba reisde door alle stammen van welk land?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 26.0}], "id": "cbe92bb6d36149409bd19950853c2e0bb2SAc20v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "dit is mijn bedoeling niet. Maar iemand uit het gebergte van Efra\u00efm, Sj\u00e9ba genaamd en zoon van Bikri, heeft zijn hand opgeheven tegen koning David. Hem alleen hebt ge uit te leveren; dan trek ik weg van de stad. Toen zeide de vrouw tot Joab: Wacht maar; zijn hoofd zal u over de muur worden toegeworpen.", "qas": [{"question": "Tegen wie rebelde Sheba?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 141.0}], "id": "ff928bae5fa94d7fbf3c2f2a9ba8d00cb2SAc20v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu ontbood koning Salomon een zekeren Choeram uit Tyrus.", "qas": [{"question": "Wie stuurde Hiram naar Tyre?", "answers": [{"text": "koning Salomon", "answer_start": 11.0}], "id": "df100eafc8664926892e94dae8e7ace7b1KIc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen ging Salomon bij zijn vaderen te ruste. Hij werd in de Davidstad, de stad van zijn vader, begraven, en zijn zoon Roboam volgde hem op.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Solomon?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 60.0}], "id": "f0e9e7df280a459a861e02d68053a7d4b1KIc11v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Roboam werd koning alleen over de Isra\u00eblieten, die in de steden van Juda woonden.", "qas": [{"question": "Over welke etniciteit heerste Rehoboam?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 37.0}], "id": "cbda485b26374442b4965fceadbbe528b1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Roboam werd koning alleen over de Isra\u00eblieten, die in de steden van Juda woonden.", "qas": [{"question": "Waar heerste Rehoboam?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 71.0}], "id": "856af2b809144c5d81006bac58cbb941b1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo scheurde Isra\u00ebl zich van het huis van David los; dit bleef zo tot op de huidige dag.", "qas": [{"question": "Wie is er in opstand geweest tegen de Davidische dynastie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 12.0}], "id": "0da378a0839b4b41989165e3f4129f04b1KIc12v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het een en dertigste jaar der regering van Asa over Juda werd Omri koning van Isra\u00ebl. Hij regeerde twaalf jaar. Eerst regeerde hij zes jaar te Tirsa.", "qas": [{"question": "Welke natie heeft Asa geregeerd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 81.0}], "id": "f60b9169757444408831085b7ed5e383b1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het een en dertigste jaar der regering van Asa over Juda werd Omri koning van Isra\u00ebl. Hij regeerde twaalf jaar. Eerst regeerde hij zes jaar te Tirsa.", "qas": [{"question": "Wie werd koning over Isra\u00ebl in het eenendertigste jaar van het bewind van Asa?", "answers": [{"text": "Omri", "answer_start": 65.0}], "id": "1c9a8a2ca32a4f7ab320900d2cb8ccd2b1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het een en dertigste jaar der regering van Asa over Juda werd Omri koning van Isra\u00ebl. Hij regeerde twaalf jaar. Eerst regeerde hij zes jaar te Tirsa.", "qas": [{"question": "Omri werd koning over welk land?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 81.0}], "id": "c7652d46714d4334b22ae82c1bc94707b1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "de manschappen van de landvoogden gingen voorop. Terstond liet men Ben-Hadad berichten, dat er mannen uit Samaria kwamen.", "qas": [{"question": "Waar zei Ben Hadad dat de mannen wegliepen?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 106.0}], "id": "0aa737946d474621bead557a1065f5cbb1KIc20v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De overigen vluchtten naar Afek, de stad in; maar de stadsmuur stortte neer op de zeven en twintig duizend man, die waren overgebleven. Ook Ben-Hadad was naar de stad gekomen, en vluchtte van de ene schuilplaats naar de andere.", "qas": [{"question": "Wie rende de stad binnen en verstopte zich in een binnenkamer?", "answers": [{"text": "Ben-Hadad", "answer_start": 140.0}], "id": "43233c6a5db345d7bf6433843a5633d4b1KIc20v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar de godsman liet den koning van Isra\u00ebl berichten: Wees op uw hoede, dat gij die plaats niet voorbij trekt; want daar liggen de Arame\u00ebn in hinderlaag.", "qas": [{"question": "Wie zei de profeet tegen de koning dat hij voorzichtig moest zijn?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 36.0}], "id": "9e47470141194c8aaf0d7dfa71cdf14cb2KIc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen sprak Eliseus tot hen: Dit is de weg niet, en de stad evenmin! Volgt mij maar, dan breng ik u bij den man, dien gij zoekt. Maar hij bracht ze naar Samaria.", "qas": [{"question": "Waar heeft Elisha hen heen geleid?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 152.0}], "id": "13253abdba764e579a3e6e0e6adee789b2KIc6v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Eliseus sprak: Hoort het woord van Jahweh! Zo spreekt Jahweh! Morgen om deze tijd kost bij de poort van Samaria een maat meel een sikkel, en twee maten gerst evenveel.", "qas": [{"question": "Waar zei Elisa dat de Heer zei dat een zee van fijn gemalen meel zou verkopen voor een sikkel en twee zee\u00ebn gerst voor een sikkel?", "answers": [{"text": "de poort van Samaria", "answer_start": 96.0}], "id": "7a6a48cde00a46a7901b9401b64dcdd7b2KIc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Chaza\u00ebl zeide: Maar hoe kan uw dienaar, een dode hond, zo iets geweldigs verrichten? Eliseus antwoordde: Jahweh heeft mij u als koning van Aram doen zien.", "qas": [{"question": "Van welk land zei Elisa dat ze de koning van zou zijn?", "answers": [{"text": "Aram", "answer_start": 139.0}], "id": "20b81cc98880497ba51a86b081877993b2KIc8v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom werd Jahweh hevig op Isra\u00ebl vergramd, en dreef Hij het van zijn aanschijn weg. Alleen de stam Juda bleef over.", "qas": [{"question": "Wie heeft de Heer afgewezen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 28.0}], "id": "ccde824c097647119f2c85327e68dfa6b2KIc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook sloeg hij de Filistijnen tot Gaza terug, en veroverde het gebied der stad met wachttorens en vestingen.", "qas": [{"question": "Waar zijn de Filistijnen heen gegaan na de belegering?", "answers": [{"text": "Gaza", "answer_start": 33.0}], "id": "955cb5b43b3b474cb268ced5338d058cb2KIc18v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hebben de goden de volkeren gered, die door mijn vaderen werden vernield: Gozan, Charan, R\u00e9sef, en de bewoners van \u00c9den in Telassar?", "qas": [{"question": "Waar waren de mensen van Eden gevestigd?", "answers": [{"text": "Telassar", "answer_start": 123.0}], "id": "d1abef677db948578d722541c54fa43ab2KIc19v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu brak Sinacherib, de koning van Assjoer, op, nam de terugtocht en bleef in Ninive.", "qas": [{"question": "Waar heeft King Sennacherib verbleven?", "answers": [{"text": "Ninive", "answer_start": 77.0}], "id": "caebab3649c140ccb527e985a6784453b2KIc19v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Manasses was twaalf jaar oud, toen hij koning werd. Hij regeerde vijf en vijftig jaar te Jerusalem. Zijn moeder heette Chefsiba.", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Jeruzalem toen hij koning werd?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 0.0}], "id": "2ae4d49ee7f74cec82ebd4ab9baedcb7b2KIc21v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Cham waren: Koesj, Egypte, Poet en Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Wie is de vader van Cush, Mizraim, Put en Canaan?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 14.0}], "id": "f642fd76933f4a7d8c0a53e209042bc8b1CHc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Koesj waren: Seba, Chawila, Sabta, Rama en Sabteka. De zonen van Rama: Sjeba en Dedan.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Raamah?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 93.0}], "id": "47d590c5cc5142edb06c0cb312f75c07b1CHc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c9ber had twee zonen: de eerste heette P\u00e1leg, omdat in zijn tijd de wereld verdeeld werd; zijn broer heette Joktan.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Eber's broer?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 107.0}], "id": "0fb7b520a19e41d7982b2ebaf275c26eb1CHc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ofir, Chawila en Jobab: allen zonen van Joktan.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Ophir?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 40.0}], "id": "b385a50a342d4ab999e508783d3c2eaeb1CHc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en Abram; dat is dezelfde als Abraham.", "qas": [{"question": "Wat is Abram?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 30.0}], "id": "07503b63ef254ebfbf92d1578c7fa2f4b1CHc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Se\u00efr waren: Lotan. Sjobal, Sibon en Ana; verder Disjon, \u00c9ser en Disjan.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van Seir?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 25.0}], "id": "b9d157e89e9142538c6255bd738e2416b1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Lotan waren Chori en Homam; de zuster van Lotan was Timna.", "qas": [{"question": "Wie was de zus van Lotan?", "answers": [{"text": "Timna", "answer_start": 65.0}], "id": "494795e7b6d04ffdaaf22636ebee6683b1CHc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Sjobal waren: Aljan, Man\u00e1chat, Ebal, Sjefi en Onam. De zonen van Sibon waren Ajja en Ana.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Shobal?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 59.0}], "id": "a15f77d688b04d349914a50f6c146c75b1CHc1v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En dit zijn de koningen, die over het land Edom regeerden, eer er een koning heerste over de zonen Isra\u00ebls. B\u00e9la, de zoon van Beor; zijn hofstad heette Dinhaba.", "qas": [{"question": "Waar heersten de koningen?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 43.0}], "id": "c933104ec3f84c099352205c0d2e2a71b1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En dit zijn de koningen, die over het land Edom regeerden, eer er een koning heerste over de zonen Isra\u00ebls. B\u00e9la, de zoon van Beor; zijn hofstad heette Dinhaba.", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van het volk van Edom voor de koningen van Edom?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 99.0}], "id": "121d3b0088b64ee2bdf06e75a2b2fd13b1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na de dood van B\u00e9la regeerde Jobab, de zoon van Z\u00e9rach uit Bosra in zijn plaats.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Zerah?", "answers": [{"text": "Jobab", "answer_start": 29.0}], "id": "e0f3adb01a45494b81135161e38a06d3b1CHc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na de dood van Jobab regeerde Choesjam uit het land der Temanieten in zijn plaats.", "qas": [{"question": "Wie is er dood?", "answers": [{"text": "Jobab", "answer_start": 15.0}], "id": "49c4f72f490643e3978fe1bdded67560b1CHc1v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na de dood van B\u00e1al-Chanan regeerde Hadad in zijn plaats; zijn hofstad heette Pa\u00ef; zijn vrouw heette Mehetabel, en was de dochter van Matred en kleindochter van Me-Zahab.", "qas": [{"question": "Wie heeft Baal-Hanan opgevolgd?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 36.0}], "id": "683eee2cb62e44dcb3391c5a7ed8ba25b1CHc1v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zijn schoondochter Tamar schonk hem F\u00e1res en Zara. Juda had dus in het geheel vijf kinderen.", "qas": [{"question": "Wie was Judah's schoondochter?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 19.0}], "id": "7e13e83e38124b5dab840b2dcd3f03cdb1CHc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Zara waren: Zimri, Etan, Heman, Kalkol en D\u00e9ra; in het geheel vijf.", "qas": [{"question": "Wie is de vader van Dara?", "answers": [{"text": "Kalkol", "answer_start": 45.0}], "id": "5ac7bfe729f44ed6a358fd6eb2cd6f55b1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Zara waren: Zimri, Etan, Heman, Kalkol en D\u00e9ra; in het geheel vijf.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van Zerah?", "answers": [{"text": "Zimri", "answer_start": 25.0}], "id": "198898597a694a668977efdc0599ad0bb1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesse verwekte Eliab zijn eerstgeborene, Abinadab zijn tweede, Sjima zijn derde,", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Eliab?", "answers": [{"text": "Jesse", "answer_start": 0.0}], "id": "df2416c0ff35411ab26beb52bd3796e9b1CHc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Later hield Chesron gemeenschap met de dochter van Makir, den stamvader van Gilad; hij huwde haar, ofschoon hij al zestig was, en zij schonk hem Segoeb.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Gilead?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 51.0}], "id": "ae92ea0a868f4c22a4de04692da15280b1CHc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Juda waren: F\u00e1res, Chesron, Karmi, Choer en Sjobal.", "qas": [{"question": "Wie is de zoon van Hezron?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 13.0}], "id": "aeb6256e889742eab6d1fef6b1700b84b1CHc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sjalloem, de zoon van Kore, den zoon van Ebjasaf, zoon van K\u00f3rach, en zijn verwanten, leden van de familie der Korachieten, deden dienst als drempelwachters van de tent. Want hun voorouders hadden in het kamp van Jahweh de ingang bewaakt;", "qas": [{"question": "Wie was Shallum?", "answers": [{"text": "zoon van Kore", "answer_start": 13.0}], "id": "eaed721a7f6b46758daa2b57fd014c3bb1CHc9v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen de Filistijnen de volgende dag de gesneuvelden kwamen uitplunderen, vonden zij Saul met zijn zonen op het gebergte van Gilb\u00f3a liggen.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van de Filistijnen?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 84.0}], "id": "7f2b164bb5aa475fa32b92872a02c86bb1CHc10v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David bevond zich toen in de bergvesting, en de Filistijnen hadden Betlehem bezet.", "qas": [{"question": "Wie was destijds in het bolwerk?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "67126eb2cdb6482383c582854b5a2e47b1CHc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Itai, de zoon van Ribai uit G\u00e9ba der Benjamieten; Benaja uit Piraton;", "qas": [{"question": "Wat is de pirathoniet?", "answers": [{"text": "Benaja", "answer_start": 50.0}], "id": "3f0ef79bbd9e4b8eaba6205842c6b9b3b1CHc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu ging David met de oudsten van Isra\u00ebl en de bevelhebbers van duizend de verbondsark van Jahweh op feestelijke wijze uit het huis van Obed-Edom overbrengen.", "qas": [{"question": "Wie bracht de ark van het verbond van de Heer naar boven?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 8.0}], "id": "8fc97daf3d87403a94556e163f6603f3b1CHc15v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij hen bevonden zich Heman en Jedoetoen en de overigen, die uitverkoren en met name aangewezen waren, om ter ere van Jahweh het \u201cLooft Jahweh, want eeuwig duurt zijn barmhartigheid\u201d te zingen.", "qas": [{"question": "Wie was de leider van de groep?", "answers": [{"text": "Heman", "answer_start": 22.0}], "id": "746d846aacf04a7a928d7b173aa175bdb1CHc16v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De gouden schilden, die Hadad\u00e9zers soldaten droegen, maakte David buit, en bracht ze naar Jerusalem,", "qas": [{"question": "Wie bracht de gouden schilden naar Jeruzalem?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 60.0}], "id": "d2cc0fa9e4e94b238843d2b7c74cb2fbb1CHc18v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen T\u00f3oe, de koning van Chamat, vernam, dat David de gehele legermacht van Hadad\u00e9zer, den koning van Soba, had verslagen,", "qas": [{"question": "Wie heeft het hele leger van koning Hadadezer van Zobah verslagen?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 45.0}], "id": "aab2a441b53c4d37b501323cb22d465eb1CHc18v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen enige tijd later Nachasj, de koning der Ammonieten, te overlijden kwam, en door zijn zoon werd opgevolgd,", "qas": [{"question": "Wie was de koning van de Ammonieten?", "answers": [{"text": "zijn zoon", "answer_start": 85.0}], "id": "fc8f73f63a874660bc1b73a1e0f3d117b1CHc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarop liet Chanoen de afgevaardigden van David gevangen nemen en scheren, hun kleding halverwege, tot aan de dijen, afknippen, en stuurde ze zo weg.", "qas": [{"question": "Wiens bedienden hebben Hanun het overgenomen?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 42.0}], "id": "126e035c753d4ba7bb468d3795b87f21b1CHc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daar de Ammonieten wel begrepen, dat zij het bij David verbruid hadden, besteedden Chanoen en de Ammonieten duizend talenten zilver, om strijdwagens en ruiters te huren van Aram Nahar\u00e1im, Aram Ma\u00e4ka en Soba,", "qas": [{"question": "Wie walgde van de Ammonieten?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 49.0}], "id": "b57d802665cb44ff82405f26282587d9b1CHc19v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bovendien deelde David hen in groepen in, naar gelang ze afstamden van Gersjon, Kehat en Merari, de zonen van Levi.", "qas": [{"question": "In welke zoon verdeelde David ze?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 110.0}], "id": "fce69d08462c47e4856f9c3e926606deb1CHc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bovendien deelde David hen in groepen in, naar gelang ze afstamden van Gersjon, Kehat en Merari, de zonen van Levi.", "qas": [{"question": "Wie heeft ze in groepen verdeeld?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 17.0}], "id": "bc30401329c7448faf42a07b1f2a958ab1CHc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zonen van Kehat waren Amram, Jishar, Chebron en Oezzi\u00ebl, in het geheel vier.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van Kohath?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 25.0}], "id": "b3fe27a950524c97b26d43657912ed82b1CHc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De geheimschrijver Sjemaja, de zoon van Netanel en eveneens een leviet, schreef ze op, in tegenwoordigheid van den koning, van de bestuurders, den priester Sadok, Achim\u00e9lek den zoon van Ebjatar, en de familiehoofden der priesters en levieten. Telkens werd er om beurten \u00e9\u00e9n familie van Itamar en twee van Elazar door het lot aangewezen.", "qas": [{"question": "Wat was de schrijver Shemaja, zoon van Nethanel?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 233.0}], "id": "8a61afc7b88d404c9f5f127ff2a6ecc7b1CHc24v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en Roboam werd koning alleen over de Isra\u00eblieten, die in de steden van Juda woonden.", "qas": [{"question": "Over welke etniciteit heerste Rehoboam?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 37.0}], "id": "c3296575f56d4917bb8af0bb97363cf6b2CHc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en Roboam werd koning alleen over de Isra\u00eblieten, die in de steden van Juda woonden.", "qas": [{"question": "Waar heerste Rehoboam?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 71.0}], "id": "d88912c09f0843d6b2872c3ef78fea0fb2CHc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo scheurde Isra\u00ebl zich van het huis van David los; dit bleef zo tot op de huidige dag.", "qas": [{"question": "Wie is er in opstand geweest tegen de Davidische dynastie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 12.0}], "id": "e11094854616451793d097221b042f49b2CHc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ben-Hadad willigde het verzoek van koning Asa in; hij zond zijn legeroversten naar de steden van Isra\u00ebl, en overweldigde Ijjon, Dan, Abel-M\u00e1im en alle opslagplaatsen in Neftali.", "qas": [{"question": "Wie bood aan om Imon over te nemen?", "answers": [{"text": "Ben-Hadad", "answer_start": 0.0}], "id": "8a8295b67a9d4a5889e40e92eab92bfeb2CHc16v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ben-Hadad willigde het verzoek van koning Asa in; hij zond zijn legeroversten naar de steden van Isra\u00ebl, en overweldigde Ijjon, Dan, Abel-M\u00e1im en alle opslagplaatsen in Neftali.", "qas": [{"question": "Welk land beval Ben Hadad zijn leger aan te vallen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 97.0}], "id": "d4e71c30982d416fa4d2f7d9b399125cb2CHc16v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu riep koning Asa heel Juda op, om de stenen en het hout weg te halen, waarmee Basja Rama had willen versterken en versterkte daarmee G\u00e9ba en Mispa.", "qas": [{"question": "Welke natie beval koning Asa alle mensen om de stenen en het hout dat Baasha had gebruikt om Ramah te bouwen, weg te dragen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 24.0}], "id": "9dd886f8c0d24e7a9a89e4fdcc072aa0b2CHc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De geschiedenis van Asa de vroegere zowel als de en Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Welk ander land heeft samen met Juda een rol van de koningen van Juda?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 52.0}], "id": "820c55e840f649318b5776a1958d8570b2CHc16v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij alle vreemde koninkrijken, die in de omgeving van Juda lagen, zat de schrik voor Jahweh er zo levendig in, dat ze niet met Josafat durfden strijden.", "qas": [{"question": "In welk koninkrijk heeft de Heer angst ingebracht?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 54.0}], "id": "138ea781634b4e16beea0d2efa89e0a3b2CHc17v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo werd Josafat voortdurend machtiger. Hij bouwde in Juda burchten en opslagplaatsen;", "qas": [{"question": "In welke regio bouwde Jehosafat forten en opslagsteden?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 53.0}], "id": "1392ab0dc8164203a947a878b3599ab2b2CHc17v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo trok dus de koning van Isra\u00ebl, met koning Josafat van Juda, naar Ramot Gilad.", "qas": [{"question": "Van welke natie behoorde Jehosafat?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 57.0}], "id": "5fa929efb5f648ff958ce81e012bf11fb2CHc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook in Jerusalem stelde Josafat enige levieten, priesters en familiehoofden van Isra\u00ebl aan, om Jahweh\u2019s rechten te handhaven, en de geschillen tussen de burgers van Jerusalem te beslechten.", "qas": [{"question": "Wat is de nationaliteit van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 38.0}], "id": "091ab4f0442a4df482686bdcc24d4dbeb2CHc19v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daar zijn nu de zonen van Ammon en Moab en van het Se\u00efrgebergte! Gij hebt Isra\u00ebl de toegang tot hun land verboden, toen zij uit Egypte trokken, zodat zij hen met rust moesten laten, en ze niet hebben uitgeroeid.", "qas": [{"question": "Isra\u00ebl kwam uit welk land?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 128.0}], "id": "4a675776f7c445d8aece3888b8cdd2a7b2CHc20v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na de dood van Jehojada kwamen echter de voormannen van Juda zich voor den koning neerbuigen. De koning luisterde naar hen,", "qas": [{"question": "Welke natie hebben de ambtenaren van de koning bezocht?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 56.0}], "id": "9445795116b944c3b4a696f6172825eab2CHc24v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Intussen hadden de manschappen van de troep, die Amas-j\u00e1hoe had teruggestuurd, en niet met hem mee mochten strijden, een aanval gedaan op de steden van Juda, van Samaria af tot Bet-Choron; zij hadden daar drieduizend man verslagen, en een grote buit behaald.", "qas": [{"question": "Waar zijn de troepen van Samaria heen gegaan?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 152.0}], "id": "a20d87bb64c34f5097c4a17110af6c17b2CHc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Intussen hadden de manschappen van de troep, die Amas-j\u00e1hoe had teruggestuurd, en niet met hem mee mochten strijden, een aanval gedaan op de steden van Juda, van Samaria af tot Bet-Choron; zij hadden daar drieduizend man verslagen, en een grote buit behaald.", "qas": [{"question": "Welke stad hebben de troepen overvallen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 152.0}], "id": "05403750173b482fbefbd4db77f214ccb2CHc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bovendien nam hij al het goud en zilver en het vaatwerk, dat door Obed-Edom in de tempel van God en in de schatkamers van het koninklijk paleis bewaard werd, en keerde met gijzelaars naar Samaria terug.", "qas": [{"question": "Waar ging hij heen nadat hij al het goud en zilver had weggenomen?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 188.0}], "id": "e84f11ebab5a48a889073b9b5a6ce85cb2CHc25v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De verdere geschiedenis van Amas-j\u00e1hoe, de vroegere zowel als de latere, staat beschreven in het boek der koningen van Juda en Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Welk ander land heeft samen met Juda een rol van de koningen van Juda?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 127.0}], "id": "aa06bdbd8a6e4661bf540433e1de6adcb2CHc25v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onmiddellijk nadat hij den koning bij zijn vaderen te ruste gelegd had, begon hij Elat te versterken, en het weer aan Juda te brengen.", "qas": [{"question": "Aan wie heeft Uzziah Elat hersteld?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 118.0}], "id": "2970bf045d134b5e9496a872e91c320fb2CHc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij trok ten strijde tegen de Filistijnen, sloopte de muur van Gat, Jabne en Asjdod, en bouwde steden in de omgeving van Asjdod en in het filistijnse gebied.", "qas": [{"question": "Uzziah heeft welk gebied aangevallen?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 30.0}], "id": "fe2237eb6f344b1f9e72e1e0e1bcb44bb2CHc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Verder namen de Isra\u00eblieten van hun broeders tweehonderdduizend vrouwen, jongens en meisjes gevangen, en bemachtigden een rijke buit, die ze naar Samaria brachten.", "qas": [{"question": "Waar hebben de Isra\u00eblieten de plunder genomen?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 146.0}], "id": "a15f03da932b4291844125a94f534c53b2CHc28v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu traden ook enigen van de voornaamste Efra\u00efmieten voor het terugkerende leger; het waren Azarj\u00e1hoe, de zoon van Jehochanan, Berekj\u00e1hoe, de zoon van Mesjillemot, en Jechizki-j\u00e1hoe, de zoon van Sjalloem, en Amasa, de zoon van Chadlai.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Hadlai?", "answers": [{"text": "Amasa", "answer_start": 207.0}], "id": "f4de84a3892846b8be857d3f32482e5ab2CHc28v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na deze blijken van trouw rukte Sinacherib, de koning van Assjoer op, en drong in Juda binnen; hij sloeg het beleg om de vestingen, en eiste dat ze zich zouden overgeven.", "qas": [{"question": "Waar is koning Sennacherib binnengevallen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 82.0}], "id": "3d0622d6860942fda0b2e43e31eb3efab2CHc32v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zelfs in het geval van de tolken van Babels vorsten, die tot hem gezonden waren, om inlichtingen in te winnen omtrent het wonderteken, dat in zijn land was gebeurd, heeft God hem enkel verlaten, om hem te beproeven en zijn hart te doorgronden.", "qas": [{"question": "Wie liet hem alleen om hem te testen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 171.0}], "id": "ac3e0576e2364e90ad906aa6cc695888b2CHc32v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De verdere geschiedenis van Ezekias en zijn vroom bestuur staan beschreven in het visioen van den profeet Isaias, den zoon van Amos, en in het boek van de koningen van Juda en Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Welk ander land wordt samen met Juda genoemd in de Schrift der Koningen van Juda?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 176.0}], "id": "649b4e587ff5459d8a11418e0a8d0c7db2CHc32v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Manasses verleidde Juda en de bewoners van Jerusalem, om meer kwaad te bedrijven dan de volkeren, die Jahweh bij de komst der Isra\u00eblieten had uitgeroeid.", "qas": [{"question": "Manasse misleidde het volk van Juda en de inwoners van welke stad?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 24.0}], "id": "26ac9b7e55e047d6b098309b94cbf5deb2CHc33v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En nadat de koning met al de mannen van Juda en al de bewoners van Jerusalem, met de priesters en de levieten, en met al het volk, armen en rijken, naar de tempel van Jahweh was opgegaan, las hij hun heel het verbondsboek voor, dat in de tempel van Jahweh was teruggevonden.", "qas": [{"question": "De koning ging naar de tempel van de Heer met alle mensen van welke natie?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 40.0}], "id": "0567a2a313d243d28de9da201147cf48b2CHc34v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men slachtte het pascha, en de priesters sprengden met hun handen het bloed, terwijl levieten het dier de huid afstroopten.", "qas": [{"question": "Welke vakantie hebben de Levieten afgeslacht?", "answers": [{"text": "pascha", "answer_start": 17.0}], "id": "bc6cc16eb4ea4cbd8e3e9e1f287c7f2fb2CHc35v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en over de andere volkeren, welke de grote en roemrijke Asenappar heeft weggevoerd, en in de stad Samaria en in de andere steden aan de overzijde van de Rivier heeft gevestigd. En zo voort.", "qas": [{"question": "Waar heeft Ashurbanipal zich gevestigd?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 98.0}], "id": "c83cc74bc9714d5fb6d1d0a7675b9191bEZRc4v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zodra de brief van den koning Artaxerxes aan Rechoem, zijn geheimschrijver Sjimsjai en hun ambtgenoten was voorgelezen, spoedden zij zich naar de Joden in Jerusalem, en dwongen hen met kracht en geweld de werkzaamheden te staken.", "qas": [{"question": "Wie stopte de koning met gewapend geweld?", "answers": [{"text": "Joden", "answer_start": 146.0}], "id": "d8ccf535d02b4468b8b08a070e6d3821bEZRc4v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu vierden de kinderen Isra\u00ebls, de priesters, de levieten en de andere ballingen met vreugde de inwijding van deze tempel.", "qas": [{"question": "Aan welke natie was de tempel van God gewijd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 23.0}], "id": "b8ab370696344a95a2ae916083cbccbbbEZRc6v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want de priesters hadden zich gereinigd en ook de levieten waren rein tot den laatsten man; ze konden dus het pascha slachten voor al de ballingen, voor hun medepriesters en voor zichzelf.", "qas": [{"question": "Voor welk festival hebben priesters en Levieten het lam opgeofferd?", "answers": [{"text": "pascha", "answer_start": 110.0}], "id": "3d0fce6bf8874f64868b7cad9a64fac0bEZRc6v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die tijd werden er mannen aangesteld, die belast waren met het toezicht over de kamers voor de voorraden, hefoffers, eerstelingen en tienden, om daarin de wettelijke cijnzen, naar de verhouding van de landerijen der steden, voor de priesters en levieten te bergen. Want Juda beleefde nu vreugde aan de dienstdoende priesters en levieten;", "qas": [{"question": "Welke natie vond vreugde in de priesters en Levieten?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 273.0}], "id": "ba9f4232c935432d8299e6fc5315bdb5bNEHc12v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu sprak Ester: Wanneer het den koning goeddunkt, worde aan de Joden van Sjoesjan toegestaan, morgen te herhalen wat ze vandaag hebben gedaan, en hange men bovendien de zonen van Haman aan palen ten toon.", "qas": [{"question": "Wie zei Esther dat hij morgen zou mogen handelen volgens de wet van vandaag?", "answers": [{"text": "Joden", "answer_start": 63.0}], "id": "ada9d73dd9ff4dfb9a6fc16505011b36bESTc9v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het is God, die mijn schild draagt, Die redt de oprechten van hart;", "qas": [{"question": "Wie is mijn schild?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 7.0}], "id": "651b5578cf064a5195a2ca3e6265db83bPSAc7v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Z\u00f3 mogen ook de zondaars naar het dodenrijk varen, Alle heidenen, die God niet gedenken;", "qas": [{"question": "Wie negeren alle naties?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 70.0}], "id": "249291f9ffc94d39a4bc8f3b3350aa1abPSAc9v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De zondaar trekt honend zijn neus op voor Jahweh, En denkt maar: \u201cHij straft niet; er is geen God!\u201d", "qas": [{"question": "Wie denkt de slechte man dat het niet kan schelen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 94.0}], "id": "54dbac1568f84f4396ed5717225f2058bPSAc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En hij zegt bij zich zelf: \u201cGod vergeet het! Hij verbergt zijn gelaat; Hij ziet het niet eens!\u201d", "qas": [{"question": "Wie kijkt er over het hoofd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 28.0}], "id": "e3fb8989191d44df94ce6e525e9cb04ebPSAc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Waarom zou de booswicht God blijven honen, Bij zichzelf blijven zeggen: \u201cToch vergeldt Gij het niet!\u201d", "qas": [{"question": "Wie wijst de slechte man af?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 24.0}], "id": "21f1c660c505439c99812fef221410eebPSAc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God! Hij omgordt mij met kracht, En baant mij een veilige weg;", "qas": [{"question": "Wie verwijdert obstakels in mijn weg?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "ea450990b1a249f9b7417361967b6b14bPSAc18v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Leve Jahweh! Gezegend mijn Rots; Hoogverheven de God van mijn heil!", "qas": [{"question": "Wie leeft er nog?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 5.0}], "id": "7f339aef66f9484f9a632ccb68d7415dbPSAc18v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Een psalm van David. De hemelen verhalen de glorie van God, Het firmament verkondigt het werk zijner handen;", "qas": [{"question": "De hemelen verklaren de glorie van wie?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 79.0}], "id": "70305e53c98e4107b883fcf9973d69d7bPSAc19v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Een psalm van David. Moge Jahweh op de dag van nood u verhoren, De naam van Jakobs God u beschermen,", "qas": [{"question": "Wiens God maakt je veilig?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 100.0}], "id": "6bfe39ffc7874deb995ab6c13b7ba36fbPSAc20v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toch troont Gij in het heiligdom, Gij, Isra\u00ebls hoop!", "qas": [{"question": "Wie prijst je?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 39.0}], "id": "148e9653bbd74f898859c981df4097e0bPSAc22v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cLooft Jahweh, gij die Hem vreest, Heel Jakobs geslacht; Brengt Hem ere en siddert voor Hem, Alle kinderen van Isra\u00ebl!\u201d", "qas": [{"question": "Wie zijn de afstammelingen van Jacob?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 111.0}], "id": "a84ba32a25a444379226b3f37c1faf95bPSAc22v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Verlos Isra\u00ebl uit al zijn ellenden, o God!", "qas": [{"question": "Wie kan Isra\u00ebl redden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 38.0}], "id": "4f58186c4b4144d89fe09dee7cb79ebebPSAc25v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar het oog van Jahweh rust op hen, die Hem vrezen, En die op zijn goedheid vertrouwen:", "qas": [{"question": "Wie merkt zijn trouwe volgelingen op?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 17.0}], "id": "6c7f8ace40874ca19939e70bb1469ab1bPSAc33v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Van David, den dienaar van Jahweh. De zonde fluistert den boze haar inblazingen toe. In het diepst van zijn hart; Geen vreze Gods Staat hem voor ogen.", "qas": [{"question": "Wie vreest een slechte man niet?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 149.0}], "id": "bc5fbbff8c9a4e539ece1c91e125d653bPSAc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mijn ziel is bedroefd, daarom denk ik aan U terug, In het land van Jordaan en Hermon en in het lage gebergte.", "qas": [{"question": "Waar kom ik in de val?", "answers": [{"text": "Hermon", "answer_start": 78.0}], "id": "e067a34188fc40589c586ec92e4a1778bPSAc42v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God, schaf mij recht, kom tegen een goddeloos volk voor mij op,", "qas": [{"question": "Wie is degene die me kan redden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "8e0002cd898d40538b686685174a1eeebPSAc43v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij zijt de schoonste onder de kinderen der mensen, Aanminnigheid ligt op uw lippen, Zo heeft God U voor eeuwig gezegend.", "qas": [{"question": "Wie geeft je voortdurende zegeningen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 94.0}], "id": "af9fd1a8d7f348e3bff9b3e27a861fc5bPSAc45v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan komt de dochter van Tyrus tot U met geschenken, En zoeken de rijkste volken uw gunst.", "qas": [{"question": "Rijke mensen uit welke regio zullen je gunst zoeken door een geschenk mee te nemen?", "answers": [{"text": "rijk", "answer_start": 65.0}], "id": "5a15cc01218542f5b612a89051ea33ddbPSAc45v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Van de zonen van Kore; een psalm. Volkeren, klapt allen in de handen; Juicht en jubelt ter ere van God!", "qas": [{"question": "Naar wie schreeuw je om te vieren?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 123.0}], "id": "91658e4fcd7b4a8c84390ce76dceb40fbPSAc47v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Hij is Koning van heel de aarde; Zingt dus een hymne ter ere van God!", "qas": [{"question": "Wie is koning van de hele aarde?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 70.0}], "id": "dc90a40f01ad4bce8f8e1f4c19435a36bPSAc47v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God woont in haar burchten, En toont zich een veilige schuts.", "qas": [{"question": "Wie zit er in de forten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "78550ede7d2b4d50a6108c845234651cbPSAc48v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dat God hier woont, Dat onze God ons leidt Voor eeuwig en immer!", "qas": [{"question": "Wie is onze verdediger?", "answers": [{"text": "onze God", "answer_start": 24.0}], "id": "b8f12fa394814a5984c06a7b6042ff7abPSAc48v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neen, God alleen kan de prijs voor mijn leven betalen. Hij alleen mij uit de macht van het dodenrijk redden! De mens in weelde, die het niet wil begrijpen, Lijkt op vee, dat geslacht wordt.", "qas": [{"question": "Wie zal me redden van Sheol?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 6.0}], "id": "5f204cdbedb24bfcafcc49b5fbd3ccc0bPSAc49v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Een psalm van David, nadat de profeet Natan bij hem was gekomen, omdat hij gemeenschap met Bat-Sj\u00e9ba had gehad. Erbarm U mijner naar uw genade, o God; Delg mijn misdaden uit naar uw grote ontferming;", "qas": [{"question": "Wie heeft me genade?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 170.0}], "id": "87a06c01078a4dbd999bd72a37201befbPSAc51v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom zal God u vernielen, U weggooien eens en voor al, U wegsleuren uit uw tent, Uw wortel uit het land der levenden rukken.", "qas": [{"question": "Wie maakt van jou een permanente hoop ru\u00efnes?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 11.0}], "id": "cb468f44bdda452fb42449aebddb24ddbPSAc52v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Worden de zondaars dan nimmer verstandig: Ze blijven mijn volk maar verslinden, En het brood van God wel eten, Maar zij roepen Hem niet aan.", "qas": [{"question": "Aan wie roepen degenen die mijn mensen opeten niet aan?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 97.0}], "id": "0f3c3b7d77bd4d30bd602666f0e15e17bPSAc53v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; met harpen. Een leerdicht van David, toen de Zifieten Sa\u00fcl kwamen melden: \u201cDavid houdt zich bij ons schuil.\u201d O God, kom mij te hulp door uw Naam, En verschaf mij recht door uw kracht.", "qas": [{"question": "Wie is degene die me bij jouw naam bezorgt?", "answers": [{"text": "O God", "answer_start": 133.0}], "id": "6de26fad6f074e5f834e07e0007b869ebPSAc54v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want vreemden staan tegen mij op, En geweldenaars belagen mijn leven; Neen, ze houden God niet voor ogen.", "qas": [{"question": "Wat respecteren meedogenloze mannen niet?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 86.0}], "id": "45cf3701793144dfbdbe78db0ad5f7b1bPSAc54v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zie, God is mijn Helper; Het is de Heer, die mijn leven behoudt!", "qas": [{"question": "Wie is mijn bezorger?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "9c914e9a29f84cc5b464ed272b2f0e8bbPSAc54v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar \u00eck roep tot God, En Jahweh komt mij te hulp.", "qas": [{"question": "Wie gaat me bezorgen?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 25.0}], "id": "1308c9ace63644ce854f7debd3b8966dbPSAc55v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; op de wijze: \u201cEen duif van ver verwijderde terebinten.\u201d Een puntdicht van David, toen de Filistijnen hem in Gat gevangen hielden. Ontferm U mijner, o God; want de mensen grijpen mij aan, Bekampen en kwellen mij iedere dag;", "qas": [{"question": "Wie is degene die me medelijden heeft?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 174.0}], "id": "9d8e5cf290754d24818d75a5413ec352bPSAc56v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dat mijn vijand zal vluchten, als ik U aanroep? Zo weet ik zeker, Dat God met mij is!", "qas": [{"question": "Wie staat er aan mijn kant?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 70.0}], "id": "1067eeab331a47a8ba761240355c2216bPSAc56v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maak een eind aan hun woede, Maak een eind aan hun trots, Opdat ze erkennen, dat God heerst in Jakob Tot aan de grenzen der aarde.", "qas": [{"question": "Wie regeert er in Jacob?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 81.0}], "id": "d21e7a3121a14f7cbe9dae84965ae746bPSAc59v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij zijn heiligheid heeft God beloofd: Juichend zal ik Sikem verdelen, En het dal van Soekkot meten;", "qas": [{"question": "Wie heeft er gesproken in zijn heiligdom?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 26.0}], "id": "af4144c390144e04a902a498f4c40778bPSAc60v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moab is mijn voetenbekken; Op Edom werp ik mijn schoeisel, Over Filistea hef ik mijn zegekreet aan.", "qas": [{"question": "Wat is mijn wastafel?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 0.0}], "id": "f9eb81f485e34f9ba55734e1904b2cd4bPSAc60v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wie brengt mij nu binnen de vesting, Wie zal mij naar Edom geleiden:", "qas": [{"question": "Naar welke stad word ik gebracht?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 59.0}], "id": "cd8ac2f5fb42406693fac7532ef76639bPSAc60v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Doch de Koning zal zich verheugen in God, En wie Hem trouw zweert, zal juichen; Maar de mond van de leugenaars wordt gestopt!", "qas": [{"question": "In wie zal de koning zich verheugen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 37.0}], "id": "89bb4fd14ec9432f8ff3863c0f0cf236bPSAc63v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Een psalm van David. Hoor, o God, mijn luid gejammer, Bevrijd mijn leven van de schrik voor den vijand;", "qas": [{"question": "Wie is degene die mijn leven beschermt tegen de vijand?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 53.0}], "id": "bc19f75d22f241de94d5ad15c8909d10bPSAc64v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daar schiet God zijn pijl op hen af, En de slagen vallen onverwacht op hen neer;", "qas": [{"question": "Wie gaat er op ze schieten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 12.0}], "id": "95fb7a901f1647038554d408eebf6fd9bPSAc64v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Komt, en ziet de werken van God, Zijn wondere daden voor de kinderen der mensen:", "qas": [{"question": "Wiens daden namens mensen zijn geweldig?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 28.0}], "id": "f12c9043be9d44249a4fc41c26f4bcf7bPSAc66v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar nu heeft God naar mij geluisterd, En op mijn smeken gelet!", "qas": [{"question": "Wie heeft mijn gebed gehoord?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 14.0}], "id": "bd7922faf43041cf83ca1f19069a00b7bPSAc66v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; met harpen. Een psalm; een lied. God zij ons genadig, en zegene ons, En doe zijn aanschijn over ons lichten;", "qas": [{"question": "Wie zal ons zijn gunst tonen en ons zegenen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 57.0}], "id": "7141d89688c543009d0fdab92f6e4e57bPSAc67v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moge God ons blijven zegenen, En alle grenzen der aarde Hem vrezen. De volkeren moeten U prijzen, o God; Alle naties moeten U loven!", "qas": [{"question": "Wie zal ons zegenen?", "answers": [{"text": "Moge God", "answer_start": 0.0}], "id": "3bd5bdfe219742cfb62e3a3d1b71215bbPSAc67v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God, die de eenzame zwervers naar huis geleidde, Maar de weerspannigen bleven in de wildernis achter!", "qas": [{"question": "Wie bevrijdt gevangenen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "ff0fdc25935d4a08b4f0f77d02bdcb6bbPSAc68v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij uw uittocht, o God, aan de spits van uw volk, En bij uw opmars door de woestijn:", "qas": [{"question": "Wie is degene die zijn mensen in de strijd leidt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 19.0}], "id": "ff64fb4eb34b4dc5a75d85ab5b52e9b3bPSAc68v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op de wagens van God: tienduizenden, duizend maal duizend, Trokt Gij van de Sina\u00ef uw heiligdom binnen, o Heer;", "qas": [{"question": "Wie heeft talloze strijdwagens?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 17.0}], "id": "5bdd6158354341c980ef188c170d7e5ebPSAc68v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God, die de kop van zijn vijand verplettert, De harde schedel van hem, die in ongerechtigheid leeft!", "qas": [{"question": "Wie slaat de hoofden van zijn vijanden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "b2b20718acbe4486823a8e8026f94827bPSAc68v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benjamin de jongste vooraan, Met de vorsten van Juda in machtige drommen, En de vorsten van Zabulon en Neftali\u2019s vorsten!", "qas": [{"question": "Wie is de heerser van het huis?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 0.0}], "id": "14f2f1dacfa14e4f95ca99235cce5701bPSAc68v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Geeft glorie aan Isra\u00ebls God, Wiens macht en kracht in de wolken reikt!", "qas": [{"question": "Wie heeft God soevereiniteit?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 17.0}], "id": "4ae7a75600784066903a096f86176f43bPSAc68v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Geeft glorie aan Isra\u00ebls God, Wiens macht en kracht in de wolken reikt!", "qas": [{"question": "Wiens macht heeft Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 25.0}], "id": "db5d04d701a4470495ae7d147c939a4cbPSAc68v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want God zal Sion verlossen, En de steden van Juda herbouwen. Men zal daarin terugkeren, En ze bezetten;", "qas": [{"question": "Welke stad zal God herbouwen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 46.0}], "id": "6ec3a969d491434ebd7e24c2b4582648bPSAc69v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want God zal Sion verlossen, En de steden van Juda herbouwen. Men zal daarin terugkeren, En ze bezetten;", "qas": [{"question": "Wie levert Zion af?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "c141e2ae6c454142a26b7d9aa363b7f7bPSAc69v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij hebt mij van jongsaf geleid, o mijn God, En tot nu toe heb ik uw wonderen verkondigd;", "qas": [{"question": "Wie heeft me geleerd sinds ik jong was?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 40.0}], "id": "87ba14bbd9a241a6b60559d712c56047bPSAc71v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wil mij ook thans, nu ik oud ben en grijs, Toch nimmer verlaten, o God; Dan zal ik dit geslacht uw arm doen kennen, Heel het komend geslacht uw kracht.", "qas": [{"question": "Wie laat me niet in de steek als ik oud en grijs ben?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 67.0}], "id": "70d7f4cfda574e0384920992971a0affbPSAc71v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Einde der gebeden van David, den zoon van Jesse.", "qas": [{"question": "Wie is David's vader?", "answers": [{"text": "Jesse", "answer_start": 42.0}], "id": "0637bf8885c54191beecd0319caf08bebPSAc72v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Einde der gebeden van David, den zoon van Jesse.", "qas": [{"question": "Wiens gebeden zitten er in deze collectie?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 22.0}], "id": "14da8bf737814328bfbdc3bbf8128303bPSAc72v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Al bezwijken mijn vlees en mijn hart, God is voor eeuwig de Rots van mijn hart en mijn erfdeel.", "qas": [{"question": "Wie beschermt altijd mijn hart?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 38.0}], "id": "c493eb2dfa2742018af4da83a815ea64bPSAc73v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wij zien geen voortekens meer, en er is geen profeet, Niemand onder ons, die kan zeggen: Hoelang nog!", "qas": [{"question": "Wiens aanwezigheid zien we niet?", "answers": [{"text": "profeet", "answer_start": 45.0}], "id": "6c952e45bd544ec3b68077cc7f11fe60bPSAc74v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij zijt toch van ouds onze Koning, o God, Die op aarde altijd de zege bevocht:", "qas": [{"question": "Wie is mijn koning geweest van oudsher?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 38.0}], "id": "f403e131b0094a0d9849d60387d759e2bPSAc74v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neen, het is God, die zal richten, Den een vernederen, den ander verheffen!", "qas": [{"question": "Wie is de rechter?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 13.0}], "id": "dc5c5b9f17444dc388d8157a047e1e39bPSAc75v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; met harpen. Een psalm van Asaf; een lied. God heeft Zich in Juda doen kennen, Ontzaglijk is in Isra\u00ebl zijn Naam!", "qas": [{"question": "In welk land is Gods reputatie geweldig?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 119.0}], "id": "53a70ade9d5e49799579ff1c7f0c0207bPSAc76v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; met harpen. Een psalm van Asaf; een lied. God heeft Zich in Juda doen kennen, Ontzaglijk is in Isra\u00ebl zijn Naam!", "qas": [{"question": "Waar heeft God zichzelf geopenbaard?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 84.0}], "id": "b4fd800c25a4430597c21b96f8d69c38bPSAc76v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; met harpen. Een psalm van Asaf; een lied. God heeft Zich in Juda doen kennen, Ontzaglijk is in Isra\u00ebl zijn Naam!", "qas": [{"question": "Wie heeft zich in Juda onthuld?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 66.0}], "id": "c52b79435860410eb6b2f4967fbdfa37bPSAc76v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij waart de God, die wonderen wrochtte, En uw macht aan de heidenen toonde!", "qas": [{"question": "Wie is degene die geweldige dingen doet?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 13.0}], "id": "edc0c21681234d6da7978ce9028a0217bPSAc77v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij gaf zijn geboden aan Jakob, Schonk aan Isra\u00ebl een wet; Hij beval onze vaderen, ze hun kinderen te leren,", "qas": [{"question": "Waar heeft Jacob een regel vastgesteld?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 43.0}], "id": "8fcf15ac0df54ebc8351558755325957bPSAc78v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze deden het verbond met God niet gestand, En weigerden, zijn wet te beleven.", "qas": [{"question": "Met wie hebben de Joden hun verbond niet gehouden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 25.0}], "id": "fba0cc1f37e14a55b62efba88599d0c3bPSAc78v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze stelden God in hun hart op de proef, Door spijs voor hun leeftocht te eisen.", "qas": [{"question": "Wie hebben de joden uitgedaagd door om eten te vragen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 11.0}], "id": "ad231bbd82194a19ae5094d05690a676bPSAc78v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Of Gods gramschap barstte tegen hen los; Hij richtte een slachting aan onder hun sterksten, En velde de bloem van Isra\u00ebl neer.", "qas": [{"question": "Welke natie heeft God op hun knie\u00ebn gebracht?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 114.0}], "id": "5a4a8fdd16014f94b71e0e5f0bdee96abPSAc78v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij had alle eerstgeborenen in Egypte geslagen, De eerstelingen der mannelijke kracht in de tenten van Cham.", "qas": [{"question": "Waar zijn de eerstgeborenen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 31.0}], "id": "b5e84f3bf0354360b2997815f3ee1a9cbPSAc78v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God merkte het, en ziedde van gramschap, En Isra\u00ebl begon Hem te walgen:", "qas": [{"question": "Wie heeft Isra\u00ebl afgewezen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "0a2212c1f46c400683f1387daffb146dbPSAc78v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Hij stelde zijn keuze In David, zijn dienaar! Hij nam hem van de schaapskooien weg,", "qas": [{"question": "Wie heeft hij gekozen als zijn dienaar?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 28.0}], "id": "2012d718d681422f9a58200b0b675552bPSAc78v70/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En haalde hem van de zogende schapen, Opdat hij Jakob, zijn volk, zou weiden, En Isra\u00ebl, zijn erfdeel.", "qas": [{"question": "Wat was Jacobs gekozen natie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 81.0}], "id": "6ceea1060eb647c9af6cc6e6b0da4193bPSAc78v71/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want ze hebben Jakob verslonden, En zijn woonplaats verwoest!", "qas": [{"question": "Wiens huis is verwoest?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 15.0}], "id": "2e4d569f30a64ca1887591b216fcaea0bPSAc79v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Over Efra\u00efm, Benjamin en Manasse; Doe uw kracht weer ontwaken, En kom ons te hulp!", "qas": [{"question": "Welke andere profeet is samen met Manasse een getuige van je macht?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 13.0}], "id": "f96f6c86357341cc9c7430c20d685a20bPSAc80v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O God, richt ons weer op; Laat uw aanschijn lichten, dat we worden gered!", "qas": [{"question": "Wie is degene die ons herstelt?", "answers": [{"text": "O God", "answer_start": 0.0}], "id": "a65b0a8da3384a9d9ebceaa10df437c8bPSAc80v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Een wijnstok hebt Gij uit Egypte overgebracht, Volkeren uitgetrokken, om hem te planten;", "qas": [{"question": "Waar heb je een wijnstok vandaan gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 26.0}], "id": "73fab7d3a8f745ad82e23e5645490cedbPSAc80v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want dit is een voorschrift aan Isra\u00ebl, En een bevel van Jakobs God:", "qas": [{"question": "Wie is de God van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 57.0}], "id": "485b53954a994d7cb9c706dbdc679df1bPSAc81v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want dit is een voorschrift aan Isra\u00ebl, En een bevel van Jakobs God:", "qas": [{"question": "Welke natie is nodig om het festival te observeren?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 32.0}], "id": "41e24c31c18844e4bc90d70e65afb04fbPSAc81v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik ben Jahweh, uw God, die u uit Egypte heb geleid, En die uw mond heb gevuld, toen hij wijd was geopend!", "qas": [{"question": "Van welk land heeft de Heer je uit gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 33.0}], "id": "4b743f21cac94776bce18b5b00cb65c4bPSAc81v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De tenten van Edom en van de Jisjma\u00eblieten, Van Moab en de zonen van Hagar.", "qas": [{"question": "Welke andere groep is er samen met de Hagrites in de buurt?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 48.0}], "id": "b08fc2effe3040cb9be1a5659592c39fbPSAc83v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Een psalm van de zonen van Kore. Jahweh, Gij hebt weer uw land begenadigd, En het lot van Jakob ten beste gekeerd;", "qas": [{"question": "Van wie heb je het welzijn van hersteld?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 114.0}], "id": "8b7dbd476de3416c8228cb71eb5f3966bPSAc85v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Gij zijt een barmhartig en genadig God, o mijn Heer, Lankmoedig en rijk aan goedheid en trouw:", "qas": [{"question": "Wie is barmhartig en medelevend?", "answers": [{"text": "Heer", "answer_start": 52.0}], "id": "17e8362dcde8415fbb0c7b22d9dfbc64bPSAc86v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik heb een verbond met mijn uitverkorene gesloten, Een eed gezworen aan David, mijn dienaar:", "qas": [{"question": "Wie was de dienaar van de Heer?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 72.0}], "id": "cc39f7c3e02a4433a8bc8661e2c9ba6abPSAc89v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik heb David, mijn dienaar, gevonden, Hem met mijn heilige olie gezalfd;", "qas": [{"question": "Wie is mijn dienaar?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 7.0}], "id": "43b83097d0514f208466ab39539510bebPSAc89v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij toonde Moses zijn wegen, Aan de kinderen van Isra\u00ebl zijn machtige werken!", "qas": [{"question": "Aan wie heeft de Heer zijn trouwe daden onthuld?", "answers": [{"text": "de kinderen van Isra\u00ebl", "answer_start": 33.0}], "id": "79185b3685e04b6e859cee059bf8fd49bPSAc103v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Brullen de leeuwen om buit, En vragen God om hun voedsel.", "qas": [{"question": "Waar zoeken de leeuwen eten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 38.0}], "id": "3127d86d8e9b432f858eef0dfd711142bPSAc104v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij kinderen van Abraham, zijn dienaar; Gij zonen van Jakob, zijn vriend!", "qas": [{"question": "Wie was Gods dienaar?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 17.0}], "id": "291aeff164aa44f4a9c455bf26ad958ebPSAc105v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Trok Isra\u00ebl Egypte binnen, Werd Jakob gast in het land van Cham.", "qas": [{"question": "Wie woonde er in Ham?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 32.0}], "id": "e44888b7995a4cbebe73ce78a3cc024bbPSAc105v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Trok Isra\u00ebl Egypte binnen, Werd Jakob gast in het land van Cham.", "qas": [{"question": "Waar is Isra\u00ebl naartoe verhuisd?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 12.0}], "id": "ccaabecfad844c2396030a557995a049bPSAc105v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Egypte was blij, dat ze gingen; Want de schrik voor hen had ze bevangen.", "qas": [{"question": "Welk land was blij toen ze vertrokken?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 0.0}], "id": "e56c0488a4fb4537b3555b84bfc0e0f7bPSAc105v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Hij was zijn heilige belofte indachtig, Aan Abraham, zijn dienaar, gedaan!", "qas": [{"question": "Wie was zijn dienaar?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 49.0}], "id": "e46cda5d758a4500b1dc000e12f0a0febPSAc105v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze gaven zich in de woestijn aan hun gulzigheid over, En stelden God op de proef in de steppe.", "qas": [{"question": "Wie hebben de mensen uitgedaagd in de woestijn?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 65.0}], "id": "83f49fb9c18c40628090e76ada3e857bbPSAc106v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar de aarde spleet open, zwolg Datan in, En bedolf de bent van Abiram;", "qas": [{"question": "Wie leidde de groep die door de aarde werd ingeslikt?", "answers": [{"text": "Abiram", "answer_start": 65.0}], "id": "3aa9c605f23243e8918008f147c99e56bPSAc106v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan maakten ze een kalf bij de Horeb, En wierpen zich voor een afgietsel neer;", "qas": [{"question": "Waar hebben de mensen een metalen idool aanbeden?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 31.0}], "id": "2f89b8b600794366bf8e8657de90f02ebPSAc106v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze vergaten God, hun Verlosser Die grote dingen in Egypte had gedaan,", "qas": [{"question": "Waar hebben de Egyptenaren de God die hen bevrijd heeft afgewezen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 51.0}], "id": "bcb61cccfd154bafb2e4ad94ca43f9d8bPSAc106v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze gingen onschuldig bloed vergieten, Het bloed van hun zonen en dochters; Ze offerden het aan de beelden van Kana\u00e4n, En het land werd door hun bloedschuld ontwijd.", "qas": [{"question": "Aan welke afgoden hebben de Joden hun zonen en dochters opgeofferd?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 110.0}], "id": "236195f3cca444ddb1a26cc8723ab558bPSAc106v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij zijn heiligheid heeft God het beloofd: Juichend zal ik Sikem verdelen, En het dal van Soekkot meten;", "qas": [{"question": "Wie heeft er gesproken in zijn heiligdom?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 26.0}], "id": "f8edfa0262974edd8d114668d6ee00f0bPSAc108v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mij behoort Gilad, van mij is Manasse. Efra\u00efm is de helm van mijn hoofd, Juda mijn schepter,", "qas": [{"question": "Wat is de naam van mijn helm?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 73.0}], "id": "9b41da6bbc3144d3b0486505beb76d49bPSAc108v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moab is mijn voetenbekken; Op Edom werp ik mijn schoeisel, Over Filistea hef ik mijn zegekreet aan.", "qas": [{"question": "Wat is mijn wasbak?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 0.0}], "id": "9cd6faf9a88b44b1831af08338f5faa9bPSAc108v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Een psalm van David. Mijn God, tot wien mijn loflied klinkt, Zwijg toch niet stil!", "qas": [{"question": "Wie prijs ik?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 50.0}], "id": "49ff4ff4f5d844589b655ab4acac3117bPSAc109v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Isra\u00ebl uit zijn midden voerde: Zijn genade duurt eeuwig!", "qas": [{"question": "Wie leidde hij uit hun midden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 3.0}], "id": "a89f87da885546078e2c4e617ca4c4d9bPSAc136v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Farao in de Rode Zee heeft gestort met zijn heir: Zijn genade duurt eeuwig!", "qas": [{"question": "Waar gooide de farao zijn leger?", "answers": [{"text": "de Rode Zee", "answer_start": 14.0}], "id": "ae9cc62685a942aa8dff2939ebf90045bPSAc136v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dood dan de bozen, o God, En laat de bloeddorstigen ver van mij blijven:", "qas": [{"question": "Wie is degene die de goddelozen doodt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 21.0}], "id": "c6482707c77b4fdd829c3914eeeb2993bPSAc139v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij heeft de hoorn van zijn volk weer verhoogd, En de roem van al zijn getrouwen: Van Isra\u00ebls zonen, Van het volk, van zijn vrienden! Halleluja!", "qas": [{"question": "Wie zijn de mensen die dicht bij de Heer staan?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 86.0}], "id": "aafb078ea9bd4f659a5347146288c4febPSAc148v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Met Gods lof in hun keel, En een tweesnijdend zwaard in hun hand!", "qas": [{"question": "Wie mogen ze prijzen terwijl ze een tweesnijdend zwaard in hun hand houden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 4.0}], "id": "f7b8dbead7324fd6bc3140d5e19b96b0bPSAc149v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Spreuken van Salomon, den zoon van David, Den koning van Isra\u00ebl:", "qas": [{"question": "Wie schreef de Spreuken van Salomo?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 35.0}], "id": "a19151b6e9974ad298e08a19c09ae80ebPROc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dekens heb ik op bed gelegd, Bonte dekens van egyptisch lijnwaad;", "qas": [{"question": "Uit welk land komt de stof vandaan?", "answers": [{"text": "egyptisch", "answer_start": 46.0}], "id": "56ae4e3af06142a28e42524f5c88c3cdbPROc7v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Elk woord van God is vertrouwd; Hij is een schild, voor wie op Hem bouwen.", "qas": [{"question": "Wie is als een schild voor diegenen die zijn toevlucht zoeken in hem?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 14.0}], "id": "ed98668691f648b197604c5c266ec04cbPROc30v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vandaag nog is hij in Nob; Hij balt zijn vuist al tegen de berg van Sions dochter, Tegen Jerusalems heuvel!", "qas": [{"question": "Waar is de berg van Dochter Zion?", "answers": [{"text": "Nob", "answer_start": 22.0}], "id": "569fb20d87c743faaee61830ed7fc795bISAc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar samen vliegen ze op Filistea\u2019s heuvels aan zee, En plunderen de zonen van het oosten; Hun hand ligt op Edom en Moab, De zonen van Ammon gehoorzamen hen!", "qas": [{"question": "Welke stad zullen de Ammonieten samen met Edom overnemen?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 116.0}], "id": "6471d4b9f8a54e96a0882f070a269afebISAc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar samen vliegen ze op Filistea\u2019s heuvels aan zee, En plunderen de zonen van het oosten; Hun hand ligt op Edom en Moab, De zonen van Ammon gehoorzamen hen!", "qas": [{"question": "Welke stad nemen de Ammonieten over?", "answers": [{"text": "Edom en Moab", "answer_start": 108.0}], "id": "475fd57815ad4326a273af1c09e6c76fbISAc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moab snikt het uit in zijn hart, Ontredderd, tot S\u00f3ar en Eglat. Ach, de bergpas van Loechit Bestijgt men al schreiend; Ach, op de weg van Choron\u00e1im Stoot men een jammerklacht uit!", "qas": [{"question": "Samen met Eglath Shelishiyah, wie was een voortvluchtige?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 0.0}], "id": "93e71c20d63747e6999e8789ee4b6972bISAc15v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moab snikt het uit in zijn hart, Ontredderd, tot S\u00f3ar en Eglat. Ach, de bergpas van Loechit Bestijgt men al schreiend; Ach, op de weg van Choron\u00e1im Stoot men een jammerklacht uit!", "qas": [{"question": "Wiens benarde situatie maakt me aan het huilen?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 0.0}], "id": "30b36ebe94fa48e0bc225923b5b8fc61bISAc15v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Men heeft Juda zijn dekking ontroofd. Dan monstert ge wel het wapentuig In het huis van het woud;", "qas": [{"question": "Van wie hebben ze de verdediging verwijderd?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 10.0}], "id": "549668b8e9284b8594de2ac5c369adebbISAc22v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die dagen zal het huis van Juda Zich met het huis van Isra\u00ebl verenigen; En tezamen uit het Noorderland trekken naar het land, Dat Ik ten erfdeel gaf aan hun vaderen!", "qas": [{"question": "Wie wordt er herenigd met Juda?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 44.0}], "id": "72726ccb309b49a6a75da3aa5d6cfd67bJERc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op Egypte, Juda en Edom, Op de zonen van Ammon en Moab; Op allen ook, die zich de slapen scheren En de steppe bewonen! Want alle heidenen zijn onbesneden, Maar heel Isra\u00ebls huis is onbesneden van hart!", "qas": [{"question": "Welke natie wordt niet besneden als het om hun hart gaat?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 165.0}], "id": "a9feab0c19134e0cb8dab8e485a544cabJERc9v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Juda, al hebt ge dan evenveel goden als steden; Jerusalem, al richt ge zoveel altaren op als ge straten bezit: altaren voor de Schande, altaren om aan B\u00e1al te offeren!", "qas": [{"question": "Welke natie heeft zoveel goden als steden?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 0.0}], "id": "6b5a07d08d5a4713873468bd09f47b6cbJERc11v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh der heirscharen, die u had geplant, Bedreigt u met rampen: Om de misdaad van het huis van Isra\u00ebl en Juda, Die ze bedreven, om Mij te tergen, Door wierook voor B\u00e1al te branden!", "qas": [{"question": "Welke natie heeft me, samen met Juda, kwaad gedaan?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 97.0}], "id": "7c8e63ef6f694cb69c1d75edc95f043ebJERc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik maak ze ten afschrik voor alle koninkrijken der aarde, om wat Manasses, de zoon van Ezekias, en koning van Juda, in Jerusalem heeft gedaan.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Hizkia?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 65.0}], "id": "997d659dc0634405b8d08afeb3ea602abJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik maak ze ten afschrik voor alle koninkrijken der aarde, om wat Manasses, de zoon van Ezekias, en koning van Juda, in Jerusalem heeft gedaan.", "qas": [{"question": "Van welk koninkrijk was Manasse koning?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 110.0}], "id": "a6b9701b0d224b7db690778a35feb191bJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh sprak tot mij: Ga in de \u201cpoort van de kinderen van het volk\u201d staan, waardoor de koningen van Juda in- en uitgaan, en in alle andere poorten van Jerusalem.", "qas": [{"question": "Wiens People's Gate gaan de koningen de stad binnen en verlaten?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 100.0}], "id": "66c07d48f62b4bd0a1025a767b39ea2bbJERc17v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want ge wordt niet naar een volk gezonden met een moeilijke taal of een lastige tongval, maar naar Isra\u00ebls huis;", "qas": [{"question": "Waar ben je naartoe gestuurd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 99.0}], "id": "a708984baeeb4adc953777011f6a148dbEZKc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zelfs daarvan moet ge er nog afnemen, om ze midden in het vuur te werpen en te verbranden. Zeg dan tot heel het huis van Isra\u00ebl:", "qas": [{"question": "Welke natie zal door het vuur worden vernietigd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 121.0}], "id": "17fa97fe5e104f949664416dca1d39d5bEZKc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo zegt Jahweh, de Heer: Klap in uw handen, stamp met uw voeten, en roep wee over alle gruwelen van Isra\u00ebls huis; door het zwaard, de hongersnood en de pest komen zij om!", "qas": [{"question": "Wie valt er aan het zwaard, hongersnood en pest?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 100.0}], "id": "a2294020afb447ffa07940450582e011bEZKc6v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mensenkind, ge moet zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer, tot Isra\u00ebls grond! Het einde komt, nabij is het einde voor de vier hoeken van het land.", "qas": [{"question": "Tegen welke natie zegt de soevereine Heer?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 60.0}], "id": "7d09d19e26b24adebd404bbda81fef59bEZKc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zeventig mannen van de oudsten uit het huis van Isra\u00ebl, waaronder ook Ja\u00e4zanja, de zoon van Sjafan, stonden daarvoor overeind, ieder met zijn wierookpan in de hand, zodat een dikke wierookwalm opsteeg.", "qas": [{"question": "Van welke natie waren de ouderlingen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 48.0}], "id": "2ee0aa4b577d457d9e577d5a02334524bEZKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Hij sprak tot mij: Ziet ge, mensenkind, wat de oudsten van Isra\u00ebls huis in het donker doen; hoe ieder zijn beelden bewierookt? Want ze denken: \u201cJahweh ziet ons niet; Jahweh heeft het land verlaten!\u201d", "qas": [{"question": "Van wie zijn de ouderlingen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 62.0}], "id": "d3cf47efdf164064b59791ab8a37749bbEZKc8v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "door het zwaard zult ge vallen, en op de grond van Isra\u00ebl zal Ik u vonnissen. Zo zult ge erkennen, dat Ik Jahweh ben.", "qas": [{"question": "Waar zal ik je oordelen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 51.0}], "id": "72ca7a66237243f69cf47528be10a42dbEZKc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "daarom moet ge zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer! Ik zal u verzamelen uit de volken, u samenbrengen uit de landen waar gij verstrooid zijt, en zal u het land Isra\u00ebl geven.", "qas": [{"question": "Wie geef ik je terug als ik je verzamel uit het land waar je bent verspreid?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 159.0}], "id": "a0edb13ae0c14b5d878703d8261c63dcbEZKc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mij echter hief een geest omhoog, en bracht mij in goddelijke visioenen naar de bannelingen in Chaldea, waar het visioen, dat ik aanschouwd had, verdween.", "qas": [{"question": "Wiens visioen werd mij gegeven?", "answers": [{"text": "god", "answer_start": 51.0}], "id": "af1fb43e010341b0a19c3a63cf9bdbb6bEZKc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neem voor hun ogen uw pak op de schouder, en vertrek in het donker met bedekt gelaat, zodat ge de grond niet ziet; want Ik maak u tot een voorteken voor Isra\u00ebls huis.", "qas": [{"question": "Wie kijkt er naar?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 153.0}], "id": "0b3e53f1941b4a1bb543961c1a5b43fabEZKc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neerkomen zal mijn hand op de profeten, die een waanbeeld schouwden en leugens voorspelden; in de kring van mijn volk worden ze niet toegelaten, in het boek van Isra\u00ebls huis niet ingeschreven, op Isra\u00ebls grondgebied komen ze niet. Zo zult ge erkennen, dat Ik Jahweh ben.", "qas": [{"question": "Wie wordt er niet opgenomen in de raad van mijn volk?", "answers": [{"text": "profeten", "answer_start": 30.0}], "id": "b235fb113f444a45806f26237a7eff9fbEZKc13v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "waar de profeten van Isra\u00ebl, die over Jerusalem profeteerden, die vrede voor haar schouwden, terwijl het geen vrede was? Zo spreekt Jahweh, de Heer.", "qas": [{"question": "Van wie waren de profeten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 21.0}], "id": "fd67da67841a4e9497628e7d63bb0500bEZKc13v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eens kwamen enigen van Isra\u00ebls oudsten naar mij toe; en toen ze voor mij zaten,", "qas": [{"question": "Van welke natie kwamen de ouderlingen vandaan?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 23.0}], "id": "d5784aa342c4437caa5095f2535f1860bEZKc14v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer, tot Jerusalem! Uw land van afkomst en geboorte is Kana\u00e4n; uw vader was een Amoriet, uw moeder een Hittiet.", "qas": [{"question": "Wat was de etniciteit van je moeder?", "answers": [{"text": "Hittiet", "answer_start": 137.0}], "id": "c459b46c2d0647908ae85d4e67bb7055bEZKc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarna hebt ge u aan de Assyri\u00ebrs vergooid, omdat ge nog niet bevredigd waart; ook met hen hebt ge ontucht bedreven, en ge kondt er maar niet genoeg van krijgen.", "qas": [{"question": "Met welke mensen heb je prostituee?", "answers": [{"text": "Assyri\u00ebrs", "answer_start": 24.0}], "id": "46b64180bc6845acab882d224ac420d9bEZKc16v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zonder ophouden hebt ge ontucht bedreven met het handelsland Chaldea, maar ook daar werdt ge niet bevredigd.", "qas": [{"question": "Waar vond je dat je niet tevreden bent?", "answers": [{"text": "Chaldea", "answer_start": 61.0}], "id": "042527d8ff9748deb9cf884fe27c472dbEZKc16v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mensenkind, geef aan het huis van Isra\u00ebl een raadsel op, draag het een gelijkenis voor", "qas": [{"question": "Aan wie is de gelijkenis om te vertellen?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 21.0}], "id": "29069376ce8741d7b7ce1275f2268ee2bEZKc17v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar hij kwam tegen hem in opstand door gezanten naar Egypte te zenden, om hem paarden te geven en veel troepen. Zal hij slagen? Zal iemand, die zo doet, ontkomen; die het verbond heeft verbroken, ontsnappen?", "qas": [{"question": "Van wie was de koning?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 54.0}], "id": "0e72f3920af74ea5baa491772c284feebEZKc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hoe komt ge er toe, bij u op Isra\u00ebls grond dit puntdicht aan te halen: \u201cDe vaderen eten zure druiven, maar de kinderen krijgen er stroeve tanden van\u201d?", "qas": [{"question": "Welk land heeft het spreekwoord \u201eDe vaders eten zure druiven En de tanden van de kinderen worden gevoelloos?\u201d", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 29.0}], "id": "8857185e122b4d718843ded0d2d0ac0bbEZKc18v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En dan zegt het huis van Isra\u00ebl: De weg des Heren is niet recht! Zijn mijn wegen niet recht, huis van Isra\u00ebl? Neen, \u00faw wegen zijn krom!", "qas": [{"question": "Wie zegt: 'Het gedrag van de Heer is onrechtvaardig! '", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 12.0}], "id": "8f23a14a0e764e52a359e773f251ad84bEZKc18v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ge moet een klaagzang aanheffen over de vorsten van Isra\u00ebl, en", "qas": [{"question": "Voor wiens prinsen zing je een klaagzang?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 52.0}], "id": "681e0dc5768945e480006e0a0ebe3d77bEZKc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar men riep volken tegen hem op, En in hun kuil werd hij gevangen; Ze sleurden hem met haken Naar het land van Egypte.", "qas": [{"question": "Waar hebben de naties hem naartoe gebracht?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 113.0}], "id": "1ec03fd7736a4441b43d8d8c3105432abEZKc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het zevende jaar, op de tiende van de vijfde maand, kwamen enigen van Isra\u00ebls oudsten Jahweh raadplegen. En toen zij voor mij zaten,", "qas": [{"question": "Welke natie kwamen sommige ouderlingen om de Heer te zoeken?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 73.0}], "id": "374da5391f754615be080c44a3c2c682bEZKc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Ik Isra\u00ebl uitverkoos, heb Ik mijn hand opgestoken voor de kinderen van Jakobs stam; Ik heb Mij aan hen geopenbaard in het land van Egypte, en mijn hand voor hen opgestoken met de woorden: Ik ben Jahweh, uw God!", "qas": [{"question": "Wie heb ik gekozen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 8.0}], "id": "2ab8d48ceca04e659a0015283a91f35cbEZKc20v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die tijd heb Ik hun met opgestoken hand beloofd, om ze uit Egypte te leiden naar een uitgezocht land, dat droop van melk en honing: de parel van alle landen.", "qas": [{"question": "Waar heb ik gezworen ze eruit te halen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 62.0}], "id": "5b67cd5f77184e80b80726557ebc8d57bEZKc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Ik sprak tot hen: Laat een ieder zijn ogen van de gruwelbeelden afhouden, en niemand verontreinige zich aan de schandgoden van Egypte; Ik, Jahweh, ben uw God!", "qas": [{"question": "Welk land zei ik dat je jezelf niet moet verontreinigen met afgoden?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 130.0}], "id": "fb929635b50d425e80e41a799d046668bEZKc20v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Ik deed het niet terwille van mijn Naam, opdat die niet ontwijd zou worden in de ogen van de volken, in wier midden zij woonden, in wier bijzijn Ik Mij aan hen geopenbaard had, om ze uit Egypte te leiden.", "qas": [{"question": "Waar heb ik ze vandaan gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 192.0}], "id": "f1756ed079044f9083d9efb492336837bEZKc20v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar het huis van Isra\u00ebl verzette zich tegen Mij in de woestijn; naar mijn wetten leefden ze niet; ze verachtten mijn geboden, die de mens moet onderhouden om te blijven leven, en mijn sabbatten hebben ze schromelijk ontwijd. Daarom wilde Ik in de woestijn mijn toorn over hen uitstorten, en ze verdelgen.", "qas": [{"question": "Wie rebelde me in de wildernis?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 5.0}], "id": "642fd057516b40d69b32d1d7dab333d7bEZKc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo zal Ik uit u verwijderen oproerlingen en kwaadwilligen; uit het land waar ze als vreemden vertoeven, zal Ik ze uitleiden, maar in het land van Isra\u00ebl komen ze niet. Zo zult ge erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Naar wie komen de rebellen niet?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 146.0}], "id": "6e2e1dcc860142adbacb8af67f7f1189bEZKc20v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo zult ge erkennen, dat Ik Jahweh ben. En als Ik u op Isra\u00ebls grondgebied heb gebracht, in het land, dat Ik met opgestoken hand aan uw vaderen beloofd heb,", "qas": [{"question": "Waar vind je het land van de Heer?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 55.0}], "id": "5f524d480f2b4299a9e7c6af5cf55973bEZKc20v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mensenkind, richt dan uw gelaat naar Jerusalem, en laat uw woorden kletteren tegen hun heiligdom; profeteer tegen Isra\u00ebls bodem,", "qas": [{"question": "Profeteer tegen het land van welke natie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 114.0}], "id": "d1425b4c42c04c0c8eb8cc7183ce289fbEZKc21v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ge moet tot de Ammonieten zeggen: Luistert naar het woord van Jahweh, den Heer! Dit zegt Jahweh, de Heer: Daar ge ha-ha hebt geroepen over mijn heiligdom, omdat het ontwijd is, en over het land Isra\u00ebl, omdat het verwoest is, en over het huis van Juda, omdat het in ballingschap is gegaan:", "qas": [{"question": "Welk land is desolaat gemaakt?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 194.0}], "id": "24210ed6e718412f820525aaff7c186abEZKc25v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook in Moab ga Ik gericht houden! Zo zullen ze erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Tegen wie zal ik oordelen uitvoeren?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 7.0}], "id": "88165c32f0bf43f88d9f3bb7c931d2cdbEZKc25v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik strek mijn hand tegen Edom uit, vaag er mens en dier uit weg, en maak het een puinhoop van Teman tot Dedan; door het zwaard zullen ze vallen.", "qas": [{"question": "Wie ga ik vermoorden?", "answers": [{"text": "mens en dier", "answer_start": 72.0}], "id": "dfdb5f72d94f4ca0af691866a739de69bEZKc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik strek mijn hand tegen Edom uit, vaag er mens en dier uit weg, en maak het een puinhoop van Teman tot Dedan; door het zwaard zullen ze vallen.", "qas": [{"question": "Van Teman naar welke stad zullen de mensen van Edom sterven door het zwaard?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 133.0}], "id": "e89c9ae90b8e4f1ebce7ac86ab2e643dbEZKc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Van cypressen uit Senir Hebben ze al uw ribben getimmerd; Ze kozen een Libanon-ceder, Om een mast op u te bouwen.", "qas": [{"question": "Waar komen de dennenbomen vandaan?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 18.0}], "id": "d46cf23140b74e67baf300c3243e63b9bEZKc27v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bont-gestikte damast uit Egypte Was uw zeildoek, en diende u als wimpel; Blauw en purper uit de eilanden van Elisja Kleurden uw tentdak.", "qas": [{"question": "Welk land is er voor je zeil gebruikt?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 25.0}], "id": "40d851e22c9a4358af37edf1fc00dabdbEZKc27v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Juda en het land Isra\u00ebl dreven handel met u: Minnit-tarwe, was, honing, olie en balsem leverden ze in ruil.", "qas": [{"question": "Judah en het land van welk land waren uw klanten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 17.0}], "id": "2b76488299654bf5a999ecc3b9e06dfcbEZKc27v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Damascus was afnemer van uw vele produkten en uw grote voorraden: van wijn uit Chelbon en wol uit S\u00e1char voorzag het uw markt.", "qas": [{"question": "Waar was je handelspartner?", "answers": [{"text": "Damascus", "answer_start": 0.0}], "id": "222441f5d0f0444498989a8034f176cdbEZKc27v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit zegt Jahweh, de Heer: Als Ik het huis van Isra\u00ebl uit de volken, waaronder ze verstrooid zijn, bijeen heb gebracht, dan zal Ik door hen mijn heiligheid bewijzen ten aanschouwen van de volken, en zullen zij zich vestigen op hun eigen grond, die Ik aan mijn dienaar Jakob gegeven heb.", "qas": [{"question": "Wie was mijn dienaar?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 267.0}], "id": "4dd25bdf05c848edab9e44da0d157c43bEZKc28v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo moet ge spreken: Dit zegt Jahweh, de Heer! Ik kom op u af, Farao, koning van Egypte, gij grote krokodil, die neerligt in uw stromen en pocht: Van mij is mijn Nijl, ik heb hem zelf gemaakt!", "qas": [{"question": "Van welk land is de farao koning?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 80.0}], "id": "e00af9595b034cf38d4709de5d857e95bEZKc29v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo zullen alle inwoners van Egypte erkennen, dat Ik Jahweh ben! Want ge zijt een rietstok voor het huis van Isra\u00ebl:", "qas": [{"question": "Waar zullen al diegenen die in leven weten dat ik de Heer ben?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 28.0}], "id": "00223bf20780404090e422d89f55b930bEZKc29v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo zullen alle inwoners van Egypte erkennen, dat Ik Jahweh ben! Want ge zijt een rietstok voor het huis van Isra\u00ebl:", "qas": [{"question": "Voor wie was de rietstaf bedoeld?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 95.0}], "id": "474dc42e757b40889b6097eb41f9f1c2bEZKc29v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zodat Egypte een kale steppe wordt. Zo zullen ze erkennen, dat Ik Jahweh ben! Omdat gij pocht: Van mij is de Nijl, ik heb hem zelf gemaakt:", "qas": [{"question": "Welk land wordt een ru\u00efne?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 6.0}], "id": "8a60067ec4944337b6fba2e9d50526f7bEZKc29v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "daarom z\u00e0l Ik u en uw Nijl! Ik maak Egypte tot een kale steppe, platgelopen van Migdol tot Syene en de grens van Ethiopi\u00eb.", "qas": [{"question": "Vanuit welke stad bereikt Egypte Syene?", "answers": [{"text": "Migdol", "answer_start": 80.0}], "id": "33937e9b569245c38704921b7e816ab2bEZKc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "daarom z\u00e0l Ik u en uw Nijl! Ik maak Egypte tot een kale steppe, platgelopen van Migdol tot Syene en de grens van Ethiopi\u00eb.", "qas": [{"question": "Welk land verander ik in een ru\u00efne?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 36.0}], "id": "db6b3f99853249d6b254197ebf7c69d0bEZKc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want dit zegt Jahweh, de Heer: Na verloop van veertig jaar zal Ik de Egyptenaren samenbrengen uit de volken, waaronder ze verspreid zijn,", "qas": [{"question": "Wie zal ik aan het einde van veertig jaar verzamelen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 69.0}], "id": "d4a7c164f76c442595e09e57eb359d12bEZKc29v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en zal Ik Egypte\u2019s lot ten beste keren; Ik breng ze terug naar het land Patros, het land waar ze vandaan komen. Maar ze zullen een onbeduidend rijkje vormen;", "qas": [{"question": "Van welk land zal ik de fortuin herstellen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 10.0}], "id": "9eb14d3075b54828abcf4f1f7979b3c6bEZKc29v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik ga aan Nabukodonosor, den koning van Babel, Egypte geven; daaruit zal hij de schatten wegslepen, de rijkdom plunderen, het bezit buitmaken. Dat zal de beloning voor zijn leger zijn.", "qas": [{"question": "Van welke stad is Nebuchadrezzar?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 76.0}], "id": "260abf36c63e4dbe817a95100c7cc4dabEZKc29v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Egypte\u2019s schragen zullen vallen, Zijn trotse overmoed zal zinken; Van Migdol tot Syene zullen ze vallen door het zwaard: Is de godsspraak van Jahweh, den Heer!", "qas": [{"question": "In welk land zullen de supporters vallen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 0.0}], "id": "bdff3d91f87041d08df78884e558f5adbEZKc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Als Ik Egypte in brand heb gestoken, En al zijn helpers zijn verlamd.", "qas": [{"question": "Waar zullen ze weten dat ik de Heer ben als ik een vuur ontsteek?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 7.0}], "id": "bc9b72c049354af8a722ceecab2a7f55bEZKc30v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Die dag zullen zijn ijlboden uitgaan, Om het onbezorgde Ethiopi\u00eb schrik aan te jagen; Doodsangsten zullen ze uitstaan Op de dag van Egypte, want zie: het komt!", "qas": [{"question": "Welk land zullen de boodschappers bang maken?", "answers": [{"text": "Ethiopi\u00eb", "answer_start": 56.0}], "id": "88ac44b534434bf2a679aff69490345abEZKc30v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik steek Egypte in brand, En Syene krimpt ineen van pijn; No wordt een gerammeide stad, In haar muren worden bressen geslagen.", "qas": [{"question": "Welke stad wordt kapot gemaakt?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 9.0}], "id": "392898ab44144356809344a5426b72e4bEZKc30v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik steek Egypte in brand, En Syene krimpt ineen van pijn; No wordt een gerammeide stad, In haar muren worden bressen geslagen.", "qas": [{"question": "Waar ontsteek ik een vuur?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 9.0}], "id": "c3fda6f6a6ea4466a4a6ff71f0311adcbEZKc30v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan komt er een einde aan zijn overmoedige trots, En wordt het bedekt door een wolk! Zo zal Ik in Egypte vonnis vellen, En zullen zij erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Op wie ga ik oordelen uitvoeren?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 98.0}], "id": "5cf4276372484141b4a0a5938f8b29c9bEZKc30v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mensenkind, Ik heb de arm van Farao, den koning van Egypte, gebroken. Waarachtig, hij wordt niet verbonden om genezing te brengen, er wordt geen verband opgelegd, om hem te verbinden, opdat hij na herwonnen kracht het zwaard zou kunnen hanteren.", "qas": [{"question": "Van welk land was de farao koning?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 52.0}], "id": "47b8583ef53d40f5b938b641808bae94bEZKc30v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik kom op Farao, den koning van Egypte, af en ga zijn beide armen breken, de gezonde en de gebroken arm, om hem het zwaard uit zijn vuist te slaan.", "qas": [{"question": "Van welk land is de farao koning?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 61.0}], "id": "3de412e60bf44f2cac22216849a833ebbEZKc30v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja, de armen van Babels koning maak Ik krachtig, maar de armen van Farao hangen slap neer. Zo zullen zij erkennen, dat Ik Jahweh ben, als Ik mijn zwaard in de vuist van Babels koning druk, en hij het over Egypte zwaait.", "qas": [{"question": "Op welk land strekt de koning van Babylon zijn zwaard uit?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 205.0}], "id": "04a558d627bd41308849808bb811eb88bEZKc30v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En de Egyptenaren zal Ik onder de volken verstrooien, en ze over de landen verspreiden. Zo zullen ze erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Wie zal ik onder de naties verspreiden?", "answers": [{"text": "de Egyptenaren", "answer_start": 3.0}], "id": "21cee9a183b04173a3c5e3cd34e0dbfbbEZKc30v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zie, Ik maakte u tot een Libanon-ceder, Met mooie takken, schaduwrijk loof en rijzige stam; Tussen de wolken reikte zijn kruin.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de ceder in Libanon?", "answers": [{"text": "ceder", "answer_start": 33.0}], "id": "70336004f3634bff85609ca7c9109306bEZKc31v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zie, Ik maakte u tot een Libanon-ceder, Met mooie takken, schaduwrijk loof en rijzige stam; Tussen de wolken reikte zijn kruin.", "qas": [{"question": "Waar bevindt Assyria zich?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 25.0}], "id": "b59f7352986e45e39084065ba97f1cf0bEZKc31v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit zegt Jahweh, de Heer: Op de dag dat hij naar de onderwereld afdaalde, Liet Ik de oceaan in rouwkleed om hem treuren, Heb Ik zijn oevers verstopt, En het overvloedige water hield op. Ik hulde om hem de Libanon in rouw, En alle bomen van het veld verlepten;", "qas": [{"question": "Welk land was bedekt met zwart?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 205.0}], "id": "30f6d897d230421f9e0019f4285dc5b5bEZKc31v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uw drommen zal Ik neerslaan onder het zwaard van helden, Barbaarse volken allemaal; Die zullen de trots van Egypte breken, En al zijn drommen verdelgen.", "qas": [{"question": "Welk land zal de trots worden vernietigd?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 108.0}], "id": "cc5a3e014bac49e6b54982bafa2c8808bEZKc32v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit is een klaaglied; men moet het zingen. De meisjes der volken zullen het zingen over Egypte; over heel zijn mensenmenigte zullen ze het zingen, zegt Jahweh, de Heer.", "qas": [{"question": "Welk land zullen de dochters van de naties het overbrengen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 88.0}], "id": "e1855ec919d74082806fb622d73132fcbEZKc32v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mensenkind, de bewoners van die puinhopen op Isra\u00ebls grondgebied zeggen: Abraham was maar alleen, en toch bezat hij het land; nu zijn we met velen, daarom is ons het land in bezit gegeven!", "qas": [{"question": "Wie was de enige man die het land bezat?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 73.0}], "id": "79de62f4c495433398951b1afd8b616abEZKc33v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik zal het land tot een eenzame steppe maken; er zal een einde komen aan zijn overmoedige trots, en de bergen van Isra\u00ebl zullen een wildernis zijn, die niemand durft betreden.", "qas": [{"question": "Welk land zullen de bergen zo verlaten zijn dat niemand er doorheen zal gaan?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 114.0}], "id": "3c7ad887fe5a4ec685b1c6f13ad2d251bEZKc33v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zoals ge u verheugd hebt over het erfdeel van Isra\u00ebls huis, omdat het verwoest ligt, zo zal Ik hetzelfde doen met u! Verwoest zult ge liggen, bergen van Se\u00efr, en heel Edom zal te gronde gaan! Z\u00f3 zullen ze erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Wiens huis was verlaten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 46.0}], "id": "00a54b1c7e3446408c6d974c8557e67dbEZKc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik ga weer mensen op u vestigen, Isra\u00ebl mijn volk: die zullen u bezitten en be\u00ebrven; nooit meer zult gij ze kinderloos maken.", "qas": [{"question": "Wie zal ik mensen over je heen leiden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 33.0}], "id": "0b891ea9f1e448478303830261f54c16bEZKc36v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mensenkind, toen het huis van Isra\u00ebl in zijn eigen land woonde, hebben ze door hun handel en wandel het verontreinigd; in mijn ogen was hun gedrag onrein als een maandvloeiing.", "qas": [{"question": "Wie leefde er op hun eigen land?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 17.0}], "id": "f456273192ba4fb78804a062904be79dbEZKc36v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dat ging Mij aan het hart, omwille van mijn heilige Naam, die door het huis van Isra\u00ebl ontwijd werd bij de volken, waar ze gekomen waren.", "qas": [{"question": "Wie heeft mijn heilige reputatie onder de naties geweigerd?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 67.0}], "id": "4a01cc92e90b4bdf83dad9864ed05981bEZKc36v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Weet w\u00e8l, dat Ik het niet om uwentwil doe, zegt Jahweh de Heer! Schaam u derhalve, en bloos over uw gedrag, huis van Isra\u00ebl!", "qas": [{"question": "Welke natie schaamt zich voor hun gedrag?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 117.0}], "id": "df378df828e247b2b6820aa0a00a5ff8bEZKc36v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom moet ge profeteren en zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer! Waarachtig, Ik ga uw graven openen, u opwekken uit uw graven, o mijn volk, en u terugbrengen naar Isra\u00ebls grond.", "qas": [{"question": "Waar ga je heen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 163.0}], "id": "a8b833c89ca741a4a447e7de39cd7b33bEZKc37v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "antwoord hun dan: Dit zegt Jahweh, de Heer! Waarachtig, Ik neem de stok van Josef en van de stammen Isra\u00ebls, die daarbij behoren, en voeg ze bij de stok van Juda, om er \u00e9\u00e9n stok van te maken, dat ze in mijn hand een eenheid vormen.", "qas": [{"question": "Welke stammen zijn geassocieerd met Joseph?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 100.0}], "id": "c396876bac194d57a1afe138c8d4294bbEZKc37v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maak ze tot \u00e9\u00e9n volk in het land, op de bergen van Isra\u00ebl. E\u00e9n koning zal over hen allen heersen; nimmermeer zullen ze twee volken vormen, of in twee koninkrijken verdeeld zijn.", "qas": [{"question": "Welk land zal ik ze \u00e9\u00e9n natie maken in het land?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 51.0}], "id": "7b9fa262be7440e7bbff66a48cbbe34abEZKc37v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan zal mijn dienaar David over hen als koning heersen: \u00e9\u00e9n herder voor hen allen. Ze zullen leven naar mijn geboden, en mijn wetten nauwkeurig onderhouden.", "qas": [{"question": "Wie zal er koning over zijn?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 21.0}], "id": "4c641aec05494acaa2300ff8423124edbEZKc37v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "in goddelijke gezichten bracht Hij mij naar het land Isra\u00ebl. Hij liet mij neer op een zeer hoge berg, en het leek alsof aan de zuidkant daarvan een stad was gebouwd.", "qas": [{"question": "Waar heeft hij me naartoe gebracht?", "answers": [{"text": "het land Isra\u00ebl", "answer_start": 44.0}], "id": "40f2908a6d1a481f80a9d94dbe840462bEZKc40v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mensenkind, gij moet het huis van Isra\u00ebl over de tempel, zijn afmetingen en zijn model gaan spreken, opdat ze zich schamen over hun misdaden.", "qas": [{"question": "Naar wiens huis zou je de tempel moeten omschrijven?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 21.0}], "id": "619850861c6b49b883e1e6ff953fcc51bEZKc43v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Omdat ze hen voor hun gruwelbeelden hebben gediend, en voor het huis van Isra\u00ebl een aanleiding tot zonde geweest zijn, daarom heb Ik mijn hand opgestoken, zegt Jahweh, de Heer,", "qas": [{"question": "Voor wie zijn ze een zondig obstakel geworden?", "answers": [{"text": "het huis van Isra\u00ebl", "answer_start": 60.0}], "id": "881cefdcaf5d41b69d27fb3bcbdf1c90bEZKc44v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Verder \u00e9\u00e9n lam uit elke kudde van tweehonderd stuks van Isra\u00ebls veestapel. Deze belastingen zijn voor het meeloffer, het brandoffer en het dankoffer bestemd, waardoor ge vergiffenis moet verkrijgen, zegt Jahweh, de Heer.", "qas": [{"question": "Waar stuurde de Heer schapen om verzoening te doen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 56.0}], "id": "d9a07e0e15db45368a4a15e8cef08d83bEZKc45v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo loopt de grens van het land. Aan de noordkant: van de grote zee af langs Chetlon in de richting van Chamat;", "qas": [{"question": "Van welke zee zal de grens van het land zijn?", "answers": [{"text": "grote zee", "answer_start": 57.0}], "id": "d01da56ea7014c498481a645a256bb7fbEZKc47v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit land moet ge volgens de stammen van Isra\u00ebl onder elkaar verdelen.", "qas": [{"question": "Wie zal het land voor zichzelf verdelen tussen de stammen van?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 40.0}], "id": "cea6142a9c3141a9a71579cd72ae2c4fbEZKc47v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Naast het gebied van Gad, aan de kant van de N\u00e9geb, ten zuiden, loopt de grens. Deze gaat van Tamar over het water van Meribat-Kadesj en langs de beek naar de grote zee.", "qas": [{"question": "Vanuit welke stad loopt de grens vandaan?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 94.0}], "id": "ca6a7ce0c37d482a85097dd012ab8867bEZKc48v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tot zover dus over het land, dat ge aan de stammen van Isra\u00ebl als erfdeel moet toewijzen, en over hun stamgebieden, spreekt Jahweh, de Heer.", "qas": [{"question": "Aan welke stammen ga je dit land toewijzen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 55.0}], "id": "7ad5d8229deb4673be18a16563e0fbd5bEZKc48v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De stadspoorten zijn naar de stammen van Isra\u00ebl genoemd. Aan de noordkant, die vijf en veertighonderd el lang is, liggen drie poorten: een Rubenpoort, een Judapoort en een Levipoort.", "qas": [{"question": "De poorten van de stad worden vernoemd naar de stammen van wat?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 41.0}], "id": "3e2841aaaa70417f898e5b8146c0b895bEZKc48v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De stadspoorten zijn naar de stammen van Isra\u00ebl genoemd. Aan de noordkant, die vijf en veertighonderd el lang is, liggen drie poorten: een Rubenpoort, een Judapoort en een Levipoort.", "qas": [{"question": "Welke stam zal de enige zijn die de stad kan betreden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 41.0}], "id": "1c4e74e32f2644cbadd47fe7bda5cebebEZKc48v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De N\u00e9geb zal Esau\u2019s gebergte bezetten, De Sjefela de Filistijnen, Efra\u00efm de velden van Samaria, En Benjamin Gilad!", "qas": [{"question": "Welk gebied zal de Shephelah samen met Efraim in bezit nemen?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 87.0}], "id": "ec0c6f0318544e12a616314ee04a9fbabOBAc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het woord van Jahweh, dat gericht werd tot Sofonias, den zoon van Koesji, zoon van Gedalja, zoon van Amarja, zoon van Ezekias, in de dagen van Josias, den zoon van Amon en koning van Juda.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Cushi?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 164.0}], "id": "c6e8bf2fe6904f44a0272b8adc54d426bZEPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Gaza wordt een verlaten oord, Asjkelon een woestijn; Asjdod wordt opgejaagd op klaarlichte dag, Ekron ontworteld!", "qas": [{"question": "Wat wordt er een hoop ru\u00efnes?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 101.0}], "id": "14de4c9c257e490db12bad3dc51845e7bZEPc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wee u, bewoners der zeekust, Volk der Kretenzen: Het woord van Jahweh komt over u! Kana\u00e4n, Ik zal u verwoesten, Land der Filistijnen, ge zult zonder inwoners zijn!", "qas": [{"question": "Wat is het land van de Filistijnen?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 83.0}], "id": "73331cc536ef444689fe9b44f631ee50bZEPc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze valt het Overschot ten deel Van Juda\u2019s huis. Zij zullen daar weiden, en in Asjkelons huizen \u2018s Avonds gaan rusten; Want Jahweh, hun God, zal weer naar hen omzien, Keert hun lot weer ten beste!", "qas": [{"question": "Wiens koninkrijk zullen degenen die vertrokken zijn in bezit nemen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 35.0}], "id": "844b7677406d4beb84541abf5a7b5a2cbZEPc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik heb het honen van Moab gehoord, En het schimpen der zonen van Ammon, Die mijn volk hebben gesmaad, Een hoge toon tegen zijn land gevoerd.", "qas": [{"question": "Waar woonden de Ammonieten?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 21.0}], "id": "6d16bed72b7c4ea4885832922f791e81bZEPc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo waar Ik leef, spreekt Jahweh der heirscharen, Isra\u00ebls God: Daarom zal Moab als Sodoma worden, Als Gomorra de zonen van Ammon. Een veld met doornen zal het worden, Een zouthoop, een steppe voor eeuwig; Het Overschot van mijn volk maakt het buit, De Rest van mijn natie ontvangt het tot erfdeel!", "qas": [{"question": "Welke stad zal zijn zoals Sodom en de Ammonieten zoals Gomorra?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 73.0}], "id": "1da2f3e3b0974fcc8703f003c2b4204abZEPc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Haar profeten ijdele zwetsers, Trouweloze mannen; Haar priesters bezoedelen het heilige, En verkrachten de wet.", "qas": [{"question": "Wiens wetten overtreden haar priesters?", "answers": [{"text": "profeten", "answer_start": 5.0}], "id": "0fdbe4f4ae87438083a93423dd49125ebZEPc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Jahweh heft uw straffen op, En ruimt uw vijand uit de weg; Jahweh, Isra\u00ebls Koning, is in uw midden, Gij zult geen rampen meer zien!", "qas": [{"question": "Wiens koning zit er in je midden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 72.0}], "id": "1a44156f1eea4d8587efb5b2b3d170abbZEPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen sprak de engel van Jahweh: Jahweh der heirscharen; hoe lang moet het nog duren, eer Gij U ontfermt over Jerusalem en de steden van Juda, waarop Gij nu reeds zeventig jaren vergramd zijt?", "qas": [{"question": "Welke stad vroeg de engel des Heren om medeleven?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 136.0}], "id": "4e97dbe76ddb4f00a870f4eb73a24877bZECc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik zei tot den engel, die tot mij sprak: Wat hebben die te betekenen? Hij antwoordde mij: Dat zijn de horens, die Juda, Isra\u00ebl en Jerusalem hebben verstrooid.", "qas": [{"question": "In welke stad zei de engel die met mij sprak hoorns waren verspreid?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 114.0}], "id": "2f9b33f346a6458390130700fa9e8b7fbZECc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh zal Juda tot erfdeel bezitten op de heilige grond, En Jerusalem weer uitverkiezen.", "qas": [{"question": "Welke stad zal de Heer kiezen om in bezit te nemen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 11.0}], "id": "4f3211d6a22746bfb67c00375aa7c6dfbZECc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het vierde jaar van koning Darius, op de vierde dag van de negende maand, de maand Kislew, werd het woord van Jahweh tot Zakarias gericht.", "qas": [{"question": "Wie was koning in zijn vierde jaar?", "answers": [{"text": "Darius", "answer_start": 30.0}], "id": "84062134fb7d4d6497b994abb4ef9c78bZECc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En zoals gij onder de volken een vloek zijt geweest, huis van Juda en Isra\u00ebls huis, zo zult gij door mijn redding een zegening zijn. Weest dus niet bang, en houdt moed!", "qas": [{"question": "Welke natie was samen met Isra\u00ebl een vloek voor de naties?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 62.0}], "id": "d1e139ad68e54de48495a8203e5b977cbZECc8v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo spreekt Jahweh der heirscharen: In die dagen zullen tien mannen uit alle talen der volken de slip van \u00e9\u00e9n joodsen man grijpen, vasthouden, en zeggen: Wij gaan met u mee; want wij hebben gehoord, dat God met u is!", "qas": [{"question": "Over welke religie heerst de Heer?", "answers": [{"text": "joods", "answer_start": 109.0}], "id": "16fd4caf2de84eba9fdb96c71878bc47bZECc8v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Een godsspraak: Het woord van Jahweh is over het land van Chadrak gekomen, Het zet zich in Damascus neer: Want Jahweh behoren de steden van Aram,", "qas": [{"question": "Welke stad is de focus van het orakel?", "answers": [{"text": "Damascus", "answer_start": 91.0}], "id": "e9318af053864f2393983df131aa37f2bZECc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jahweh zal boven hen verschijnen, Zijn pijl zal vliegen als de bliksem, De Heer Jahweh blaast de bazuin. Hij schiet uit als een orkaan uit het zuiden:", "qas": [{"question": "Wie blaast de trompet en de sally op de zuidelijke stormwinden?", "answers": [{"text": "De Heer Jahweh", "answer_start": 72.0}], "id": "896ea39741f443aa80eba38f74886d89bZECc9v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze trekken door de Onheil-zee, en slaan op haar golven; De kolken van de Nijl liggen droog! De trots van Assjoer ligt op de grond, Egypte\u2019s schepter moet wijken:", "qas": [{"question": "Welke rivier zal opdrogen?", "answers": [{"text": "Nijl", "answer_start": 73.0}], "id": "c9cbe1232d5e43e1b458c320ae9ad63fbZECc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Libanon, open uw poorten, Opdat het vuur uw ceders verteert;", "qas": [{"question": "Welk land opent zijn poorten?", "answers": [{"text": "Libanon", "answer_start": 0.0}], "id": "0991b79bc8ac49d69b846a641992286abZECc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vervolgens brak ik mijn tweede stok \u201cBand\u201d in stukken: om de broederschap tussen Juda en Isra\u00ebl te verbreken.", "qas": [{"question": "Wie heb ik de tweede staf doormidden gesneden om het verbond van broederschap tussen Juda en te vernietigen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 89.0}], "id": "1b2ce9610d0641058bb247ff25da17f3bZECc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Een godsspraak: Het woord van Jahweh over Isra\u00ebl. De godsspraak van Jahweh, die de hemelen spant, de aarde grondt, en de geest der mensen in zijn binnenste vormt.", "qas": [{"question": "Wie betreft de openbaring van het woord van de Heer?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 42.0}], "id": "138461e8a5c3486aba9bd8835b81ca5bbZECc12v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan zal Jahweh op die dag Jerusalems burgers dekken met zijn schild: de zwakste van hen zal een David worden op die dag. het huis van David een God, en als de Engel van Jahweh aan hun spits.", "qas": [{"question": "Wie zal de dynastie van David zijn?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 144.0}], "id": "7331f4f4d84b4b59a3fe0cb7815ba52ebZECc12v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan stort Ik over het huis van David een geest van genade en smeking uit, en zij zullen opblikken tot Hem, dien zij hebben doorstoken; zij zullen over Hem treuren als over een enigen zoon. als over een eerstgeborene over Hem wenen.", "qas": [{"question": "Wie is de koning van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 31.0}], "id": "0d316a3a761e44aca84b592aae2d0fb9bZECc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op die dag zal er voor het huis van David en voor de bewoners van Jerusalem een bron ontspringen tegen zonde en onreinheid.", "qas": [{"question": "Wie was de leider van de dynastie?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 36.0}], "id": "313d8ecab0164b5fa53992d65bd292d6bZECc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan zult gij vluchten door het dal van mijn bergen; want het dal van de bergen loopt uit op de plaats, waar Ik red. Maar ge zult moeten vluchten, zoals ge voor de aardbeving vloodt in de tijd van Ozias, den koning van Juda. Dan komt Jahweh, mijn God, en alle Heiligen met Hem!", "qas": [{"question": "Waar kwam koning Uzziah vandaan?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 218.0}], "id": "4320e3681b844ad0a2729ae6e80f6319bZECc14v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Heel het land wordt een vlakte van G\u00e9ba tot Rimmon, ten zuiden. Maar Jerusalem zal worden verheven, en op zijn plaats blijven tronen, van de Benjamin-poort tot de vroegere Hoekpoort, van de Chananel-toren tot de koninklijke graven.", "qas": [{"question": "Waar zal het land veranderen van Geba naar?", "answers": [{"text": "Rimmon", "answer_start": 44.0}], "id": "77f4dfa401e04e79bed2950aae475739bZECc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En Juda zal de gast van Jerusalem zijn: de rijkdom van alle omliggende volken wordt opgestapeld: goud, zilver en kleren in geweldige massa!", "qas": [{"question": "Wie gaat er vechten in Jeruzalem?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 3.0}], "id": "a6e0f598d0aa4e88a922ca3728e8ce45bZECc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terwijl ze nu uittrokken, ontmoetten ze een man van Cyrene, Simon genaamd; hem dwongen ze, zijn kruis te dragen.", "qas": [{"question": "Wie hebben de Cyrene mannen gevonden?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 60.0}], "id": "41c2a06988e54885aa384cc809d3dfa3bMATc27v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terwijl ze nu uittrokken, ontmoetten ze een man van Cyrene, Simon genaamd; hem dwongen ze, zijn kruis te dragen.", "qas": [{"question": "Waar kwam Simon vandaan?", "answers": [{"text": "Cyrene", "answer_start": 52.0}], "id": "23d466dce4f84283912717aaafc194e2bMATc27v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nadat Johannes was gevangen gezet, kwam Jesus in Galilea, en verkondigde het Evangelie van het koninkrijk Gods.", "qas": [{"question": "Waar ging Jezus heen om het evangelie van God te verkondigen?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 49.0}], "id": "91b1760b0cbb4575a4beac37797664e6bMRKc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Hij eens langs het meer van Galilea ging, zag Hij Simon en Andreas, den broer van Simon, het net uitwerpen in het meer; want ze waren vissers.", "qas": [{"question": "Waar zag Simon Andrew vissen?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 33.0}], "id": "feddc03fef5743bea2e76556b89426eabMRKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen zij de synagoge hadden verlaten, begaven zij zich, van Jakobus en Johannes vergezeld, rechtstreeks naar het huis van Simon en Andreas.", "qas": [{"question": "Wie was Andrew's vader?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 122.0}], "id": "53d5be9c070e4437b093bad4a9a03ad8bMRKc1v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo trok Hij heel Galilea rond: Hij preekte in hun synagogen, en dreef de duivels uit.", "qas": [{"question": "Waar predikte hij?", "answers": [{"text": "synagogen", "answer_start": 50.0}], "id": "a0d35795fedb4371a177c0d91efcf6cbbMRKc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het voorbijgaan zag Hij Levi, den zoon van Alfeus, aan het tolhuis zitten; en Hij zei hem: Volg Mij! Hij stond op, en volgde Hem.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Alphaeus?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 27.0}], "id": "f904d85213394734a5e18ca8fd19793cbMRKc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eens ging Hij weer een synagoge binnen; daar was een man wiens hand verdord was.", "qas": [{"question": "Wie ging de synagoge weer binnen?", "answers": [{"text": "een man", "answer_start": 49.0}], "id": "0cafb7c6e3c44554865f85239c233592bMRKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu ging Jesus met zijn leerlingen terug naar het meer, en een talrijke schare uit Galilea volgde Hem. Ook uit Judea,", "qas": [{"question": "Waar volgde een groot aantal mensen Jezus?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 82.0}], "id": "caf933909a2e49df9c772658c435e5cfbMRKc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer dus de satan in opstand komt tegen zichzelf, en verdeeld is, dan kan hij geen stand houden, maar het loopt met hem af.", "qas": [{"question": "Wie is verdeeld en kan er niet tegen?", "answers": [{"text": "satan", "answer_start": 15.0}], "id": "190345b3ce7648f89f70120ce550dab2bMRKc3v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit zijn de lieden langs de weg, waar het woord wordt gezaaid: wanneer ze het hebben gehoord, komt aanstonds de satan en rooft het woord, dat in hen was gezaaid.", "qas": [{"question": "Wie grijpt het woord dat erin is gezaaid?", "answers": [{"text": "satan", "answer_start": 112.0}], "id": "00ce554994514f79ad2f3fe6626063ffbMRKc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen verzochten ze Hem, om heen te gaan uit hun gebied.", "qas": [{"question": "Wie hebben de mensen gevraagd hun regio te verlaten?", "answers": [{"text": "Hem", "answer_start": 19.0}], "id": "2464ed84528140eb831da9144fd9f06cbMRKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Is Hij niet de timmerman, de zoon van Maria, de broer van Jakobus en Josef, Judas en Simon; en leven zijn zusters niet hier onder ons? En ze ergerden zich aan Hem.", "qas": [{"question": "Wie is de moeder van de timmerman?", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 38.0}], "id": "38c18dfcacaa4799b108d549c9028a17bMRKc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook koning Herodes hoorde van Hem: want zijn naam werd beroemd. Men zeide: Johannes de Doper is van de doden opgestaan; daarom werken die krachten in Hem.", "qas": [{"question": "Wie is er uit de dood opgevoed?", "answers": [{"text": "Johannes de Doper", "answer_start": 75.0}], "id": "6ad0fef60a7f4d77bcfe11f9de88a772bMRKc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Anderen zeiden: Het is Elias. Anderen weer: Hij is een gewone profeet.", "qas": [{"question": "Wie zeiden sommigen dat het een profeet was?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 23.0}], "id": "1e16c6ff67be43c696eaee87f8c7f7dfbMRKc6v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Johannes had tot Herodes gezegd: Ge moogt de vrouw van uw broer niet hebben.", "qas": [{"question": "Wie heeft John dat verteld?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 22.0}], "id": "0897959b6c2045fcbde7ac9a97363947bMRKc6v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar er kwam een gunstige dag, toen Herodes op zijn verjaringsfeest een maaltijd gaf aan zijn groten en legeroversten en de aanzienlijken van Galilea.", "qas": [{"question": "Wie gaf er een banket op zijn verjaardag?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 36.0}], "id": "19151d4ede6d4f1cba6bcea23d7ab814bMRKc6v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar er kwam een gunstige dag, toen Herodes op zijn verjaringsfeest een maaltijd gaf aan zijn groten en legeroversten en de aanzienlijken van Galilea.", "qas": [{"question": "Herodes gaf op zijn verjaardag een banket voor zijn rechtbankfunctionarissen, militaire commandanten en leiders van welke regio?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 142.0}], "id": "dd2194206b21456aa3ef14f8895de418bMRKc6v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Jesus uitsteeg, zag Hij dus een talrijke schare. Hij had medelijden met hen, daar ze als schapen zonder herder waren; en Hij begon ze velerlei dingen te leren.", "qas": [{"question": "Wie heeft ze veel geleerd?", "answers": [{"text": "herder", "answer_start": 109.0}], "id": "363cc598af8e45c498eb4516faca5901bMRKc6v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nauwelijks waren ze uit de boot gegaan, of men had Hem herkend.", "qas": [{"question": "Wie herkende mensen meteen?", "answers": [{"text": "Hem", "answer_start": 51.0}], "id": "912659cc6de34e2899bac959e20ecef3bMRKc6v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gods gebod verwaarloost gij, maar aan de overlevering der mensen houdt gij vast.", "qas": [{"question": "Voor wiens bevel heb je geen respect?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "b95086cd4b1d495aa666ec33b1d68444bMRKc7v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo verkracht gij Gods woord door uw overlevering, die gij blijft leren. En dergelijke dingen doet gij bij hopen.", "qas": [{"question": "Wiens woord vernietig je door je traditie?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 17.0}], "id": "7c748cdd1aa74189a501e658e6421f54bMRKc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu kwamen de farize\u00ebn, en begonnen met Hem te twisten: ze eisten van Hem een teken uit de hemel, om Hem op de proef te stellen.", "qas": [{"question": "Met wie hebben de Farizee\u00ebn ruzie gemaakt?", "answers": [{"text": "hem", "answer_start": 90.0}], "id": "43a6cfa9c8354535a7ed05bcf168b119bMRKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nog sprak Hij tot hen: Voorwaar, Ik zeg u: Daar zijn er onder de hier aanwezigen, die de dood niet zullen smaken, voordat ze het koninkrijk Gods hebben zien komen in kracht.", "qas": [{"question": "Wiens koninkrijk zei hij dat het met macht zou komen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 140.0}], "id": "b812668b21594f51bfa17157087c591cbMRKc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze ondervroegen Hem dus: Waarom zeggen de farize\u00ebn en schriftgeleerden dan, dat eerst Elias komen moet?", "qas": [{"question": "Wie zeiden volgens de experts in de wet dat ze eerst moeten komen?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 86.0}], "id": "dd90b527cdf24892937699ad4de90a55bMRKc9v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zij vertrokken vandaar, en reisden Galilea door. Maar Hij wilde niet, dat iemand het wist;", "qas": [{"question": "Waar komen de discipelen vandaan?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 35.0}], "id": "d8422984228e4e2a98226d417daa953cbMRKc9v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen vertrok Hij vandaar, en ging naar het gebied van Judea en naar het Overjordaanse. En weer kwam er veel volk naar Hem toe, en onderwees Hij hen, zoals Hij gewoon was.", "qas": [{"question": "Waar ging Jezus heen nadat hij Jeruzalem had verlaten?", "answers": [{"text": "Judea", "answer_start": 54.0}], "id": "dcd13997e59c43bca1a4f8760825a0c3bMRKc10v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu kwamen Jakobus en Johannes, de zonen van Zebede\u00fcs, naar Hem toe, en zeiden: Meester, we wensen, dat Gij voor ons doet, wat we U willen vragen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van James' vader?", "answers": [{"text": "Zebede\u00fcs", "answer_start": 44.0}], "id": "df556a1de550467c89a0f5a6815a923dbMRKc10v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu kwamen Jakobus en Johannes, de zonen van Zebede\u00fcs, naar Hem toe, en zeiden: Meester, we wensen, dat Gij voor ons doet, wat we U willen vragen.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van James en John?", "answers": [{"text": "Zebede\u00fcs", "answer_start": 44.0}], "id": "839c088fcb3c41b5a0d3ad4e6d2f7a9bbMRKc10v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Velen vielen tegen hem uit, om hem tot zwijgen te brengen. Maar hij riep nog harder: Zoon van David, ontferm U mijner!", "qas": [{"question": "Wie zei hij dat hij genadig was?", "answers": [{"text": "Zoon van David", "answer_start": 85.0}], "id": "557daad99b034696a426673ec85ce4e9bMRKc10v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze brachten het veulen bij Jesus, en legden er hun mantels op; en Hij zette Zich daarop neer.", "qas": [{"question": "Wie zat er op het hengstveulen?", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 66.0}], "id": "f4a3dad79eda48f4abbff02a9b9f9a7abMRKc11v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gezegend die komt in de naam des Heren; Gezegend het rijk van onzen vader David, dat komt; Hosanna in den hogen!", "qas": [{"question": "Wie is onze vader?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 74.0}], "id": "09fa861cb5694b459c86ad82031a1bf9bMRKc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo trok Hij Jerusalem en de tempel binnen. En toen Hij alles had afgezien, en het intussen laat was geworden, keerde Hij met de twaalf naar Bet\u00e1ni\u00eb terug.", "qas": [{"question": "Waar is Jezus binnengekomen?", "answers": [{"text": "de tempel", "answer_start": 25.0}], "id": "442c3d9ea93c42a092e8a5463f71c7cbbMRKc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus gaf hun ten antwoord: Hebt Godsgeloof!", "qas": [{"question": "In wie zei Jezus dat ze geloofden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 33.0}], "id": "bd72d15a3f774c2fa79610a854118a61bMRKc11v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David zelf heeft in den Heiligen Geest gezegd: \u201cDe Heer heeft gesproken tot mijn Heer: Zet U aan mijn rechterhand, Totdat Ik uw vijanden leg Als een voetbank voor uw voeten.\u201d", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eGa aan mijn rechterhand zitten, totdat ik je vijanden onder je voeten leg?\u201d", "answers": [{"text": "De Heer", "answer_start": 48.0}], "id": "5426633428274071868d7fdab33f4bdbbMRKc12v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "David zelf noemt Hem dus Heer; hoe is Hij dan zijn zoon? En de grote menigte luisterde graag naar Hem.", "qas": [{"question": "Wie noemde hem Heer?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 0.0}], "id": "e687b791bf2048dca19e44ae87c27519bMRKc12v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer gij de gruwel der ontheiliging ziet staan, waar hij niet staan mag, \u2014die het leest, begrijpe het! \u2014laten zij, die in Judea zijn, dan naar de bergen vluchten;", "qas": [{"question": "Waar vluchten die in Judea naar toe?", "answers": [{"text": "de bergen", "answer_start": 146.0}], "id": "ae50130d60bd4807893e14335266e24ebMRKc13v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terwijl Hij nu te Bet\u00e1ni\u00eb was in het huis van Simon den melaatse, en aanlag aan tafel, kwam er een vrouw, die een albasten kruik vol echte, kostbare nardus droeg; ze brak de kruik stuk, en goot de nardus uit over zijn hoofd.", "qas": [{"question": "Wie was de melaatse in Bethany?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 46.0}], "id": "12e3fb1620dd4ea0abed82a1575bb03bbMRKc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En nadat zij de lofzang hadden gezongen, gingen zij naar de Olijfberg.", "qas": [{"question": "Waar ging de groep heen na het zingen van een hymne?", "answers": [{"text": "Olijfberg", "answer_start": 60.0}], "id": "c3ccf3da8b164a74a801004d95eca0d1bMRKc14v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wanneer Ik verrezen zal zijn, zal Ik u voorgaan naar Galilea.", "qas": [{"question": "Waar ga ik heen nadat ik ben opgevoed?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 58.0}], "id": "10035724e2c24ece8ad2977c60f0531fbMRKc14v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De opperpriesters en heel de Hoge Raad zochten nu naar een aanklacht tegen Jesus, om Hem ter dood te brengen. Maar ze vonden niets.", "qas": [{"question": "Wie wilden de overpriesters en het hele Sanhedrin ter dood brengen?", "answers": [{"text": "Hem", "answer_start": 85.0}], "id": "78ec18be20874f6b9719c4f9da204cb5bMRKc14v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus ondervroeg Hem: Zijt Gij de Koning der Joden? Hij gaf hem ten antwoord: Ge zegt het.", "qas": [{"question": "Wie vroeg hem: \u201eBen jij de koning van de Joden?\u201d", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "88ae00e7985c484187300c404e8b95e2bMRKc15v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus vroeg Hem opnieuw: Antwoordt Gij niets? Zie, wat zware beschuldiging ze tegen U inbrengen.", "qas": [{"question": "Wie vroeg hem om te kijken naar hoeveel aanklachten hij tegen hem werd ingediend?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "9ea66c802c3f46d58f3fe75aca41e5a8bMRKc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu zat er een zekere Barabbas gevangen tegelijk met andere oproermakers, die bij het oproer een moord hadden begaan.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de man die gevangen zat met rebellen?", "answers": [{"text": "Barabbas", "answer_start": 21.0}], "id": "17964396df4e48da839fe56adf79efccbMRKc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus hernam, en sprak tot hen: Wat moet ik dan met Hem doen, dien gij Koning der Joden noemt?", "qas": [{"question": "Wie vroeg hen wat ze wilden doen met de koning der Joden?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "0b488a97eb2948f2941c3845080eee40bMRKc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus zei hun: Wat heeft Hij dan voor kwaad gedaan? Maar ze schreeuwden nog harder: Kruisig Hem!", "qas": [{"question": "Wie vroeg hen: \u201eWaarom?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "67fd3ec142b0455b8670a60ddfce248cbMRKc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen liet Pilatus hun Barabbas vrij, om het volk terwille te zijn: maar Jesus liet hij geselen, en gaf Hem over, om te worden gekruisigd.", "qas": [{"question": "Wie heeft Barabbas vrijgegeven voor de menigte?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 10.0}], "id": "2fe7953e0a1347d4b7161695724d5a12bMRKc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "de Christus, Isra\u00ebls Koning, kome nu eens af van het kruis, opdat we het zien en geloven! Zelfs zij beschimpten Hem, die met Hem waren gekruisigd.", "qas": [{"question": "Van wie was Christus de koning?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 13.0}], "id": "0eea6ae3e6f04bac8d7f52127239d29fbMRKc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sommigen, die daar stonden, hoorden het en zeiden: Zie, Hij roept Elias.", "qas": [{"question": "Wie zeiden sommige omstanders dat hij belde?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 66.0}], "id": "32f6dfb6d9204a96aea7088bd8ff8497bMRKc15v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kwam Josef van Arimatea, een voornaam raadsheer, die ook zelf het koninkrijk Gods verwachtte, en ging vrijmoedig naar Pilatus, om hem het lichaam van Jesus te vragen.", "qas": [{"question": "Waar ging Jozef van Arimathea heen om het lichaam van Jezus te vragen?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 118.0}], "id": "3d0cf830818e4916a2d5ce59b5b38109bMRKc15v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen de Heer Jesus met hen gesproken had, is Hij opgenomen ten hemel, en is neergezeten aan de rechterhand Gods.", "qas": [{"question": "Wie was Jezus aan de rechterhand?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 107.0}], "id": "2df2ab5dfefd4ea4909a0be83c3feaf5bMRKc16v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In de dagen van Herodes, koning van Judea, was er een priester Zakarias geheten, uit het priesterlijk geslacht van Abias; zijn vrouw behoorde tot de dochters van A\u00e4ron, en heette Elisabet.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Elizabeth?", "answers": [{"text": "zijn vrouw", "answer_start": 122.0}], "id": "ea7e893433934253990a443e4811635bbLUKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In de dagen van Herodes, koning van Judea, was er een priester Zakarias geheten, uit het priesterlijk geslacht van Abias; zijn vrouw behoorde tot de dochters van A\u00e4ron, en heette Elisabet.", "qas": [{"question": "Waar was Herodes koning?", "answers": [{"text": "Judea", "answer_start": 36.0}], "id": "42637823f5664a0d8576ec1da61c15dfbLUKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En vele kinderen van Isra\u00ebl zal hij bekeren tot den Heer hun God;", "qas": [{"question": "Van welke natie zal de Heer velen keren?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 21.0}], "id": "0ae1d0e1800f49cd80d31771defcee34bLUKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hij zal voor Hem uitgaan met de geest en de macht van Elias, om de harten der vaders tot de kinderen terug te brengen, en de weerspannigen tot de gezindheid van rechtvaardigen, en den Heer een goedgestemd volk gaan bereiden.", "qas": [{"question": "Wiens geest en kracht zal hij volgen?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 54.0}], "id": "b10e829c6c4847f384398b16bc46617bbLUKc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De engel antwoordde hem: Ik ben G\u00e1bri\u00ebl; ik sta voor Gods aanschijn, en ben gezonden, om u toe te spreken, en u deze blijde boodschap te brengen.", "qas": [{"question": "Wie is er gestuurd om met je te praten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 53.0}], "id": "a69f28a259a34da198ab92452cabb1c1bLUKc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit heeft de Heer voor mij gedaan, toen Hij neerzag, om mijn schande bij de mensen weg te nemen.", "qas": [{"question": "Wie heeft dit voor mij gedaan?", "answers": [{"text": "de Heer", "answer_start": 10.0}], "id": "e443301c00be4f72a5e77eea4cdb1f11bLUKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De engel zeide haar: Vrees niet, Maria, want gij hebt genade gevonden bij God.", "qas": [{"question": "Met wie vond Mary een gunst?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 74.0}], "id": "c32e91cc53184e9ab9a059e8cdff4301bLUKc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maria sprak tot den engel: Hoe kan dit geschieden, daar ik geen man beken?", "qas": [{"question": "Wie vroeg de engel: \u201eHoe zal dit zijn?\u201d", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 0.0}], "id": "476071eae8b0441e893c4f2e81bd304abLUKc1v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu sprak Maria: Zie de dienstmaagd des Heren; mij geschiede naar uw woord. En de engel ging van haar heen.", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eJa, ik ben een dienaar van de Heer; laat mij dit volgens uw woord overkomen.\u201d", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 9.0}], "id": "956a7403d1bf4175b9854dbf95e93e48bLUKc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die dagen ging Maria op weg, en spoedde zich het bergland in, naar een stad van Juda.", "qas": [{"question": "Wie ging haastig het heuvelland in?", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 18.0}], "id": "3d19f0e377aa4900a307e0e6f9021e63bLUKc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die dagen ging Maria op weg, en spoedde zich het bergland in, naar een stad van Juda.", "qas": [{"question": "Naar welke stad ging Mary?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 83.0}], "id": "4bf5668c07604cb99d33a146f714c773bLUKc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maria sprak: Mijn ziel prijst groot den Heer, Mijn geest jubelt van vreugde", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eMijn ziel verheft de Heer\u201d?", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 0.0}], "id": "917d96a0a5d14ac5be5df7e6188331ccbLUKc1v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In God, mijn Redder;", "qas": [{"question": "Wie is mijn Redder?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 3.0}], "id": "799df2a29c804fcdb32a2ff639fbdba2bLUKc1v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maria bleef ongeveer drie maanden bij haar; toen keerde ze terug naar huis.", "qas": [{"question": "Wie is er ongeveer drie maanden bij Elizabeth gebleven?", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 0.0}], "id": "fa243337d3854d1988aa755335c86249bLUKc1v56/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar op hetzelfde ogenblik ging zijn mond en tong los; hij sprak, en zegende God.", "qas": [{"question": "Wie heeft Zacharia gezegend?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 77.0}], "id": "395c30948bf549a5a6bb1da8811b8cafbLUKc1v64/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die dagen nu verscheen er een besluit van keizer Augustus, om een volkstelling over heel de wereld te houden.", "qas": [{"question": "Wie heeft het decreet uitgegeven om het hele rijk te registreren voor belastingen?", "answers": [{"text": "Augustus", "answer_start": 52.0}], "id": "cd9b2c254c6441828e3afbabf143bfbcbLUKc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deze volkstelling had plaats, eer Quirinius landvoogd van Syri\u00eb was.", "qas": [{"question": "Van welk land was de gouverneur van Quirinius?", "answers": [{"text": "Syri\u00eb", "answer_start": 58.0}], "id": "6594c36a3e4c4f10880f33031d01171ebLUKc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deze volkstelling had plaats, eer Quirinius landvoogd van Syri\u00eb was.", "qas": [{"question": "Wie was de eerste gouverneur van Syri\u00eb?", "answers": [{"text": "Quirinius", "answer_start": 34.0}], "id": "d606673c84ac4af29b94ed566126d7fcbLUKc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En daar Josef uit het huis en het geslacht van David was, vertrok ook hij uit Galilea, uit de stad N\u00e1zaret, naar Judea naar de stad van David, B\u00e9tlehem geheten,", "qas": [{"question": "Waar is Joseph vandaan gekomen?", "answers": [{"text": "Judea", "answer_start": 113.0}], "id": "d07cfb315f754dba9bafc18d8b64d521bLUKc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Heden is u in de stad van David een Verlosser geboren, Christus de Heer!", "qas": [{"question": "Wie is de Heer?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 55.0}], "id": "46a005fc67a0443a89c4b8669b141084bLUKc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En plotseling was de engel door een hemelse legerschare omringd; ze loofden God, en zeiden:", "qas": [{"question": "Wie heeft de engel geprezen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 76.0}], "id": "c21669e3092247c0851fcc959a0ea171bLUKc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu keerden de herders weer terug; ze loofden God, en zongen Hem lof, om al wat ze hadden gehoord en gezien, juist zoals het hun was gezegd.", "qas": [{"question": "Wie hebben de herders geprezen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 45.0}], "id": "ad928417a6864163964acf20c6bb52a8bLUKc2v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zie, nu was er te Jerusalem een man, Simeon genaamd; hij was een rechtvaardig en godvrezend man, die verlangend uitzag naar de vertroosting van Isra\u00ebl, en over wien de Heilige Geest was gekomen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de man in Jeruzalem?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 37.0}], "id": "1010403ad73546aab51f82b3e2659a06bLUKc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nam ook hij Het in zijn armen, zegende God, en sprak:", "qas": [{"question": "Simeon nam hem in zijn armen en zegende wie?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 39.0}], "id": "7c1deffd06ac433198673906e1cc8454bLUKc2v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Simeon zegende hen, en sprak tot Maria, zijn moeder: Zie, Hij is bestemd tot val en opstanding van velen in Isra\u00ebl, en tot een teken van tegenspraak;", "qas": [{"question": "Wie heeft ze gezegend?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 0.0}], "id": "1308c48348e6406d82bc2dd4c097b124bLUKc2v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Simeon zegende hen, en sprak tot Maria, zijn moeder: Zie, Hij is bestemd tot val en opstanding van velen in Isra\u00ebl, en tot een teken van tegenspraak;", "qas": [{"question": "Van welk land zei Simeon dat hij voorbestemd was om een teken te zijn?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 108.0}], "id": "1ba811a8e85e4bbfb8c45d5896abd8cdbLUKc2v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het vijftiende regeringsjaar van keizer Tiberius, toen Pontius Pilatus landvoogd was van Judea, Herodes viervorst van Galilea, zijn broer Filippus viervorst van Iturea en het gewest Trachonitis, en Lus\u00e1nias viervorst van Abilene.", "qas": [{"question": "Waar was Lysanias tetarch?", "answers": [{"text": "Abilene", "answer_start": 224.0}], "id": "c0aaeade8d2844aa89d899d0e2c316eebLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In het vijftiende regeringsjaar van keizer Tiberius, toen Pontius Pilatus landvoogd was van Judea, Herodes viervorst van Galilea, zijn broer Filippus viervorst van Iturea en het gewest Trachonitis, en Lus\u00e1nias viervorst van Abilene.", "qas": [{"question": "Herodes was een zoektocht van welke regio?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 121.0}], "id": "a9de0d1f553c4199afcd32b8308923c2bLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "onder den hogepriester Annas en K\u00e1ifas, kwam Gods woord tot Johannes, den zoon van Zakarias, in de woestijn.", "qas": [{"question": "Welk woord kwam Johannes, de zoon van Zacharia?", "answers": [{"text": "Gods", "answer_start": 45.0}], "id": "b1ff93f9d7ff437c963875c3b7552fa6bLUKc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Brengt dus waardige vruchten van boetvaardigheid voort: en gaat niet zeggen bij uzelf: We hebben Abraham tot vader. Want ik zeg u, dat God de macht heeft, om uit deze stenen voor Abraham kinderen te verwekken.", "qas": [{"question": "Wie kan kinderen opvoeden voor Abraham?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 135.0}], "id": "660a11a1123c46ddb304a3870bf7ac16bLUKc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar toen het volk in spanning kwam, en allen zich begonnen af te vragen, of Johannes misschien de Christus kon zijn.", "qas": [{"question": "Wat vroegen de mensen zich af of John dat kon zijn?", "answers": [{"text": "de Christus", "answer_start": 96.0}], "id": "a64085e718f64bebbffe7ddd7112d359bLUKc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij stapte in een der boten, die aan Simon toebehoorde, en verzocht hem, een weinig van wal te steken. Hij zette Zich neer, en begon van de boot uit de menigte te onderrichten.", "qas": [{"question": "Wie heeft de drukte van de boot geleerd?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 37.0}], "id": "42107b5181064c8ba3902dbd0320cc15bLUKc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Hij zijn toespraak had be\u00ebindigd, zei Hij tot Simon: Steek nu verder van wal, en werp uw netten uit voor de vangst.", "qas": [{"question": "Wie zei hij dat hij zijn netten in het diepe water moest leggen?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 51.0}], "id": "1ec0e81eaddf485f986267ac1bc12736bLUKc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Simon antwoordde Hem: Meester, we hebben de hele nacht gewerkt, en niets gevangen; toch werp ik op uw woord de netten uit.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eMeester, we hebben de hele nacht hard gewerkt en hebben niets gevangen!", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 5.0}], "id": "e8ff6972d2474c8e91173758dc57a53dbLUKc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op zekere dag was Hij bezig met onderricht te geven, toen er ook farize\u00ebn bij kwamen zitten en wetgeleerden, die uit alle dorpen van Galilea en Judea en uit Jerusalem waren gekomen. En de kracht des Heren deed Hem genezingen verrichten.", "qas": [{"question": "Uit welk dorp kwamen de Farizee\u00ebn?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 133.0}], "id": "527b3554673d49048856623899778350bLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zie, daar brachten enige mannen op een rustbed een man, die verlamd was; ze trachtten hem binnen te dragen, en voor Hem neer te leggen.", "qas": [{"question": "Wie hebben de mannen eerder geprobeerd de verlamde man te plaatsen?", "answers": [{"text": "Hem", "answer_start": 116.0}], "id": "a2a20e7f633d439a935d396f6e0545e8bLUKc5v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar de schriftgeleerden en farize\u00ebn begonnen zich af te vragen: Wie is Hij dan toch? Hij zegt godslasteringen! Wie kan zonden vergeven, dan God alleen?", "qas": [{"question": "Wie kan zonden vergeven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 141.0}], "id": "5fef815abea2467cac48b78a629776dbbLUKc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Allen stonden verbaasd, en loofden God; ze werden door vrees bevangen, en zeiden: We hebben heden wonderbare dingen gezien.", "qas": [{"question": "Wie hebben ze verheerlijkt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 35.0}], "id": "04392ebf492a48dc88bfcc2b5fdcb346bLUKc5v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Hij daarna verder ging, zag Hij een tollenaar, Levi genaamd, aan het tolhuis zitten. Hij zeide hem: Volg Mij.", "qas": [{"question": "Wie zag Jezus op de belastinghok zitten?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 52.0}], "id": "5f014181d9c245fe8179df90d09a5e13bLUKc5v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu richtte Levi in zijn huis een groot gastmaal voor Hem aan; en een talrijke menigte van tollenaars en anderen lagen met hen aan tafel aan.", "qas": [{"question": "Wie gaf er een geweldig banket voor Jezus?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 11.0}], "id": "46bb9af4201b43f7a6a752c56070aa13bLUKc5v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Op een andere sabbat ging Hij de synagoge binnen, om onderricht te geven. Daar was een man, wiens rechterhand was verdord.", "qas": [{"question": "Wie gaf les op een andere sabbat?", "answers": [{"text": "een man", "answer_start": 83.0}], "id": "c736077fb5614a49bb4b912536174e52bLUKc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die dagen ging Hij het gebergte in, om te bidden, en bracht er de nacht door in het gebed tot God.", "qas": [{"question": "Wie ging naar de berg om te bidden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 97.0}], "id": "db7da591a0f340e3885de2a2594968bfbLUKc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Matte\u00fcs en Tomas; Jakobus van Alfe\u00fcs, en Simon, bijgenaamd de ijveraar,", "qas": [{"question": "Wie was de Zealot?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 41.0}], "id": "93b00d7587e643598056403418aff043bLUKc6v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daar hij van Jesus had horen spreken, zond hij joodse ouderlingen naar Hem toe, met het verzoek, om zijn knecht te komen genezen.", "qas": [{"question": "Welke religie waren de ouderlingen?", "answers": [{"text": "joods", "answer_start": 47.0}], "id": "8ce1fc23087d4d0a9c873477b64a082dbLUKc7v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daar hij van Jesus had horen spreken, zond hij joodse ouderlingen naar Hem toe, met het verzoek, om zijn knecht te komen genezen.", "qas": [{"question": "Wie stuurde de centurion om zijn slaaf te genezen?", "answers": [{"text": "joodse ouderlingen", "answer_start": 47.0}], "id": "e17e383e9d054b4b88379ac30df695a5bLUKc7v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Jesus dit hoorde, verwonderde Hij Zich over hem; Hij wendde Zich tot de menigte, die Hem volgde, en sprak: Ik zeg u, zo\u2019n groot geloof heb Ik zelfs in Isra\u00ebl niet gevonden.", "qas": [{"question": "Wie was er verbaasd over het feit dat hij zo'n geloof had gevonden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 156.0}], "id": "3319db08c6cf46d397e245d2418e7f27bLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Jesus dit hoorde, verwonderde Hij Zich over hem; Hij wendde Zich tot de menigte, die Hem volgde, en sprak: Ik zeg u, zo\u2019n groot geloof heb Ik zelfs in Isra\u00ebl niet gevonden.", "qas": [{"question": "Waar zei Jezus dat hij zo'n geloof had gevonden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 156.0}], "id": "a2a626372a394e92a3515f7a8d96029bbLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En deze roep over Hem ging heel Judea rond, en overal in de omtrek.", "qas": [{"question": "Welk deel van de wereld heeft het rapport verspreid?", "answers": [{"text": "Judea", "answer_start": 32.0}], "id": "c4a7f71578bd427b9f0c1c54cbf31ee6bLUKc7v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Simon antwoordde: Ik vermoed: hij, wien hij het meest heeft kwijtgescholden. Hij zei hem: Ge hebt juist geoordeeld.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eIk veronderstel dat degene die de grotere schuld had, heeft geannuleerd.\u201d", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 0.0}], "id": "a931d25a2dc54173ad0f4d6702a8e580bLUKc7v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu keerde Hij Zich naar de vrouw, en sprak tot Simon: Ziet ge die vrouw? Ik ben in \u00faw huis gekomen; gij goot geen water op mijn voeten, maar zij heeft mij voeten met haar tranen besproeid en met de haren afgedroogd.", "qas": [{"question": "Wie heeft hij gevraagd om de vrouw te zien?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 47.0}], "id": "81ec250f0ce141b6aebbc409a69c8a81bLUKc7v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en van enige vrouwen, die van boze geesten en ziekten waren verlost: Maria, Magdalena geheten, uit wie zeven duivels waren uitgegaan.", "qas": [{"question": "Wat was Mary's bijnaam?", "answers": [{"text": "Magdalena", "answer_start": 76.0}], "id": "9766f88e44c6462195b918b94dae0125bLUKc8v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus vroeg hem: Hoe is uw naam? Hij zei: Legioen. Want vele duivels waren in hem gevaren.", "qas": [{"question": "Wie vroeg hem: \u201eWat is jouw naam?\u201d", "answers": [{"text": "Legioen", "answer_start": 42.0}], "id": "4cdda4a0921c4cecb3ba167021686561bLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus vroeg hem: Hoe is uw naam? Hij zei: Legioen. Want vele duivels waren in hem gevaren.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Jezus?", "answers": [{"text": "Legioen", "answer_start": 42.0}], "id": "432a962a67354a63bbfc608184d7a263bLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En allen waren vol van ontzetting voor de majesteit Gods. Maar terwijl iedereen in verwondering was over al wat Hij deed, sprak Hij tot zijn leerlingen:", "qas": [{"question": "Wiens kracht verwonderde de menigte?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 52.0}], "id": "9cccf386d44d41c794cbd9d1cbe4ba68bLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En allen waren vol van ontzetting voor de majesteit Gods. Maar terwijl iedereen in verwondering was over al wat Hij deed, sprak Hij tot zijn leerlingen:", "qas": [{"question": "Wie zei tegen zijn discipelen: \u201eIk geloof niet in God\u201d?", "answers": [{"text": "iedereen", "answer_start": 71.0}], "id": "f78d7db8358148a5aa5b8cf4037bd63fbLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En tot een ander sprak Hij: Volg Mij. Deze zeide: Heer, sta me toe, eerst mijn vader te gaan begraven.", "qas": [{"question": "Die tegen een ander zei: \u201eVolg mij.\u201d", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 23.0}], "id": "db4d3e22fe884040944dbd2c0250f2f2bLUKc9v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij sprak tot hen: Ik zag satan als een bliksemstraal uit de hemel vallen.", "qas": [{"question": "Wie zag hij vallen als bliksem uit de hemel?", "answers": [{"text": "satan", "answer_start": 26.0}], "id": "108fab9673234d77a4440068a53d90a9bLUKc10v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus hernam, en sprak: Eens reisde een man van Jerusalem naar Jericho, en viel in handen van rovers; ze schudden hem uit, verwondden hem vreselijk, en lieten hem half dood achter.", "qas": [{"question": "Waar ging die man vandaan?", "answers": [{"text": "Jericho", "answer_start": 63.0}], "id": "57906faf6dbd4380a0b3f562f56d3f5cbLUKc10v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slechts \u00e9\u00e9n ding is noodzakelijk. Maria heeft het beste deel gekozen, dat haar niet zal ontnomen worden.", "qas": [{"question": "Wie heeft het beste deel van haar leven gekozen?", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 34.0}], "id": "fa0219fa968d451fa3096641d0127b5bbLUKc10v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want zoals Jonas een teken was voor de Ninivieten, zo zal het ook de Mensenzoon zijn voor dit geslacht.", "qas": [{"question": "Wie werd een teken voor de mensen van Nineveh?", "answers": [{"text": "Jonas", "answer_start": 11.0}], "id": "c2a2eb10c5034087bcbd647f39bb9ecabLUKc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Hij zeide hem: Man, wie heeft Mij tot rechter of verdeler over u aangesteld?", "qas": [{"question": "Wie zei tegen hem: \u201eMan, wie heeft mij tot rechter of scheidsrechter tussen jullie twee gemaakt?", "answers": [{"text": "Man", "answer_start": 20.0}], "id": "6e244b416feb4041a950a4e2e9ea5f3ebLUKc12v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar God sprak tot hem: Dwaas, deze nacht eist men uw ziel van u op; en wat ge verworven hebt, naar wien zal het heengaan?", "qas": [{"question": "Wie zei tegen hem: 'Jij gek!", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "6c8b68d5a46241ba994353b6cd1a1ff3bLUKc12v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ziet de raven; ze zaaien noch oogsten, hebben geen kelder of schuur; en toch, God onderhoudt ze. Hoeveel meer zijt gij waard dan de vogels.", "qas": [{"question": "Wie voedt de raven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 78.0}], "id": "3332bc3b922c4d8587eaeb1c2af82a56bLUKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Als God nu het kruid op het veld, dat vandaag nog bestaat, en morgen in de oven wordt geworpen, z\u00f3 aankleedt, hoeveel te meer dan u, kleingelovigen!", "qas": [{"question": "Wie is degene die het wilde gras kleedt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 4.0}], "id": "afc3bb81e9bb4d4dbcfc938aab7c0183bLUKc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij deze gelegenheid waren er enigen tegenwoordig, die Hem van de Galile\u00ebrs verhaalden, wier bloed Pilatus met dat hunner offerdieren vermengd had.", "qas": [{"question": "Wie heeft bloed vermengd met de offers van de Galile\u00ebrs?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 99.0}], "id": "1847c725e181410aabf615ba3747887cbLUKc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij legde haar de handen op, en ogenblikkelijk stond ze recht overeind, en loofde God.", "qas": [{"question": "Wie heeft ze geprezen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 82.0}], "id": "800acd05fb6d468aaaeb3508bbfbd073bLUKc13v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan zal er geween zijn en gekners der tanden, wanneer gij Abraham, Isa\u00e4k en Jakob en al de profeten zult zien in het koninkrijk Gods, maar uzelf uitgeworpen naar buiten.", "qas": [{"question": "Samen met Abraham, Izak, en al de profeten, wie werd uit het koninkrijk van God gegooid?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 76.0}], "id": "433b36a248864aa0bd6817ce55e7c9dabLUKc13v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij zei hun: Gij doet u als rechtvaardig voor in het oog van de mensen; maar God kent uw harten. Want wat verheven is bij de mensen, is een gruwel in Gods oog.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen hen: \u201eJullie zijn degenen die jezelf rechtvaardigen in de ogen van de mens, maar God kent jullie harten?\u201d", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 0.0}], "id": "f353db5ccaf4415b846ee138865f0787bLUKc16v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Abraham sprak: Kind, denk er aan, dat gij in uw leven het goede hebt ontvangen, en L\u00e1zarus toen het kwade; nu wordt hij hier vertroost, en gij lijdt pijn.", "qas": [{"question": "Wie zei: 'Kind, onthoud dat je in je leven je goede dingen hebt ontvangen en Lazarus ook slechte dingen hebt ontvangen, maar nu is hij hier getroost en ben je in angst?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 5.0}], "id": "524ec2a4c0454ca5b5216ce3850294d1bLUKc16v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Abraham sprak tot hem: Ze hebben Moses en de profeten; laten ze luisteren naar hen.", "qas": [{"question": "Op wie zei Abraham dat ze moesten reageren?", "answers": [{"text": "de profeten", "answer_start": 47.0}], "id": "606c4939515c4e7494542abb87cb0992bLUKc16v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Heeft men niemand anders terug zien keren, om eer te brengen aan God, dan dezen vreemdeling alleen?", "qas": [{"question": "Wie heeft niemand teruggekeerd en geprezen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 65.0}], "id": "97f74ebf0aa8476dbcc2d01f0d9fda8dbLUKc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar op de dag, dat Lot uit S\u00f3doma ging, liet God het vuur en zwavel uit de hemel regenen, en verdelgde allen.", "qas": [{"question": "Wie ging er uit Sodom?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 20.0}], "id": "60b869fd5e5740c9aced5e93ac3bf186bLUKc17v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu nam Hij het twaalftal ter zijde, en sprak tot hen: Zie, wij gaan op naar Jerusalem; en alles wat door de profeten over den Mensenzoon is geschreven, zal worden vervuld.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen de twaalf dat ze naar Jeruzalem gingen?", "answers": [{"text": "profeten", "answer_start": 108.0}], "id": "df268aeba7af435580c291dd346b6991bLUKc18v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Hij zal worden overgeleverd aan de heidenen; Hij zal worden bespot, mishandeld, bespuwd.", "qas": [{"question": "Aan wie wordt hij overhandigd?", "answers": [{"text": "de heidenen", "answer_start": 37.0}], "id": "af2229f09d7b4cde8dd0c570f4d2edb1bLUKc18v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Hij nu Jericho naderde, zat er een blinde te bedelen langs de weg.", "qas": [{"question": "Waar naderde Jezus?", "answers": [{"text": "Jericho", "answer_start": 12.0}], "id": "4505f77958514f68a11db45e8e494fbebLUKc18v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen riep hij luide: Jesus, Zoon van David, ontferm U mijner.", "qas": [{"question": "Wie riep hij uit om hem genadig te maken?", "answers": [{"text": "Zoon van David", "answer_start": 28.0}], "id": "9b898ac68fbc48fd8958f151e1c71a30bLUKc18v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen riep hij luide: Jesus, Zoon van David, ontferm U mijner.", "qas": [{"question": "Wiens naam was Jezus?", "answers": [{"text": "Zoon van David", "answer_start": 28.0}], "id": "5959de3ac1924422b16b7f585bb26630bLUKc18v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu kwam Hij Jericho binnen, en trok er doorheen.", "qas": [{"question": "Jezus ging in welke stad?", "answers": [{"text": "Jericho", "answer_start": 12.0}], "id": "7e8d2ba501e94076afe0047752da029bbLUKc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen trad Hij de tempel binnen, en begon er de kooplieden uit te drijven.", "qas": [{"question": "Wie heeft de mensen verdreven die dingen verkochten in de tempelhoven?", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 10.0}], "id": "7e4c3cb36e8547ac9b835569d195bb6bbLUKc19v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want David zelf zegt in het boek der Psalmen: De Heer heeft gesproken tot mijn Heer: Zet U aan mijn rechterhand,", "qas": [{"question": "Wie heeft het boek Psalms geschreven?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 5.0}], "id": "4b2c8c1738cd4e2ca94748ccd8a1016dbLUKc20v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze zullen over de kling worden gejaagd, en als gevangenen worden weggevoerd onder alle volken; en Jerusalem zal door de heidenen worden vertrapt, tot de tijden der heidenen voorbij zullen zijn.", "qas": [{"question": "Wie zal Jeruzalem vertrappen?", "answers": [{"text": "de heidenen", "answer_start": 117.0}], "id": "b5a417a25262478c89462e2a5dea6f7cbLUKc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo ook, wanneer gij dit alles ziet, weet dan, dat het koninkrijk Gods nabij is.", "qas": [{"question": "Wiens koninkrijk is dichtbij?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 65.0}], "id": "f3c4620cb04e4f19941c845e021333bfbLUKc21v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen voer de satan in Judas, Isk\u00e1riot geheten, een van het twaalftal;", "qas": [{"question": "Wie is Judas binnengekomen?", "answers": [{"text": "satan", "answer_start": 13.0}], "id": "377f82c3163048398c4001cddb17e35cbLUKc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu ging Hij naar buiten, en begaf Zich volgens gewoonte naar de Olijfberg; ook zijn leerlingen gingen met Hem mee.", "qas": [{"question": "Waar ging Jezus heen?", "answers": [{"text": "Olijfberg", "answer_start": 64.0}], "id": "806c31a9a57d4bdf857ad0f0e21e0796bLUKc22v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terwijl Hij nog sprak, zie daar kwam een bende aan; en \u00e9\u00e9n van de twaalf, Judas genaamd, ging voor hen uit, en trad op Jesus toe, om Hem te kussen.", "qas": [{"question": "Wie heeft Judas gekust?", "answers": [{"text": "Hem", "answer_start": 133.0}], "id": "426c4c924d2d4e7db6c7058b403ff0acbLUKc22v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesus zei hem: Judas, verraadt ge den Mensenzoon met een kus?", "qas": [{"question": "Wie vroeg Jezus of hij de Mensenzoon zou verraden?", "answers": [{"text": "Judas", "answer_start": 15.0}], "id": "dfff0430a0924c6886de1c604a90957dbLUKc22v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De mannen, die Jesus bewaakten, bespotten en mishandelden Hem:", "qas": [{"question": "Wie begonnen de mannen die hem onder bewaking hielden te spotten?", "answers": [{"text": "Hem", "answer_start": 58.0}], "id": "ab0c1c2d296c4b0ab36bae243a2127b5bLUKc22v63/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar van nu af aan zal de Mensenzoon zijn gezeten aan de rechterhand van de kracht Gods.", "qas": [{"question": "Wie zal de Mensenzoon aan de rechterhand zitten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 83.0}], "id": "1290ef17d900415089b9f8cdfab21f1abLUKc22v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen stonden ze allen op, en voerden Hem gezamenlijk naar Pilatus.", "qas": [{"question": "Wie heeft de groep van hen Jezus voorheen gebracht?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 58.0}], "id": "a53e70980d234bdcba69983bb0a7c915bLUKc23v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus ondervroeg Hem, en zeide: Zijt Gij de Koning der Joden? Hij antwoordde hem: Gij zegt het.", "qas": [{"question": "Wie vroeg Jezus: \u201eBen jij de koning van de Joden?\u201d", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "8200a1ef989c4b9b83607826350ea75ebLUKc23v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu sprak Pilatus tot de opperpriesters en de menigte: Ik vind geen schuld in dien man.", "qas": [{"question": "Die tegen de overpriesters en de menigte zei: \u201eIk vind geen basis voor een beschuldiging tegen deze man.\u201d", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 9.0}], "id": "454c1c8dce964185aaa98f563d7701ecbLUKc23v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zodra Pilatus dit hoorde, vroeg hij, of die man een Galile\u00ebr was.", "qas": [{"question": "Wie vroeg of die man een Galilee\u00ebr was?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 6.0}], "id": "c346b263655a44679102735bdb7b26dfbLUKc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu ging Herodes met zijn gevolg Hem honen en bespotten; hij stak Hem in een schitterend gewaad, en zond Hem toen naar Pilatus terug.", "qas": [{"question": "Wie stuurde hem terug naar Pilatus?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 8.0}], "id": "f9dea448da9140fa9445673c10c74e5ebLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu ging Herodes met zijn gevolg Hem honen en bespotten; hij stak Hem in een schitterend gewaad, en zond Hem toen naar Pilatus terug.", "qas": [{"question": "Waar heeft Herodes hem gestuurd?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 118.0}], "id": "0e420749ccb345e7b8c379e3463a738ebLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu riep Pilatus de opperpriesters, de oversten en het volk bijeen,", "qas": [{"question": "Wie heeft de overpriesters, heersers en mensen bijeengeroepen?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 8.0}], "id": "941a189052cc4475a42a500b1d5a7dd4bLUKc23v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Opnieuw sprak Pilatus hun toe, daar hij Jesus wilde vrijlaten.", "qas": [{"question": "Wie wilde Jezus vrijlaten?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 14.0}], "id": "cc354cec6abf4da193c4da5cafa85a5fbLUKc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus besliste, dat hun eis zou worden ingewilligd.", "qas": [{"question": "Wie heeft besloten dat aan hun vraag zou worden voldaan?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "1bf6b72f73ef40eaaffcf451acb21f3cbLUKc23v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En terwijl ze Hem wegvoerden, hielden ze zekeren Simon van Cyrene aan, die juist van het veld kwam, en legden hem het kruis op, om het Jesus achterna te dragen.", "qas": [{"question": "Waar kwam Simon vandaan?", "answers": [{"text": "Cyrene", "answer_start": 59.0}], "id": "2f008216739a4edd89519f426aa8b259bLUKc23v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook \u00e9\u00e9n der gekruisigde misdadigers begon Hem te honen, en zeide: Zijt Gij de Christus niet? Red Uzelf dan en ons!", "qas": [{"question": "Wie zeiden de criminelen dat hij was?", "answers": [{"text": "de Christus", "answer_start": 75.0}], "id": "03b577017da64f0da9d0a850122f6910bLUKc23v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar de ander strafte hem af, en gaf hem ten antwoord: Vreest ge God n\u00f2g niet, nu ge toch dezelfde straf ondergaat?", "qas": [{"question": "Wie zei de ander dat hij niet bang was?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 65.0}], "id": "67e4d7f893a94354824a7a29580b965abLUKc23v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "die aan hun plannen en drijven geen deel had genomen. Hij was van Arimatea, een joodse stad, en verwachtte ook zelf het koninkrijk Gods.", "qas": [{"question": "Waar kwam hij vandaan?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 131.0}], "id": "2d993275dd1442b4aa929b3bf52dedabbLUKc23v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De vrouwen, die met hem uit Galilea waren gekomen, gingen mee, en zagen het graf, en hoe zijn lichaam er in werd gelegd.", "qas": [{"question": "Waar komen de vrouwen die Jezus volgden vandaan?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 28.0}], "id": "915eaab49a3e4dbca824c3c761e37687bLUKc23v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Hij dus in Galilea kwam, namen de Galile\u00ebrs Hem gunstig op, daar ze alles hadden gezien, wat Hij te Jerusalem op het feest had gedaan; want ook zij waren opgegaan naar het feest.", "qas": [{"question": "Waar hebben de Galile\u00ebrs hem verwelkomd?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 16.0}], "id": "ee54b16431e5482ea8b9ef6e6a02612abJHNc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het was die K\u00e1ifas, die aan de Joden de raad had gegeven: Het is goed, dat \u00e9\u00e9n mens sterft voor het volk.", "qas": [{"question": "Tot welke religie behoorde Kaiafas?", "answers": [{"text": "Joden", "answer_start": 31.0}], "id": "69b9cb593c614e6080afeefe12d90634bJHNc18v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nu leidden ze Jesus van K\u00e1ifas naar het rechthuis; het was nog vroeg in de morgen. Maar zelf traden ze het rechthuis niet binnen, om zich niet te verontreinigen, en het Pascha te kunnen eten.", "qas": [{"question": "Welke maaltijd hebben de Romeinen gegeten?", "answers": [{"text": "Pascha", "answer_start": 169.0}], "id": "13685490e3f741cb8f537142a01c9e92bJHNc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Pilatus dit hoorde, leidde hij Jesus naar buiten, en zette zich op de rechterstoel neer, op de plaats die Litostr\u00f3tos heet, G\u00e1bbata in het hebreeuws.", "qas": [{"question": "Wie bracht Jezus naar buiten en ging zitten op de rechterstoel?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 5.0}], "id": "f3fcc2571dbb4f62892c20e2a0b72caebJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen Pilatus dit hoorde, leidde hij Jesus naar buiten, en zette zich op de rechterstoel neer, op de plaats die Litostr\u00f3tos heet, G\u00e1bbata in het hebreeuws.", "qas": [{"question": "Welke taal is het woord \u201eGabbatha\u201d?", "answers": [{"text": "hebreeuws", "answer_start": 144.0}], "id": "576e204f3edb4bdeb138fb3447154ef5bJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "over zijn Zoon: -die naar het Vlees uit Davids zaad is gesproten,", "qas": [{"question": "Van wie was de afstammeling?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 40.0}], "id": "76f511db33c14da0a377260e915a7de6bROMc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor het Evangelie toch schaam ik me niet. Immers het is een goddelijke kracht ter zaligheid voor iedereen, die gelooft; eerst voor den Jood en dan voor den Griek.", "qas": [{"question": "Wiens macht is het evangelie?", "answers": [{"text": "god", "answer_start": 61.0}], "id": "f2f57345da0e461083fe7cfa49c63c3bbROMc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Voor het Evangelie toch schaam ik me niet. Immers het is een goddelijke kracht ter zaligheid voor iedereen, die gelooft; eerst voor den Jood en dan voor den Griek.", "qas": [{"question": "Wat is de eerste religie die in het evangelie gelooft?", "answers": [{"text": "of", "answer_start": 116.0}], "id": "30c216b57a9a415bb6c0173e86bbb2d4bROMc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want in het Evangelie openbaart zich de gerechtigheid Gods, verkregen door een steeds groeiend geloof; zoals geschreven staat: \u201cWie rechtvaardig is door het geloof, hij zal leven\u201d.", "qas": [{"question": "Wiens gerechtigheid wordt geopenbaard in het evangelie?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 54.0}], "id": "d6c85f6617594e67bc831b0e3d0aed02bROMc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom heeft God naar de lusten van hun hart hen prijsgegeven aan onreinheid, zodat ze hun eigen lichaam onteren.", "qas": [{"question": "Wie gaf ze aan onzuiverheid?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 13.0}], "id": "c3a5526024864ec0b8c86fdcffe380f2bROMc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En daarom heeft God hen overgelaten aan onterende driften. Hun vrouwen hebben de natuurlijke omgang met de tegennatuurlijke verwisseld;", "qas": [{"question": "Wie gaf ze aan oneervolle passies?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 16.0}], "id": "a3afc3d94da34f7cbc9a14e2f6be70fabROMc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, we weten, dat Gods oordeel onpartijdig allen treft, die dergelijke dingen doen.", "qas": [{"question": "Wiens oordeel is in overeenstemming met de waarheid?", "answers": [{"text": "Gods", "answer_start": 21.0}], "id": "f4689c860fcc49948eddc5a651555989bROMc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, wanneer de heidenen, die de Wet niet bezitten, natuurlijkerwijze de voorschriften der Wet onderhouden, dan zijn ze zonder de Wet zichzelf tot wet.", "qas": [{"question": "Wie heeft de wet niet?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 18.0}], "id": "febfd8555d9348148234f0a5225fae5fbROMc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij die pocht op de Wet, ge onteert God door overtreding der Wet;", "qas": [{"question": "Wie oneer je door de wet te overtreden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 36.0}], "id": "fb54ad67c9e94f5e8835b510738e3174bROMc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar hij is een Jood, die het is in zijn binnenste; en dit is besnijdenis, die geschiedt in het hart, naar de geest en niet naar de letter; -zo iemand krijgt lof, niet van de mensen, maar van God.", "qas": [{"question": "Wat is iemand die er naar binnen is?", "answers": [{"text": "of", "answer_start": 159.0}], "id": "be77ad6dd28a422ebf70d33ddbbeff0ebROMc2v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wat zou dat nu? Wanneer er sommigen ontrouw zijn geweest, zou dan hun ontrouw de trouw van God soms te niet doen?", "qas": [{"question": "Wat doet ongeloof teniet aan de trouw van?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 96.0}], "id": "27ebfa0417cd47a29f0083b38606b267bROMc3v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onmogelijk! Hoe zou God anders de wereld kunnen oordelen?", "qas": [{"question": "Wie zou de wereld kunnen beoordelen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 20.0}], "id": "29b177ad2d704743a45b38c445bb8a74bROMc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar thans is, buiten de Wet om, de gerechtigheid Gods verschenen, waarvan de Wet en de profeten getuigenis hebben afgelegd.", "qas": [{"question": "Wiens gerechtigheid wordt getuigd door de wet en de profeten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 50.0}], "id": "f3927fe808ff4b79bb130d4f7468405fbROMc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want het is dezelfde God, die de besnedenen rechtvaardig zal maken door het geloof, maar ook de onbesnedenen door het geloof.", "qas": [{"question": "Wie is er \u00e9\u00e9n?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 21.0}], "id": "058807e84a1c42f9a1f811e452f30c49bROMc3v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hoe heeft dan, naar onze redenering, Abraham, onze Vader naar het vlees, de gerechtigheid verkregen?", "qas": [{"question": "Wie is onze voorouder volgens het vlees?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 37.0}], "id": "6328a0f9b297416da4fe71aa203a5739bROMc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want wat zegt de Schrift? \u201cAbraham heeft in God geloofd, en dit werd hem als gerechtigheid toegerekend.\u201d", "qas": [{"question": "Wie geloofde God?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 27.0}], "id": "49ea209377684196a7589168ba1dd0e2bROMc4v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Z\u00f3 ook prijst David den mens zalig, wien God gerechtigheid toerekent zonder werken:", "qas": [{"question": "Wie schenkt gerechtigheid behalve werken?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 41.0}], "id": "3e933e62deab4584a3f11bc76e52cd97bROMc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar ook de Vader van de besnedenen, die niet enkel besneden zijn, doch ook het geloof navolgen, dat onze vader Abraham v\u00f3\u00f3r zijn besnijdenis bezat.", "qas": [{"question": "Wie was onze vader?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 112.0}], "id": "adbad2a42aca45b38ed060b9897dd8e2bROMc4v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dus zijn ze het uit kracht van het geloof, opdat ze het zouden wezen uit genade, en opdat de Belofte aan heel het nageslacht verzekerd zou zijn: niet alleen aan hen, die uit de Wet, maar ook aan hen, die uit het geloof van Abraham stammen. Hij is ons aller Vader,", "qas": [{"question": "Wie is de vader van ons allemaal?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 223.0}], "id": "408c8dc21e3348339c352794fe472fe7bROMc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daar we dus door het geloof gerechtvaardigd zijn, zo laat ons de vrede bewaren met God door Jesus Christus, onzen Heer.", "qas": [{"question": "Met wie hebben we vrede?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 83.0}], "id": "5ee2dc68e8c44c1ba229996454940676bROMc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Door Hem hebben we door het geloof toegang verkregen tot deze genade, waarin we vast zijn komen staan; door Hem ook roemen we in de hoop op de heerlijkheid Gods.", "qas": [{"question": "Wie verheugen we ons in de hoop op glorie?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 156.0}], "id": "6485e9223d2742ff8c9ae107de4e977bbROMc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, de hoop wordt niet beschaamd, omdat de liefde Gods is uitgestort in onze harten door den heiligen Geest, die ons geschonken is.", "qas": [{"question": "Wiens liefde wordt in ons hart uitgegoten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 53.0}], "id": "0018bfb3eff4407a8687f89c7e29d363bROMc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar God bewijst zijn liefde voor ons, doordat Christus voor ons is gestorven, toen we nog zondaars waren.", "qas": [{"question": "Wie toont zijn liefde voor ons?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "533f0aeb3bbe42e590b73ad5d67d772fbROMc5v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Of weet gij niet, dat wij allen, die gedoopt zijn tot de gemeenschap met Christus Jesus, dat we gedoopt zijn tot de gemeenschap met zijn Dood?", "qas": [{"question": "In wie zijn veel van de mensen die werden gedoopt, gedoopt?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 73.0}], "id": "db518e5067dd467a9addbca8db0f70d4bROMc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "In die gemeenschap met zijn Dood zijn we dus begraven met Hem door het Doopsel, opdat ook wij een nieuw leven zouden leiden, zoals Christus door de glorie van den Vader uit de doden is opgewekt.", "qas": [{"question": "Wie is er uit de dood opgevoed?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 131.0}], "id": "1229733026254e6bbfe7df82f7781d81bROMc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, zijn we met Christus gestorven, dan geloven we ook, dat we met Hem zullen leven.", "qas": [{"question": "Met wie denken we dat we zullen leven?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 19.0}], "id": "cdab5b6f446c4e00aa109721ead02747bROMc6v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "We weten, dat Christus, opgewekt uit de doden, niet meer sterft, en dat de dood geen macht meer over Hem heeft;", "qas": [{"question": "Wie gaat er nooit meer sterven?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 14.0}], "id": "a30077463b434705841b8c5ce8dcc70dbROMc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, God zij dank: gij zijt wel slaven der zonde geweest, maar van harte hebt gij u onderworpen aan die bepaalde vorm van lering, waartoe gij geroepen zijt;", "qas": [{"question": "Wie heb je bedankt voor het gehoorzamen vanuit het hart?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 7.0}], "id": "97373fd8c82e4f3a9a4b57e263fa56adbROMc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar nu gij vrij van de zonde en dienaars van God zijt geworden, plukt thans als vrucht: de heiliging; het einde ervan is het eeuwige leven.", "qas": [{"question": "Aan wie is je slavernij?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 46.0}], "id": "4818756494ba47d2baf04f99412d5c77bROMc6v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Z\u00f3, mijn broeders, zijt ook gij dood voor de Wet door het Lichaam van Christus, opdat gij aan een ander zoudt toebehoren: aan Hem, die uit de doden is opgewekt; en opdat we vrucht zouden dragen voor God.", "qas": [{"question": "Wiens lichaam heb je doorheen gestorven?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 70.0}], "id": "b74ff042610e4cf18bb164bd7d433421bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Z\u00f3, mijn broeders, zijt ook gij dood voor de Wet door het Lichaam van Christus, opdat gij aan een ander zoudt toebehoren: aan Hem, die uit de doden is opgewekt; en opdat we vrucht zouden dragen voor God.", "qas": [{"question": "Aan wie heb je vrucht gedragen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 199.0}], "id": "5497f865971845cba76dd53d6864fed2bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, gij zijt niet in het vlees, maar gij zijt in de geest, omdat de Geest van God in u woont; wie toch den Geest van Christus niet heeft, behoort Hem niet toe.", "qas": [{"question": "Wiens Spirit leeft in jou?", "answers": [{"text": "de Geest van God", "answer_start": 68.0}], "id": "afa463d72b8b4a33a13fdb8271107b43bROMc8v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar zo Christus in u is, dan is het lichaam wel dood door de zonde, doch de geest blijft in leven door de gerechtigheid.", "qas": [{"question": "Wie zit er in jou?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 8.0}], "id": "e1b529ed3dcc4d48932ec527a4771b11bROMc8v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De Geest zelf getuigt met onze geest, dat we kinderen zijn van God.", "qas": [{"question": "Wiens kinderen zijn wij?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 63.0}], "id": "db464281d15b48e7a2478392660025c1bROMc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reikhalzend toch smacht de schepping naar de openbaring der kinderen Gods.", "qas": [{"question": "Op wiens openbaring wacht de schepping gretig?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 69.0}], "id": "3094ad4bdb3540f1af63a66af97bf5edbROMc8v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wat zullen we hieraan nog toevoegen? Wanneer God v\u00f3\u00f3r ons is, wie zal dan tegen ons zijn?", "qas": [{"question": "Wie is er voor ons?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 45.0}], "id": "5bf0af0535894d95a1b0979117fea474bROMc8v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "geen hoogte of diepte, noch enig ander schepsel ons scheiden kan van Gods liefde in Christus Jesus, onzen Heer.", "qas": [{"question": "Wiens liefde is in Christus Jezus onze Heer?", "answers": [{"text": "Gods liefde", "answer_start": 69.0}], "id": "11dbe8a632cd497bb7c00e26b2169908bROMc8v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Waarachtig, zelf zou ik van Christus gescheiden willen zijn terwille van mijn broeders, mijn stamverwanten naar het vlees.", "qas": [{"question": "Van wie wou ik dat ik was afgesneden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 28.0}], "id": "a3c3144638b24e8d820e2b90e52b39a7bROMc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wat dan, zo God met grote lankmoedigheid de vaten van gramschap heeft verdragen, gereed voor de ondergang, omdat Hij zijn gramschap wil tonen en zijn macht wil bewijzen;", "qas": [{"question": "Wie is bereid om zijn toorn te tonen en zijn macht bekend te maken?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 17.0}], "id": "de385a98c20944aa910b61bf0d6b9846bROMc9v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo heeft Isaias ook voorspeld: \u201cZo de Heer der legerscharen Ons geen kroost had nagelaten, Dan zouden we als S\u00f3doma zijn geworden, En aan Gomorra gelijk.\u201d", "qas": [{"question": "Wie zei Jesaja dat we zouden lijken als de Heer der legers ons geen afstammelingen had achtergelaten?", "answers": [{"text": "Gomorra", "answer_start": 138.0}], "id": "82b61607dfcb40018309dd03c8f5e573bROMc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wat zullen we daaruit besluiten? Dit! De heidenen, die niet naar de gerechtigheid hebben gestreefd, hebben de gerechtigheid verkregen, maar dan een gerechtigheid uit het geloof;", "qas": [{"question": "Wie heeft er niet gerechtigheid nagestreefd?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 41.0}], "id": "3cf096fda85a4f359a37d3ed9e4de19dbROMc9v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar Isra\u00ebl heeft gestreefd naar een w\u00e8t der gerechtigheid, doch heeft die wet niet bereikt.", "qas": [{"question": "Wie heeft de wet van gerechtigheid niet bereikt?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 5.0}], "id": "4c5bcc6d18fb468f90a3f70c7ac76ba2bROMc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, wanneer ge belijdt met uw mond, dat Jesus de Heer is, en gelooft met uw hart, dat God Hem uit de doden heeft opgewekt, dan zult ge worden gered;", "qas": [{"question": "Wie heeft Jezus uit de dood opgewekt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 89.0}], "id": "270c6a2cdeff463782afef13c143bc9ebROMc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik vraag dus: Heeft God dan zijn volk soms verstoten? Verre vandaar! Want ook ikzelf ben een Isra\u00ebliet, uit het geslacht van Abraham, uit de stam van Benjamin.", "qas": [{"question": "Van welke stam kwam Abraham?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 150.0}], "id": "6d3e294c3df745599bdb8c5d0eaf0b3abROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik vraag dus: Heeft God dan zijn volk soms verstoten? Verre vandaar! Want ook ikzelf ben een Isra\u00ebliet, uit het geslacht van Abraham, uit de stam van Benjamin.", "qas": [{"question": "Wie heeft zijn volk niet afgewezen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 20.0}], "id": "5c8bdcf8789146ea83888b36a8cc559dbROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neen, God heeft zijn volk niet verstoten, dat Hij uitverkoren had. Of weet gij niet, wat de schrift door Elias zegt, toen deze zich bij God over Isra\u00ebl beklaagde:", "qas": [{"question": "Elia pleit bij God tegen welke natie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 145.0}], "id": "4cea4393764641e5bef84ac2a7471d7fbROMc11v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En David zegt: \u201cHun tafel zij hun een valstrik en net, Een struikelblok en een straf.", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eLaat hun tafel een strik en val worden, een struikelblok en een vergelding voor hen;\u201d", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 3.0}], "id": "abba2c061e864312b53a2e652b442586bROMc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, wanneer hun val een schat werd voor de wereld, en hun getalverlies een schat voor de heidenen, -hoeveel te meer zal hun voltalligheid het dan zijn!", "qas": [{"question": "Welke groep mensen zal worden geprofiteerd door het verlies van de Joden?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 92.0}], "id": "240fa17814204fc2ad9e8818faee9878bROMc11v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "wanneer God de echte takken niet heeft ontzien, dan zal Hij ook \u00fa niet ontzien.", "qas": [{"question": "Wie heeft de natuurlijke takken niet gespaard?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 8.0}], "id": "f18c23d75e204f7c94fbdd94e6d0a575bROMc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar ook die anderen zullen weer worden ge\u00ebnt, wanneer ze niet volharden in hun ongeloof; want God is bij machte, om ze opnieuw te enten.", "qas": [{"question": "Wie kan ze inplanten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 95.0}], "id": "79aad1abb2124e0994058d845829e509bROMc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en dan zal heel Isra\u00ebl worden gered; zoals er geschreven staat: \u201cDe Verlosser zal komen uit Sion, De goddeloosheid verwijderen van Jakob:", "qas": [{"question": "Van wie zal de Verlosser de goddeloosheid verwijderen?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 131.0}], "id": "74e28efc0b18434fbf99fd4fce0baf08bROMc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en dan zal heel Isra\u00ebl worden gered; zoals er geschreven staat: \u201cDe Verlosser zal komen uit Sion, De goddeloosheid verwijderen van Jakob:", "qas": [{"question": "Waar komt de Deliver vandaan?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 92.0}], "id": "c77d3d15a55d45ed995f4d2cb1b4e091bROMc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vormt u niet naar deze wereld, maar hervormt u door vernieuwing van inzicht, opdat gij onderscheiden moogt, wat de wil is van God, wat goed is, welbehagelijk en volmaakt.", "qas": [{"question": "Wiens wil je testen en goedkeuren?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 126.0}], "id": "ddb1c90b1e96451d9282a4e6ee2eeb83bROMc12v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Krachtens de mij geschonken genade beveel ik aan ieder van u, zich niet hoger te stellen dan recht is, maar zich op juiste waarde te schatten volgens de maat van het geloof, die God eenieder heeft toegemeten.", "qas": [{"question": "Wie heeft ieder van jullie een zekere mate van geloof gegeven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 178.0}], "id": "3e557914b43c43a5a8d80abd45db10f6bROMc12v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zo zijn we tezamen \u00e9\u00e9n lichaam in Christus, maar ieder afzonderlijk zijn we ledematen over en weer.", "qas": [{"question": "In wie zit het ene lichaam?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 34.0}], "id": "01827e73cdb04a01a01c580bf975693cbROMc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want juist daarom is Christus gestorven en ten leven opgestaan, om de Heer te zijn van doden en levenden.", "qas": [{"question": "Wie was de Heer van de doden en de levenden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 21.0}], "id": "6d7018d00f3043a6810269a658042db1bROMc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wat oordeelt ge dan uw broeder, of wat kleineert ge uw broeder? Allen toch zullen we voor Gods rechterstoel moeten staan.", "qas": [{"question": "Wie zal ons allemaal beoordelen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 95.0}], "id": "ce53e55fe4eb4c75b7df91c35ae2cc7cbROMc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want er staat geschreven: \u201cZoowaar Ik leef, zegt de Heer: Voor Mij zal elke knie zich buigen, En alle tong zal God verheerlijken.\u201d", "qas": [{"question": "Aan wie zal elke tong lof geven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 111.0}], "id": "2f1019ede21d425c8430d74e3dc5ef3bbROMc14v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ieder van ons zal dus voor zichzelf rekenschap hebben te geven aan God.", "qas": [{"question": "Aan wie zal ieder van ons een verslag van zichzelf geven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 67.0}], "id": "4766cf0eae624ff1a3cf3de91be53f96bROMc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Immers het koninkrijk Gods bestaat niet in spijs en drank, maar in gerechtigheid, vrede en vreugde in den heiligen Geest;", "qas": [{"question": "Waar is het koninkrijk van?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 22.0}], "id": "5026b38cd47244f7a62fc7f9965309a9bROMc14v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Breekt het werk van God niet af om wat spijs. Zeker, alles is rein; maar het wordt slecht voor den mens, die door zijn eten aanstoot geeft.", "qas": [{"question": "Wiens werk moet je niet vernietigen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 20.0}], "id": "a74e107f11c84ce8bb7253527094d547bROMc14v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ook Christus heeft zichzelf niet gezocht; maar zoals geschreven staat: \u201cDe smaad van hen, die u smaden, is op Mij gevallen;\u201d", "qas": [{"question": "Wie heeft zichzelf niet tevreden gesteld?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 4.0}], "id": "607082c3e5b44e67a38b5dc1be934230bROMc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij moet u dus tot elkander getrokken gevoelen, zoals ook Christus Zich onzer heeft aangetrokken tot verheerlijking van God.", "qas": [{"question": "Wiens glorie heeft Christus je ontvangen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 120.0}], "id": "1e113018f2694e37af51a46331c0d7c1bROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij moet u dus tot elkander getrokken gevoelen, zoals ook Christus Zich onzer heeft aangetrokken tot verheerlijking van God.", "qas": [{"question": "Wie heeft je ook ontvangen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 58.0}], "id": "12d4bfab159b485db574e65d4104389bbROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik bedoel, dat Christus de Bedienaar der besnijdenis is geworden, opdat Gods getrouwheid zou blijken door de vervulling der beloften aan de Vaders;", "qas": [{"question": "Wie is er een dienaar van de besneden geworden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 15.0}], "id": "74fe53553735422ab04e3408dfaaa623bROMc15v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "nu hoop ik dus, wanneer ik naar Spanje vertrek, u op mijn doorreis te zien, en dan door u verder voortgeholpen te worden, wanneer ik eerst een weinig althans van de omgang met u zal hebben genoten.", "qas": [{"question": "Waar hoop ik je te bezoeken als ik er doorheen kom?", "answers": [{"text": "Spanje", "answer_start": 32.0}], "id": "9e6d301724a346b8bdf4d68aa7d04d54bROMc15v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ze hebben dat goede besluit genomen, daar ze ook verplichtingen aan hen hebben; want wanneer de heidenen deel hebben gekregen aan h\u00f9n geestelijke goederen, dan zijn dezen ook verplicht, h\u00e8n met stoffelijke goederen te ondersteunen.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen is verplicht om hen te dienen in materi\u00eble zaken?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 96.0}], "id": "3cc8daf949354c839d5375d3257d655fbROMc15v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer ik dus deze zaak heb afgewikkeld en hun deze opbrengst ter hand heb gesteld, zal ik naar Spanje vertrekken, en dan bij u aankomen.", "qas": [{"question": "Waar ga ik heen nadat ik de premie heb afgeleverd?", "answers": [{"text": "Spanje", "answer_start": 97.0}], "id": "ebe060dd0a3c4436ae281c5a6dd29b7abROMc15v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En ik weet, dat ik met de volheid van Christus zegen zal komen, wanneer ik u kom bezoeken.", "qas": [{"question": "Wiens zegen krijg ik als ik naar je toe kom?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 38.0}], "id": "0adea32ec68544678be809bfb945fd99bROMc15v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "opdat ik ontkomen mag aan de ongelovigen van Judea, en mijn dienstbetoon voor Jerusalem door de heiligen op prijs wordt gesteld;", "qas": [{"question": "Waar is mijn ministerie gevestigd?", "answers": [{"text": "Judea", "answer_start": 45.0}], "id": "63187d3fa4954f99ac12e7394911b6c7bROMc15v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en opdat ik dan, zo God het wil, met blijdschap u bezoeken mag, en mij verpozen in uw midden.", "qas": [{"question": "Wiens wil ik met vreugde naar je toe komen en opgefrist worden in je gezelschap?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 20.0}], "id": "3fb435457e184983aa021f13a98789f6bROMc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "groet ook de gemeente bij hen aan huis. Groet mijn dierbaren Ep\u00e9netus, den eersteling van Azi\u00eb voor Christus;", "qas": [{"question": "Waar was Epenetus de eerste bekeerling tot Christus?", "answers": [{"text": "Azi\u00eb", "answer_start": 90.0}], "id": "0703a4f73c4b4dd59f44f5c105ad7ddbbROMc16v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Paulus, apostel van Christus Jesus, geroepen door Gods wil, en broeder S\u00f3stenes:", "qas": [{"question": "Wie riep Paulus op tot apostel van Christus Jezus?", "answers": [{"text": "Gods wil", "answer_start": 50.0}], "id": "e6fb65328d554b7988b0441d9cbbe92bb1COc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God is getrouw; Hij door wien gij geroepen zijt tot de gemeenschap met zijn Zoon, Jesus Christus onzen Heer.", "qas": [{"question": "Wie is er trouw?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "4b0aff5cc5874529b776791a8624a673b1COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Waar is de wijze? Waar de schriftgeleerde? Waar de redetwister dezer wereld? Heeft God de wijsheid dezer wereld niet dwaas gemaakt?", "qas": [{"question": "Wie heeft de wijsheid van de wereld dwaas gemaakt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 83.0}], "id": "72601459255f4a5ba2af064444d320b3b1COc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terwijl de Joden tekenen eisen, en de Grieken wijsheid zoeken,", "qas": [{"question": "Wie eist wonderbaarlijke tekens?", "answers": [{"text": "Joden", "answer_start": 11.0}], "id": "747bb813d52246dd926a7a6cdea9fa83b1COc1v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "preken wij Christus gekruisigd, voor de Joden een ergernis en voor de heidenen een dwaasheid,", "qas": [{"question": "Wat is gekruisigd?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 11.0}], "id": "ce21d1cd3b074c90b5ceb445f0d8582eb1COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar voor hen, die geroepen zijn, Joden zowel als Grieken, een Christus, Gods kracht en Gods wijsheid.", "qas": [{"question": "Wie is de kracht van God?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 63.0}], "id": "2762fc4a9c9b4880b2690f1530543952b1COc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar voor hen, die geroepen zijn, Joden zowel als Grieken, een Christus, Gods kracht en Gods wijsheid.", "qas": [{"question": "Welke andere religie is Christus, samen met Joden, een symbool van wijsheid?", "answers": [{"text": "Grieken", "answer_start": 50.0}], "id": "c95b1563c58141d7a5b41569db9679c4b1COc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en het onaanzienlijke der wereld en het onbeduidende heeft God uitverkoren: alles wat niets is, om te niet te doen, wat iets is,", "qas": [{"question": "Wie koos voor wat laag en veracht is in de wereld?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 59.0}], "id": "c174fcea2c6140b090ebca21663021b0b1COc1v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toen ik dus tot u kwam, broeders, ben ik niet met macht van woord of wijsheid u de getuigenis Gods komen verkondigen.", "qas": [{"question": "Van wie heb ik het getuigenis verkondigd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 94.0}], "id": "3a8dd7acc42841d68a038a3a078fbde3b1COc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "opdat uw geloof niet zou rusten op wijsheid van mensen, maar op Gods kracht.", "qas": [{"question": "Je geloof zou gebaseerd zijn op welke macht?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 64.0}], "id": "3b46f170320f444dadb0b867d85b0788b1COc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cWie toch kent het inzicht des Heren, dat hij Hem zou onderrichten?\u201d Welnu, wij hebben het inzicht van Christus.", "qas": [{"question": "Wiens gedachten hebben we?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 103.0}], "id": "b92ac9dfac5441c4996e074141a3b3c3b1COc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik heb geplant, Apollo heeft begoten, maar God heeft wasdom verleend.", "qas": [{"question": "Wie heeft de plant laten groeien?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 43.0}], "id": "143552892c2d4305bb6f1423f0e374ffb1COc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Volgens Gods genade, mij geschonken, heb ik als een wijs bouwmeester het fundament gelegd, en een ander bouwt er op. Maar iedereen moet toezien, hoe hij daarop bouwt.", "qas": [{"question": "Wie gaf me de genade om op te bouwen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 8.0}], "id": "945148f483b24ab1945327c05119d7fbb1COc3v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want waarlijk, ik geloof, dat God ons, Apostelen, de laatste plaats heeft toegewezen, als ter dood veroordeelden; want wij zijn een schouwspel geworden voor de wereld, voor engelen en mensen!", "qas": [{"question": "Wie heeft ons als laatste tentoongesteld als apostelen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 30.0}], "id": "7f614a5ab8f9417a8adb60c287bb69bcb1COc4v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God zal oordelen, die buiten staan. Verwijdert den boze uit uw midden!", "qas": [{"question": "Wie beoordeelt die buiten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "7eb1bb86c21b4b08a24e31a8d8ff6329b1COc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God heeft den Heer opgewekt, en Hij zal ook ons doen verrijzen door zijn kracht.", "qas": [{"question": "Wie heeft de Heer opgevoed?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "25de97cdf04e4278a5b7b1a7362b55d8b1COc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "daar gij duur zijt gekocht? Verheerlijkt dus God in uw lichaam!", "qas": [{"question": "Wie verheerlijk je met je lichaam?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 45.0}], "id": "6db9740e63c744daa0a786175edce4f3b1COc6v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Integendeel, ik zou willen, dat alle mensen waren zoals ikzelf; maar iedereen heeft van God een persoonlijke gave, de \u00e9\u00e9n deze, gene weer een andere.", "qas": [{"question": "Wie geeft elke persoon een cadeau?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 88.0}], "id": "3028deedd62c4bc3990873eb47dec0bdb1COc7v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wanneer de ongelovige scheiden wil, laat hem scheiden; in zulke gevallen is de broeder en de zuster niet gebonden. God heeft u toch tot vrede geroepen;", "qas": [{"question": "Wie heeft je in vrede gebeld?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 120.0}], "id": "5119e3d5df8e4d00a25610feba8d4684b1COc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Iedereen heeft dus z\u00f3 te leven, als de Heer hem heeft toegedeeld, zoals God hem heeft geroepen. Zo verorden ik in alle kerken.", "qas": [{"question": "Wie heeft iedereen gebeld om te leven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 72.0}], "id": "fb462741ba0d4bf085319445f04c9810b1COc7v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toch is ze gelukkiger, zo ze blijft, zoals ze is; volgens mijn gevoelen althans. En ik meen toch wel, Gods Geest te hebben.", "qas": [{"question": "Wiens Spirit heb ik?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 102.0}], "id": "060eccff84a34a5a9a3c9097b61441ecb1COc7v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zeker, het eten zal ons niet voor God brengen: eten we niet, we zijn er niet minder om: eten we wel, we worden er niet beter van.", "qas": [{"question": "Wat brengt eten ons niet dichterbij?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 34.0}], "id": "6ead2fe7e56445f39f5150e661315edcb1COc8v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar door z\u00f3 tegen de broeders te zondigen en hun zwak geweten te kwetsen, zondigt gij tegen Christus.", "qas": [{"question": "Waar zondig je tegen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 93.0}], "id": "0ca7ee4466e546ed8367a5e5a08c7dbbb1COc8v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Inderdaad, in de Wet van Moses staat geschreven: \u201cEen dorsenden os zult ge niet muilkorven.\u201d Is het dan God om de ossen te doen;", "qas": [{"question": "Wie maakt zich geen zorgen over ossen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 104.0}], "id": "77694fe46c6f452c8ac63e557f78e04fb1COc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wanneer anderen op u rechten kunnen doen gelden, wij niet veel meer? Toch hebben we van dat recht geen gebruik gemaakt, maar van alles afstand gedaan, om het Evangelie van Christus niets in de weg te leggen.", "qas": [{"question": "Voor wiens evangelie willen we geen belemmering vormen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 172.0}], "id": "22c8d236e4da4dc6a8d0412d58c85f25b1COc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "hoe ze allen dezelfde geestelijke drank hebben gedronken; want ze dronken uit een geestelijke rots, die hen vergezelde, en die rots was Christus.", "qas": [{"question": "Wie was de rots die hen volgden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 136.0}], "id": "e29636dcaa824b68b7267c52ade8110ab1COc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gij hebt geen bovenmenselijke bekoring te doorstaan gehad. God is getrouw; Hij zal niet toelaten, dat gij boven uw krachten bekoord wordt, maar met de bekoring zal Hij ook het middel geven, om ze te kunnen doorstaan.", "qas": [{"question": "Wie is trouw aan jou?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 59.0}], "id": "67bbb9b714564ba69368c8b9de68343db1COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Weest mijn navolgers, zoals ik het ben van Christus!", "qas": [{"question": "Wees imitators van mij, net zoals ik van wie ben?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 43.0}], "id": "36e10f202bb04cbc9531e3dd180f6d0eb1COc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, ik wil, dat gij w\u00e8l bedenkt: het hoofd van iederen man is Christus; het hoofd van de vrouw is de man; het hoofd van Christus is God.", "qas": [{"question": "Wie is het hoofd van Christus?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 135.0}], "id": "2d7a2cbd4dc344539b53a9f1c6eb22c3b1COc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want zoals het lichaam \u00e9\u00e9n is, ofschoon het veel leden heeft, en van de andere kant al de leden van het lichaam, hoe talrijk ook, \u00e9\u00e9n lichaam vormen, zo ook Christus.", "qas": [{"question": "Wie is \u00e9\u00e9n lichaam?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 157.0}], "id": "a0820c6b16b3456f97b167599968e957b1COc12v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar in werkelijkheid heeft God de leden, elk in het bijzonder, een plaats in het lichaam gegeven, zoals het Hem heeft behaagd.", "qas": [{"question": "Wie heeft elk lid in het lichaam geplaatst?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 28.0}], "id": "819498a162914e27ab8b290e37f12a9db1COc12v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "onze eerbare leden hebben dat niet nodig. Ja, God heeft het lichaam z\u00f3 samengesteld, dat Hij groter eer gaf aan wat misdeeld is,", "qas": [{"question": "Wie heeft het lichaam met elkaar gemengd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 46.0}], "id": "d9c0d7d2ec98447f9f28e6697fd02a02b1COc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, gij zijt het lichaam van Christus, en ieder in het bijzonder zijn leden.", "qas": [{"question": "Van wie ben je nu lid?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 32.0}], "id": "6fb961d3be3d48d5b221b7d3cafb017eb1COc12v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En in de Kerk heeft God den \u00e9\u00e9n aangesteld tot apostel, een ander tot profeet, een derde tot leraar; dan komen de wonderen, dan de gaven der genezing, hulpbetoon, bestuur, de veelheid van talen.", "qas": [{"question": "Wie heeft de eerste apostelen, tweede profeten, derde leraren in de kerk geplaatst?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 20.0}], "id": "d7b4a9f499964d61a345096c96947a5fb1COc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wie talen spreekt, spreekt niet voor mensen, maar voor God; want niemand verstaat hem, maar in geestverrukking spreekt hij geheimzinnige woorden uit.", "qas": [{"question": "Met wie spreekt de persoon die in een tong spreekt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 55.0}], "id": "05b8d647be8940dc8c092d42ecfa3d8db1COc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want v\u00f3\u00f3r alles heb ik u overgeleverd, wat ik zelf had ontvangen: Christus is voor onze zonden gestorven volgens de Schriften;", "qas": [{"question": "Wie stierf volgens de Schriften voor onze zonden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 66.0}], "id": "4e1bddd05c3e4a72a0390427a36d2c01b1COc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, indien van Christus gepreekt wordt, dat Hij van de doden is verrezen, hoe kunnen dan sommigen onder u zeggen: De opstanding der doden is onmogelijk?", "qas": [{"question": "Wie wordt er gepredikt als opgewekt uit de dood?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 18.0}], "id": "d96f7b01ee7440d3bbfdfdc286eb9eeab1COc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo we alleen voor dit leven onze hoop stellen op Christus, dan zijn we de meest beklagenswaardige van alle mensen.", "qas": [{"question": "Op wie hebben we hoop?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 49.0}], "id": "ae913f352e794def838a721386320390b1COc15v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar neen, Christus is van de doden verrezen, als Eersteling onder hen, die ontslapen zijn.", "qas": [{"question": "Wie is er uit de dood opgewekt?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 11.0}], "id": "bb922e4e411e46fe996aa15c3d9d89b1b1COc15v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar God zij dank, die ons de overwinning geeft door Jesus Christus onzen Heer.", "qas": [{"question": "Wie geeft ons de overwinning door Jezus Christus?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "3949bcad4b6f44dd8985dae49699a879b1COc15v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De gemeenten van Azi\u00eb groeten u. Aquila en Priska met heel de gemeente, die in hun huis vergadert, laten u bijzonder groeten in den Heer.", "qas": [{"question": "Welke provincie stuurt je groeten?", "answers": [{"text": "Azi\u00eb", "answer_start": 17.0}], "id": "c805d5577faf4f0fb16f7dd254112b27b1COc16v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De groet is van mijn eigen hand: Paulus.", "qas": [{"question": "Wie stuurt deze groet?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 33.0}], "id": "2a13a72118ef49898af10dc173829530b1COc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want broeders, we willen u niet onkundig laten van de wederwaardigheden, die ons in Azi\u00eb overkwamen; hoe we het namelijk zwaar te verantwoorden hadden, ver boven onze krachten, zodat we zelfs wanhoopten aan ons leven.", "qas": [{"question": "Waar hebben we last van een zware last?", "answers": [{"text": "Azi\u00eb", "answer_start": 84.0}], "id": "8d22b224b7284f58ba2bda1844091fbbb2COc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja, we hadden over onszelf reeds het doodvonnis geveld, om niet op onszelf te vertrouwen, maar op God, die de doden opwekt.", "qas": [{"question": "Wie heeft de doden opgevoed?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 98.0}], "id": "72df03fe6b334389aea373e4e603d3ecb2COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bij Gods trouw: ons woord aan u is niet \u201cJa\u201d en \u201cNeen\u201d tegelijk.", "qas": [{"question": "Wie is er trouw?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 4.0}], "id": "9860e886e87342fc91762768430cca98b2COc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Gods Zoon, Christus Jesus, die door ons onder u is gepreekt, door mij, Silvanus en Tim\u00f3teus, Hij is niet \u201cJa\u201d en \u201cNeen\u201d geweest, maar bij Hem was het slechts \u201cJa\u201d.", "qas": [{"question": "Samen met Timothy, wie was er bij jullie?", "answers": [{"text": "Silvanus", "answer_start": 76.0}], "id": "a39efd3ab8674558864a7bf3999355cbb2COc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En wien gij iets vergeeft, dien schenk ook ik vergiffenis. En wat ik vergeven heb, \u2014zo ik tenminste iets te vergeven heb, \u2014dat heb ik voor Christus\u2019 aanschijn vergeven om uwentwil,", "qas": [{"question": "Wie heb ik je vergeven in het bijzijn van?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 139.0}], "id": "1f975b989d64468f99a302d68f4a8d17b2COc2v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "had ik toch geen rust voor mijn geest, omdat ik er mijn broeder Titus niet aantrof; maar ik nam afscheid van hen, en vertrok naar Maced\u00f3ni\u00eb.", "qas": [{"question": "Wie was mijn broer?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 64.0}], "id": "cca99b4eba1a4c7ba4376e339527cbebb2COc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God zij dank! Overal toch leidt Hij ons rond tot Christus\u2019 triomf; allerwege verspreidt Hij door ons de geur van diens kennis.", "qas": [{"question": "Wie leidt ons altijd in triomfprocessie in Christus?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "d524d5db191345ce84759436331727e0b2COc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want Christus\u2019 geur zijn wij voor God, zowel bij hen die worden gered, als bij hen die ten verderve gaan:", "qas": [{"question": "Aan wie is het zoete aroma van Christus?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 34.0}], "id": "5b694b638e7b4cdebb3c27a37d04d841b2COc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Door Christus hebben we dit zelfvertrouwen bij God.", "qas": [{"question": "In wie hebben we vertrouwen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 47.0}], "id": "b54aada469824004adb8d32c282fc527b2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Door Christus hebben we dit zelfvertrouwen bij God.", "qas": [{"question": "In wie hebben we vertrouwen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 47.0}], "id": "e29ce738b1584b2c8ea7dc34d90bbcb4b2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want niet door onszelf, en als door eigen kracht zijn we in staat, iets te bedenken; maar onze geschiktheid is uit God,", "qas": [{"question": "Wie is verantwoordelijk voor onze toereikendheid?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 115.0}], "id": "018c409a430f472e8c9e65c5b8bf4b51b2COc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Waarlijk, hun begrip is er door afgestompt. Want tot op de dag van heden is diezelfde sluier blijven hangen bij de voorlezing van het oude Verbond; want er werd niet ontsluierd, dat het een einde kreeg door Christus.", "qas": [{"question": "Wie nam de sluier weg die in het oude verbond was?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 207.0}], "id": "3a8cb65b70674527808944d5ab555c13b2COc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Het is God zelf, die ons daartoe in staat heeft gesteld, door ons het onderpand des Geestes te geven.", "qas": [{"question": "Wie gaf ons de Geest als aanbetaling?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 7.0}], "id": "0073743a7e454ad4a25782cb8ad53d03b2COc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want we moeten allen voor Christus\u2019 rechterstoel verschijnen, om vergelding te ontvangen voor het goed of het kwaad, dat ieder van ons tijdens zijn lichamelijk bestaan heeft verricht.", "qas": [{"question": "Wie is de rechter?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 26.0}], "id": "ec409be9228341fda0ec72c2db5564e2b2COc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom ook beoordelen we van nu af niemand meer naar het vlees; en zo we Christus naar het vlees mochten beoordeeld hebben, dan doen we dit thans niet meer.", "qas": [{"question": "Wie kennen we niet langer vanuit menselijk oogpunt?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 73.0}], "id": "5ec35895c3384e2fa85f06b190e22480b2COc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Als medearbeiders vermanen we u bovendien, om Gods genade niet vruchteloos te ontvangen.", "qas": [{"question": "Wiens genade vragen wij u om niet tevergeefs te ontvangen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 46.0}], "id": "84e7107ab1f143d7922773d403292766b2COc6v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Geliefden, laat ons, in het bezit van zulke beloften, ons reinigen van iedere smet naar lichaam en geest, en in de vreze Gods onze heiliging voltooien.", "qas": [{"question": "Wie vereren we?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 121.0}], "id": "22e98fbfdbca44ea91270b7f2b0b07deb2COc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Inderdaad de droefheid, zoals God ze verlangt, brengt bekering ter zaligheid voort, die men zich nimmer berouwt; maar de droefheid der wereld heeft de dood ten gevolge.", "qas": [{"question": "Wie had verdriet bedoeld als een weg naar redding?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 30.0}], "id": "f10ea1550ab944459b872845860dcb4cb2COc7v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want, zo ik bij hem op een of ander punt over u heb geroemd, dan sta ik nu niet tot schande. Integendeel ook ons roemen over u bij Titus is waarheid gebleken, zoals we u in alles de waarheid hebben gezegd.", "qas": [{"question": "Aan wie hebben we over jou opgeschept?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 131.0}], "id": "669a7334e59448499c757770fa7ef683b2COc7v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Broeders, we stellen u in kennis van de genade Gods, die aan de kerken van Maced\u00f3ni\u00eb is geschonken;", "qas": [{"question": "Wiens genade wordt gegeven aan de kerken van Macedoni\u00eb?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 47.0}], "id": "5b001a6d985e4be684b08741be976915b2COc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daarom hebben we Titus verzocht, dit liefdewerk, waarmee hij vroeger onder u was begonnen, nu ook tot een goed einde te brengen;", "qas": [{"question": "Wie hebben we aangedrongen om deze daad van vriendelijkheid voor je af te ronden?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 17.0}], "id": "ffba295f1ef949fa94ab66170d9e753fb2COc8v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God zij dank, die in Titus\u2019 hart zulk een ijver voor u heeft neergelegd,", "qas": [{"question": "Wie gaf Titus dezelfde toewijding?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "e0cf372f28da4464a269d6f3df1b40ccb2COc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God zij dank, die in Titus\u2019 hart zulk een ijver voor u heeft neergelegd,", "qas": [{"question": "Wiens hart heeft God dezelfde toewijding gegeven die ik voor jou heb?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 21.0}], "id": "26c833081d0e49269a5ac664306421aeb2COc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want ik ken uw bereidwilligheid, en ik heb zelfs daarom bij de Macedoni\u00ebrs over u geroemd, dat Achaja reeds verleden jaar gereed was, en dat uw ijver zeer velen heeft geprikkeld.", "qas": [{"question": "Op welke mensen schep ik op over je gretigheid om te helpen?", "answers": [{"text": "Macedoni\u00ebrs", "answer_start": 63.0}], "id": "24116ffacd4d431f9c93193b8d7003e7b2COc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ieder geve, zoals hij het in zijn hart zich heeft voorgenomen, maar niet met tegenzin of noodgedwongen. Want God heeft een blijmoedigen gever lief;", "qas": [{"question": "Wie houdt er van een vrolijke gever?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 109.0}], "id": "b19231b5a28842f3b17beaa3aebc4a1fb2COc9v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en God is bij machte, om u een overvloed te schenken van allerlei gunsten; zodat gij onder alle opzichten en ten allen tijde ruimschoots het nodige zult bezitten, en nog zult overhouden voor ieder goed werk;", "qas": [{"question": "Wie is in staat om alle gratie naar je toe te laten lopen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 3.0}], "id": "89449ad41cc84bd8a78a4ced5f4b2247b2COc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik, Paulus zelf, die dichtbij zo schuchter jegens u ben, maar op een afstand heel dapper, ik vermaan u bij Christus\u2019 zachtmoedigheid en gematigdheid;", "qas": [{"question": "Wiens zachtmoedigheid spreekt Paul jou persoonlijk aan?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 107.0}], "id": "268b2f13a0864cdab6fc8d44bd6cd121b2COc10v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De wapens toch, waarmee we kampen, zijn niet vleselijk, maar krachtig voor God, om er burchten mee neer te halen; diepzinnigheden werpen we er mee omver,", "qas": [{"question": "Wie maakt de wapens van onze oorlogsvoering krachtig?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 75.0}], "id": "f1024e39b66c4a1892c9729ee9a33143b2COc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wij daarentegen zullen niet gaan roemen zonder maat te houden, maar slechts volgens het meetsnoer, dat God ons tot maat heeft gegeven: en dit is, dat we tot u zouden doordringen.", "qas": [{"question": "Wie heeft ons aangesteld om leider te worden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 103.0}], "id": "c2d1b273e608418fa40dd23dd09ffcdbb2COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Want ik ben naijverig op u met goddelijke ijverzucht. Want aan \u00e9\u00e9n man heb ik u verloofd, om u als reine maagd aan Christus\u2019 zijde te stellen;", "qas": [{"question": "Aan wie heb ik je beloofd om je als pure maagd te presenteren?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 115.0}], "id": "2e4e6f2f08a44aed94bd305e001032d0b2COc11v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo zeker als de waarheid van Christus in mij is: in de streken van Achaja laat ik me die roem niet verkleinen.", "qas": [{"question": "Wiens waarheid zit in mij?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 29.0}], "id": "0e4ee3dd655c402abe43a2c7929386ccb2COc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En dit behoeft niemand te verwonderen; want ook Satan zelf vermomt zich als een engel des lichts.", "qas": [{"question": "Wie vermomt zich als een engel van het licht?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 48.0}], "id": "80f29172720d4638810824beb58ef6b2b2COc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar Hij heeft mij gezegd: \u201cMijn genade is u genoeg; want juist bij zwakheid komt de Kracht tot haar recht!\u201d Het liefst zal ik dus op mijn zwakheden roemen, opdat de kracht van Christus in mij mag wonen.", "qas": [{"question": "Wiens kracht is perfect gemaakt in zwakte?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 177.0}], "id": "704b2e0f9d4b4f21a786135d97c047f8b2COc12v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "We bidden dan ook tot God, dat gij geen kwaad moogt doen; niet om zelf proefhoudend te schijnen, maar opdat gij van uw kant het goede zoudt doen, ook al zouden wijzelf de proef niet doorstaan.", "qas": [{"question": "Tot wie bidden we?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 22.0}], "id": "94bfa25d4a7145c384a99de78eb10674b2COc13v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eigenlijk is het geen ander; maar alleen zijn er enkelen opgestaan, die onrust onder u stoken, en het Evangelie van Christus willen vervalsen.", "qas": [{"question": "Sommige mensen willen het evangelie van wat vervormen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 116.0}], "id": "2744e6632f174931aec9b5deae474e07bGALc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Heet dit nu soms mensen gunstig stemmen, of God; zoek ik soms nu nog aan mensen te behagen? Zo ik nu nog aan mensen tracht te behagen, dan zou ik geen dienaar van Christus zijn.", "qas": [{"question": "Als ik mensen zou proberen te plezieren, zou ik geen slaaf zijn van wie?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 163.0}], "id": "0d451863fc85453e8cc2e8804fd82db4bGALc1v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en ze verheerlijkten God om mij.", "qas": [{"question": "Wie hebben ze verheerlijkt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 21.0}], "id": "62e26c2147ba40b3b7dca3f7f3636182bGALc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en toen ze de genade hadden erkend, die mij was geschonken, toen hebben Jakobus, Kefas en Johannes, die voor steunpilaren gelden, mij en B\u00e1rnabas de broederhand gereikt. Wij zouden dus tot de heidenen gaan, en zij tot de besnedenen;", "qas": [{"question": "Barnabas en Cephas gingen akkoord om naar welke groep te gaan?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 192.0}], "id": "3810e5cdd19b441b920f5592a8af16d5bGALc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar toen Kefas te Antiochi\u00eb was gekomen, weerstond ik hem openlijk, omdat hij in het ongelijk was.", "qas": [{"question": "Waar komt Cephas vandaan?", "answers": [{"text": "Antiochi\u00eb", "answer_start": 19.0}], "id": "5a3d13377ecc463faef76c56625dd4fabGALc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik doe geen afbreuk aan de genade van God; want als de gerechtigheid door de Wet wordt verkregen, dan is Christus doelloos gestorven.", "qas": [{"question": "Wie stierf voor niets?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 105.0}], "id": "e452b1f0449645bbb0f54bf66c0c12ebbGALc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ik doe geen afbreuk aan de genade van God; want als de gerechtigheid door de Wet wordt verkregen, dan is Christus doelloos gestorven.", "qas": [{"question": "Wiens genade zet ik niet opzij?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 38.0}], "id": "eb0f17ed35934159817866a345a966e2bGALc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zo ook \u201cgeloofde Abraham aan God, en dit werd hem als gerechtigheid toegerekend.\u201d", "qas": [{"question": "Wat geloofde Abraham?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 29.0}], "id": "c4602f7d95584e0e81294fcbc72deff8bGALc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En daar de Schrift heeft voorzien, dat God de heidenen rechtvaardigen zou door het geloof, daarom heeft ze aan Abraham de blijde Boodschap voorspeld: \u201cIn u zullen alle volkeren worden gezegend.\u201d", "qas": [{"question": "Aan wie verkondigde de Schrift het evangelie?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 111.0}], "id": "34359a6549aa4ab5bddece40333ce4b8bGALc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Wie dus uit het geloof zijn geboren, worden met den gelovigen Abraham gezegend.", "qas": [{"question": "Wie is gezegend met degenen die geloven?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 62.0}], "id": "bd93036ef3f24ce68fb873b8bd67e84cbGALc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Christus heeft ons verlost van de vloek van de Wet, door voor ons tot vloek te worden; \u2014want er staat geschreven: \u201cVervloekt wie hangt aan het hout;\u201d", "qas": [{"question": "Wie heeft ons verlost van de vloek van de wet?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 0.0}], "id": "e8bdd72337134b588b580db7a5a56852bGALc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "opdat door Jesus Christus de zegen van Abraham over de heidenen zou komen, en wij door het geloof de beloften van den Geest zouden ontvangen.", "qas": [{"question": "Wiens zegen gaf Jezus aan de heidenen?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 39.0}], "id": "1643e39495ff4f0a8a31ef61eb944ef9bGALc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, de Beloften zijn gedaan aan Abraham en aan zijn Zaad; er wordt niet gezegd: \u201caan zijn zaden,\u201d alsof er spraak was van meerderen, maar \u201caan uw Zaad,\u201d als van \u00e9\u00e9n, en dit is Christus.", "qas": [{"question": "Met wie hebben de beloften van de Bijbel gesproken?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 35.0}], "id": "a5359b7b5bca4926be5f53bd66c81ae5bGALc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, wanneer dit Erfdeel werd geschonken uit kracht van de Wet, dan zou het niet zijn geschonken uit kracht der Belofte; en toch heeft God het door een Belofte aan Abraham goedgunstig verleend.", "qas": [{"question": "Aan wie heeft God de erfenis gegeven?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 166.0}], "id": "c0cadd4cbd2447aab31030792137e1f7bGALc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Thans is er geen jood meer of heiden, geen slaaf en geen vrije, geen man en geen vrouw. Want allen zijt gij \u00e9\u00e9n in Christus Jesus;", "qas": [{"question": "Er is geen Grieks, noch welke religie?", "answers": [{"text": "of", "answer_start": 27.0}], "id": "bde8b6e971c3412c9d93ed942061f68fbGALc3v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en wanneer gij Christus toebehoort, dan zijt gij ook het kroost van Abraham en erfgenamen volgens Belofte.", "qas": [{"question": "Wie is de afstammeling van Abraham?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 15.0}], "id": "ed1c20a2229d4f64b82f1a7c1aa4ab48bGALc3v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar toen de volheid van de tijd was gekomen, heeft God zijn eigen Zoon gezonden, die uit een vrouw werd geboren en geboren werd onder de Wet,", "qas": [{"question": "Wie heeft zijn Zoon naar buiten gestuurd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 52.0}], "id": "f58c6d3bc48a421e9c07fa7a11bfb17fbGALc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En het bewijs, dat gij kinderen zijt: God heeft den Geest van zijn Zoon in onze harten gezonden, en Deze roept: Abba, Vader!", "qas": [{"question": "Wie heeft de Geest van zijn Zoon in ons hart gestuurd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 38.0}], "id": "e98b70608a934991a84b60f0b5fd2cd8bGALc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Er staat toch geschreven, dat Abraham twee zonen had, \u00e9\u00e9n bij de slavin, en \u00e9\u00e9n bij de vrije vrouw;", "qas": [{"question": "Wie had twee zonen?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 30.0}], "id": "36c8072290ac4cd3b6fbd44cdec8d2edbGALc4v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deze dingen hebben een zinnebeeldige betekenis. Want de twee 4:verbeelden twee\u00ebrlei verbond. Het \u00e9ne, dat van de berg Sina\u00ef, brengt slavenkinderen voort, en dat is Agar;", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de vrouw die uit de berg Sina\u00ef komt en kinderen draagt voor slavernij?", "answers": [{"text": "Agar", "answer_start": 164.0}], "id": "ceba3985fa7646c89adc24102677bacbbGALc4v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Deze dingen hebben een zinnebeeldige betekenis. Want de twee 4:verbeelden twee\u00ebrlei verbond. Het \u00e9ne, dat van de berg Sina\u00ef, brengt slavenkinderen voort, en dat is Agar;", "qas": [{"question": "Waar is het andere verbond?", "answers": [{"text": "Sina\u00ef", "answer_start": 118.0}], "id": "7576479de6f94917922a284e1e266f2bbGALc4v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "want de berg Sina\u00ef ligt in Arabi\u00eb, en Agar is het beeld van het hedendaags Jerusalem, want deze stad ligt in slavernij met haar kinderen.", "qas": [{"question": "Wie vertegenwoordigt de berg Sina\u00ef in Arabi\u00eb?", "answers": [{"text": "Agar", "answer_start": 38.0}], "id": "95c4aca8bdd14a01ae16d6ddf4a78387bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "want de berg Sina\u00ef ligt in Arabi\u00eb, en Agar is het beeld van het hedendaags Jerusalem, want deze stad ligt in slavernij met haar kinderen.", "qas": [{"question": "Waar bevindt de berg Sinai zich?", "answers": [{"text": "Arabi\u00eb", "answer_start": 27.0}], "id": "d017ac8cc09b4e41baf225a427ebb959bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "want de berg Sina\u00ef ligt in Arabi\u00eb, en Agar is het beeld van het hedendaags Jerusalem, want deze stad ligt in slavernij met haar kinderen.", "qas": [{"question": "Welke berg is Hagar vertegenwoordigd in Arabi\u00eb?", "answers": [{"text": "Sina\u00ef", "answer_start": 13.0}], "id": "5b9ca0fbb39748c2a7f682bc226fb3d4bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, broeders, gij zijt als Isa\u00e4k, kinderen der Belofte.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het kind van de belofte?", "answers": [{"text": "broeders", "answer_start": 7.0}], "id": "f7766dd7286246fc9ec6aa4aecabe58dbGALc4v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Christus heeft ons vrij gemaakt, om in de vrijheid te blijven; staat dus vast, en kromt u niet opnieuw onder het slavenjuk.", "qas": [{"question": "Wie heeft ons bevrijd?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 0.0}], "id": "655797671fb94edbbddc21169ceece86bGALc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zie, ik Paulus zeg het u: Als gij u besnijden laat, zal Christus u niets baten.", "qas": [{"question": "Wie heeft er geen voordeel voor je als je jezelf laat besnijden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 56.0}], "id": "444c1747d20e4bdb909133eadfb9509dbGALc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "en aan ieder van u, die gerechtvaardigd wil worden door de Wet, dat gij u losmaakt van Christus, en vervallen zijt van de genade.", "qas": [{"question": "Van wie ben je vervreemd?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 87.0}], "id": "2e203d65926248cfa27bdfabb25b3af1bGALc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Draagt elkanders lasten; zo zult gij de Wet van Christus volbrengen.", "qas": [{"question": "Wiens wet zul je vervullen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 48.0}], "id": "6a87ba3db2424f24a69bbbd9eaf5300abGALc6v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bedriegt u niet: God laat niet met Zich spotten. Wat de mens zaait, zal hij ook oogsten;", "qas": [{"question": "Wie wordt er niet gek van gemaakt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 17.0}], "id": "3141b23a8c00467b8e5de8bec81da75ebGALc6v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "God is mijn getuige, hoe ik met de hartelijke liefde van Christus Jesus naar u allen verlang.", "qas": [{"question": "Wie is mijn getuige dat ik naar jullie allemaal verlang?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "d2011bb3890e421c90a713f7009a07c6bPHPc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wat doet het er toe? Hoe dan ook, met of zonder bijbedoeling, wanneer Christus maar wordt gepreekt! Daarover verheug ik mij, en zal ik me ook blijven verheugen.", "qas": [{"question": "Wat wordt er in alle opzichten verkondigd?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 75.0}], "id": "d73c36f8ca194921863268b2a0fe66f8bPHPc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hiernaar smacht ik en hoop ik, dat ik in geen enkel opzicht zal worden beschaamd, maar dat ik nu zoals immer met alle vrijmoedigheid Christus verheerlijken zal in mijn lichaam, hetzij door leven of dood.", "qas": [{"question": "Wie is er verheven in mijn lichaam?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 133.0}], "id": "64f0343ad2944128a6eee688198df365bPHPc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Enkel dit! Leidt een leven, dat het Evangelie van Christus waardig is. Z\u00f3, dat ik bij mijn komst het kan zien, of bij mijn afwezigheid horen, dat gij vast blijft staan in \u00e9\u00e9n geest, dat gij eensgezind strijdt voor het geloof in het Evangelie,", "qas": [{"question": "Wiens evangelie moet je alleen maar waardig zijn?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 50.0}], "id": "6578c2644a5a48d5af22cb069518827fbPHPc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar daarom dan ook heeft God Hem verheven en Hem de Naam gegeven hoog boven alle namen,", "qas": [{"question": "Wie gaf hem de naam die boven elke naam staat?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 26.0}], "id": "0a69de6c7c994d4daf9d17f3cdc7c8f0bPHPc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "want God is het, die naar zijn welbehagen in u het willen uitwerkt en het handelen.", "qas": [{"question": "Wie brengt zowel het verlangen als de inspanning in jou voort?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "e793d730f938441ca29c672d1e298bf7bPHPc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hij is inderdaad ziek geweest, en zelfs de dood nabij. Maar God heeft medelijden met hem gehad; en niet slechts met hem, maar ook met mij: dat ik niet het ene verdriet na het andere zou hebben.", "qas": [{"question": "Wie toonde hem genade?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 60.0}], "id": "fb766dc590f341cd86dd833429a33cc8bPHPc2v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "want om de zaak van Christus is hij de dood nabij geweest, en heeft hij zijn leven gewaagd, om mij uw verdere ondersteuning te brengen.", "qas": [{"question": "Wiens werk zorgde ervoor dat hij bijna stierf?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 20.0}], "id": "166c1c7982e5415992fc1b43326cb6bcbPHPc2v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wat winst voor mij was, heb ik schade geacht om Christus\u2019 wil.", "qas": [{"question": "Wiens naam is de bron van mijn bezittingen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 53.0}], "id": "c51a51265ed04685bb17a3229bfa602fbPHPc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Z\u00f3 moeten we allen denken, als we volmaakt willen zijn. Mocht gij dan op een of ander punt van een ander gevoelen zijn, dan zal God het u wel duidelijk maken.", "qas": [{"question": "Wie zal je de fout van je manieren onthullen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 128.0}], "id": "b6f1a254f0194d2281048e19fac60861bPHPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En de vrede Gods, die alle begrip te boven gaat, zal uw harten en zinnen bewaren in Christus Jesus.", "qas": [{"question": "Wiens vrede zal je hart en geest bewaken?", "answers": [{"text": "Gods", "answer_start": 12.0}], "id": "04a70ce2c39e4a49896075cb8cc3257dbPHPc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar nu heb ik het hele bedrag gekregen, en zelfs meer dan dat. Ik bezit volop, sinds ik door Epafroditus uw gift heb ontvangen: een welriekende geur, een aangenaam, Gode welgevallig offer.", "qas": [{"question": "Voor wie heeft Epaphroditus me een offer gestuurd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 166.0}], "id": "9734844f43ac4d96aedd0315ecdb6d24bPHPc4v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Aan onzen God en Vader zij de glorie in de eeuwen der eeuwen. Amen.", "qas": [{"question": "Wie is onze vader?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 10.0}], "id": "82f8bc56118a4698b775ff0715dc5d22bPHPc4v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "terwille ook van de hoop op het eeuwige leven, dat de waarachtige God v\u00f3\u00f3r eeuwige tijden heeft beloofd,", "qas": [{"question": "Wie heeft het eeuwige leven beloofd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 66.0}], "id": "f8cdb2bf9eb1499883f602bd5571d34bbTITc1v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "aan Titus, zijn rechtgeaard kind in gemeenschappelijk geloof: Genade en vrede van God den Vader, en van Christus Jesus onzen Verlosser.", "qas": [{"question": "Wie is mijn echte zoon in een gemeenschappelijk geloof?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 4.0}], "id": "be7e06ba25a0448eaaba2e1a5aecc01cbTITc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "zich te beheersen, kuis te zijn, huishoudelijk en goedig; onderdanig ook aan haar mannen, opdat Gods woord niet gelasterd wordt.", "qas": [{"question": "Wiens boodschap wordt niet in diskrediet gebracht?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 96.0}], "id": "0aadf629668344039e99168c0f072dffbTITc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zorg goed voor de reis van Zenas, den wetgeleerde, en Apollo, zodat het hun aan niets ontbreekt.", "qas": [{"question": "Wie is de advocaat?", "answers": [{"text": "Zenas", "answer_start": 27.0}], "id": "d794a726b311443ab2772a2e05805439bTITc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moge uw geloofsbezit zich ook tonen door de daad, door de erkenning van al het goede, dat er is in ons, die aan Christus toebehoren.", "qas": [{"question": "Wie is de bron van elke zegen die je krijgt?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 112.0}], "id": "e2c54d825c144774b05d13b6be5dfaebbPHMc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ofschoon ik in Christus het volste recht heb, u te bevelen wat uw plicht is,", "qas": [{"question": "In wie heb ik veel vertrouwen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 15.0}], "id": "9eab73d1e7d44fbea92214be05b19715bPHMc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "wil ik daarom toch liever een beroep op uw liefde doen. Zie, ik Paulus, een oud man en thans bovendien nog geboeid voor Christus Jesus,", "qas": [{"question": "Wie is de persoon die ik je liever zou aanspreken op basis van liefde?", "answers": [{"text": "Paul", "answer_start": 64.0}], "id": "c7a11da788794be2bbd26fa323e47214bPHMc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ook mijn medearbeiders Markus, Aristarchus, Demas en Lukas.", "qas": [{"question": "Wie is samen met Demas en Luke een collega van Mark?", "answers": [{"text": "Aristarchus", "answer_start": 31.0}], "id": "657454c58b28425fac9708fd15f74e3bbPHMc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "maar door het kostbaar Bloed van Christus, als van een Lam zonder vlek of gebrek.", "qas": [{"question": "Wiens bloed is kostbaar?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 33.0}], "id": "5ddd0fc50b1d4907b27b2abac2044ec8b1PEc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De mede-uitverkorene in Babylon, en Markus mijn zoon, groeten u. Groet elkander met een liefdekus.", "qas": [{"question": "Wie is mijn zoon?", "answers": [{"text": "Mark", "answer_start": 36.0}], "id": "51ddbb80d2e046a980a99d4b1d7e5900b1PEc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De mede-uitverkorene in Babylon, en Markus mijn zoon, groeten u. Groet elkander met een liefdekus.", "qas": [{"question": "Waar is de kerk?", "answers": [{"text": "Babylon", "answer_start": 24.0}], "id": "39d1f7bdf49f4f94b0e1306dad1f4c2eb1PEc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En dit is de boodschap, die we van Hem hebben gehoord, en die we u verkondigen gaan: God is Licht; en in Hem is geen spoor van duisternis!", "qas": [{"question": "Wie is het licht in de boodschap van het evangelie?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 85.0}], "id": "7a37f9e7e2ab4b469330af1ecb56e9beb1JNc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Maar wie zijn woord onderhoudt, in hem is waarlijk de volmaakte liefde tot God; hieraan erkennen we, dat we in Hem zijn.", "qas": [{"question": "Wiens liefde is in een persoon geperfectioneerd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 75.0}], "id": "7cd313eb54f04298967f3cbe1a0573dcb1JNc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kinderkens, ik heb u vroeger geschreven, omdat gij den Vader hebt leren kennen. Vaders, ik heb u geschreven, omdat gij H\u00e8m hebt leren kennen, die van de aanvang af bestaat. Jonge mannen, ik heb u geschreven, omdat gij sterk zijt en het woord van God in u blijft, en omdat gij den Boze hebt overwonnen.", "qas": [{"question": "Wiens woord zit er in jou?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 246.0}], "id": "c0955d6440e6486696fb7aafacf515b7b1JNc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Welnu, gij weet, dat Hij is verschenen, om de zonden weg te nemen; en in Hem is geen zonde.", "qas": [{"question": "Wie werd geopenbaard om zonden weg te nemen?", "answers": [{"text": "Hij", "answer_start": 21.0}], "id": "766b16162ecd48488f5ad563bfe7c133b1JNc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "We moeten niet zijn als Ka\u00efn, die uit den Boze was en zijn broeder vermoordde. En waarom vermoordde hij hem? Omdat zijn werken boos waren, maar die van zijn broeder gerecht.", "qas": [{"question": "Wie heeft zijn broer vermoord?", "answers": [{"text": "Ka\u00efn", "answer_start": 24.0}], "id": "b8b4574469024810bb9c1cc4a6a940d8b1JNc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Geliefden, als ons hart ons niet aanklaagt, dan hebben we vertrouwen op God,", "qas": [{"question": "Als ons geweten ons niet veroordeelt, hebben we vertrouwen in de aanwezigheid van wie?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 72.0}], "id": "d4662e686586407f9fd1cc0dfe42cb79b1JNc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit immers is zijn gebod: dat we geloven in de naam van zijn Zoon Jesus Christus, en dat we elkander beminnen, zoals Hij het ons bevolen heeft.", "qas": [{"question": "Wie is de Zoon van God?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 72.0}], "id": "347143502cd4424b9591d467042f6634b1JNc3v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Geliefden, als God ons z\u00f3 heeft liefgehad, dan moeten ook wij elkander beminnen.", "qas": [{"question": "Wie houdt van ons?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 15.0}], "id": "31e99c930ece4440b648c3ccb9fc0f56b1JNc4v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "En dit is de getuigenis: God heeft ons het eeuwig leven geschonken; en dat leven is in zijn Zoon.", "qas": [{"question": "Wie heeft ons het eeuwige leven gegeven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 25.0}], "id": "a83ae4b56896462d8d0fa618a78bf1a3b1JNc5v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dit is de scheppingsgeschiedenis van hemel en aarde. Toen Jahweh God aarde en hemel gemaakt had,", "qas": [{"question": "Wie heeft de aarde en de hemel geschapen?", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 58.0}], "id": "f4445804de924950805d81cac95a73dbbGENc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "alleen heeft God gezegd: ge moogt niet de vruchten eten van de boom, die midden in de tuin staat, en die zelfs niet aanraken; anders zult ge sterven.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eJe moet er niet van eten, en je moet het niet aanraken, anders ga je dood'?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 13.0}], "id": "c33865b3471642e989402256ebc8a156bGENc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu sprak Jahweh God tot de vrouw: Wat hebt ge gedaan? De vrouw gaf ten antwoord: De slang heeft mij verleid, en ik heb gegeten.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen de vrouw: \u201eWat heb je gedaan?\u201d", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 9.0}], "id": "103bc24fc88542ea8e792732d218ee9cbGENc3v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen sprak Jahweh God tot de slang: Omdat ge dit gedaan hebt, zijt ge vervloekt Onder alle tamme en wilde dieren; Op uw buik zult ge kruipen, Stof vreten uw leven lang.", "qas": [{"question": "Die tegen de slang zei: \u201eOmdat je dit hebt gedaan, vervloekt ben je boven alle wilde beesten en alle levende wezens van het veld!\u201d", "answers": [{"text": "Jahweh God", "answer_start": 11.0}], "id": "c67447b42097483181ce5540aba54305bGENc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moge God voor J\u00e1fet ruimte maken, Dat hij wone in de tenten van Sem; Kana\u00e4n zij hem tot slaaf.", "qas": [{"question": "Wiens territorium en getallen mogen God vergroten?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 69.0}], "id": "457d2c3ab1ab4e73a28570321c952939bGENc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Koesj verwekte ook Nimrod. Deze begon machtig te worden op aarde;", "qas": [{"question": "Wie was Cush's zoon?", "answers": [{"text": "Nimrod", "answer_start": 19.0}], "id": "f5af0f8bbc9c42ef869437b3f3307f97bGENc10v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "hij was een geweldig jager voor Jahweh. Daarom zegt men \u201cEen geweldig jager voor Jahweh als Nimrod\u201d.", "qas": [{"question": "Wie was een machtige jager voor de Heer?", "answers": [{"text": "Nimrod", "answer_start": 92.0}], "id": "a7f98462ac4240439240b814a067ec41bGENc10v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Egypte bracht de Loedieten voort, de Anamieten, de Lehabieten en de Naftoechieten,", "qas": [{"question": "Wie was de vader van de Ludieten, Anamieten, Lehabieten, Naftuhieten en anderen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 0.0}], "id": "0f766d9d8dfa430d8b23c0c040d0d8c3bGENc10v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn de zonen van Cham volgens hun stammen en talen, naar hun landen en volken.", "qas": [{"question": "Van wie zijn de zonen van?", "answers": [{"text": "ham", "answer_start": 23.0}], "id": "05b3472b654049cbbb30e11a3d6a78efbGENc10v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook Sem, den stamvader van de zonen van Eber en oudsten broer van J\u00e1fet, werden kinderen geboren.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de oudere broer van Jafeth?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 40.0}], "id": "9eb3706d8ba841edb9fb7ecf370d8334bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook Sem, den stamvader van de zonen van Eber en oudsten broer van J\u00e1fet, werden kinderen geboren.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Shem?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 40.0}], "id": "964114185fbf46f285247d8cd1eef338bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook Sem, den stamvader van de zonen van Eber en oudsten broer van J\u00e1fet, werden kinderen geboren.", "qas": [{"question": "Wiens zonen zijn er in Shem geboren?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 40.0}], "id": "5e9b23cab8514b92ae5ad6d24c390a17bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Sem zijn Elam, Assjoer, Arpaksad, Loed en Aram.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Shem?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 22.0}], "id": "f8de3648ce094668bd7130993f9a7990bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Sem zijn Elam, Assjoer, Arpaksad, Loed en Aram.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Shem?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 22.0}], "id": "dac5b2f8e568493c87e1ae7b47d71ce0bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eber had twee zonen; de eerste heette P\u00e1leg, omdat in zijn tijd de aarde verdeeld werd; zijn broer heette Joktan.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Peleg?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 0.0}], "id": "d309b1d5fcc74afdaa0b7682877c3d23bGENc10v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ofir, Chawila en Jobab: allen zonen van Joktan.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Ophir?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 40.0}], "id": "496de15491c3454d96893f9fae0e1916bGENc10v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen ontbood Farao Abram, en zeide: Wat hebt ge mij daar aangedaan; waarom hebt ge mij niet meegedeeld, dat het uw vrouw is?", "qas": [{"question": "Wie heeft de farao opgeroepen om hem te vertellen dat zij zijn vrouw was?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 19.0}], "id": "a606b5c7e5c34be9b50f89756b9618a1bGENc12v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Farao gaf aan enige mannen bevel, om hem en zijn vrouw, met alles wat hem toebehoorde, uitgeleide te doen.", "qas": [{"question": "Wie gaf orders over Abram?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 3.0}], "id": "eff420fe8c31448894fee6a30ce0fc95bGENc12v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Telkens rees er twist tussen de veeherders van Abram en de veeherders van Lot; bovendien woonden ook de Kana\u00e4nieten en de Perizzieten nog in die streek.", "qas": [{"question": "Wiens herders waren ruzies met die van Lot?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 47.0}], "id": "7a1c216dcf13433c9ef92481c2303857bGENc13v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Telkens rees er twist tussen de veeherders van Abram en de veeherders van Lot; bovendien woonden ook de Kana\u00e4nieten en de Perizzieten nog in die streek.", "qas": [{"question": "Welke andere groep leefde destijds in het land?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 104.0}], "id": "4b76ad162bab4749882be92a2a1f9ff4bGENc13v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "tegenover Kedor-La\u00f3mer den koning van Elam, Tidal den koning der volken, Amrafel den koning van Sjinar en Arjok den koning van Ellasar; vier koningen tegen vijf.", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Elam?", "answers": [{"text": "Ellasar", "answer_start": 127.0}], "id": "68522c237c6945fdb673fe1f068f3f89bGENc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "tegenover Kedor-La\u00f3mer den koning van Elam, Tidal den koning der volken, Amrafel den koning van Sjinar en Arjok den koning van Ellasar; vier koningen tegen vijf.", "qas": [{"question": "Waar was Arioch koning?", "answers": [{"text": "Ellasar", "answer_start": 127.0}], "id": "09ed1d0ad23445aea20b425204bd7bcabGENc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "geen draad en geen schoenriem, niets van wat u toebehoort neem ik aan, opdat gij niet zoudt kunnen zeggen: Ik heb Abram rijk gemaakt.", "qas": [{"question": "Wie heb ik rijk gemaakt?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 114.0}], "id": "5abf28e2466243a7b91ce6804e0ed37cbGENc14v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eerst het vierde geslacht zal hier terugkeren; want eerder is de maat van de misdaden der Amorieten niet vol.", "qas": [{"question": "Wiens zonde heeft zijn limiet nog niet bereikt?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 90.0}], "id": "cb07990fc5ba48c29c11decce1689b1dbGENc15v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want Abraham zal zeker een groot en machtig volk worden, en alle volken der aarde zullen in hem worden gezegend.", "qas": [{"question": "Wie wordt er een grote en machtige natie?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 5.0}], "id": "52ec7324bf6846c69191a6346d19995cbGENc18v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "vertelde hij van zijn vrouw Sara, dat ze zijn zuster was; zo liet Abim\u00e9lek, de koning van Gerar, Sara schaken.", "qas": [{"question": "Welk koninkrijk regeerde Abimelech?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 90.0}], "id": "c263caaad51547608223995c10bcbc92bGENc20v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo werd de akker van Efron, die in Makpela ten oosten van Mamre ligt, zowel de akker zelf als de grot, die er op ligt, met de bomen, die op de akker stonden, en die het hele terrein omringden,", "qas": [{"question": "Waar stond Abraham's veld naast?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 58.0}], "id": "3ba9c846300242da8dd9271938cb940fbGENc23v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ze gaf hem ten antwoord: Ik ben de dochter van Betoe\u00ebl, den zoon van Milka, dien zij aan Nachor heeft gebaard.", "qas": [{"question": "Wie droeg Bethuel naar Nahor?", "answers": [{"text": "Milka", "answer_start": 69.0}], "id": "4d042af21e1c4d23b76d39914e407d59bGENc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Esau zeide tot Jakob: Laat me eens gauw eten van dat rode kooksel daar; want ik ben uitgeput. Daarom werd hij ook Edom genoemd.", "qas": [{"question": "Wat was de bijnaam van Esau?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 117.0}], "id": "5bb199265c774a4cbe386bdf679c4669bGENc25v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esau hernam: Wel, ik ga toch dood; wat heb ik dan aan een eerstgeboorterecht.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eIk ga zo dood! Wat voor nut heeft het geboorterecht voor mij?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 0.0}], "id": "82a05d32f76e4e61894e55ebd816506ebGENc25v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo bleef Isa\u00e4k te Gerar wonen.", "qas": [{"question": "Waar heeft Isaac zich gevestigd?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 18.0}], "id": "23fe27ff03c3453b8a101e0e6aad721bbGENc26v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nadat hij daar al geruime tijd had vertoefd, gebeurde het eens, dat Abim\u00e9lek, de koning der Filistijnen, uit zijn venster keek en zag, dat Isa\u00e4k zijn vrouw Rebekka aan het liefkozen was.", "qas": [{"question": "Abimelech, koning van welke groep zag Isaac zijn vrouw strelen?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 92.0}], "id": "81028f519441430ebd541a6e3f41af21bGENc26v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hij had talrijke schapen en runderen en een groot aantal slaven, zodat de Filistijnen afgunstig op hem werden.", "qas": [{"question": "Wie werd jaloers op hem?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 74.0}], "id": "57a27d9b90174fe896bc3fcd720cdc47bGENc26v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar de herders van Gerar begonnen met de herders van Isa\u00e4k te twisten, en zeiden: Dat water behoort ons. Daarom noemde hij die put \u00c9sek, omdat ze daar met hem hadden getwist.", "qas": [{"question": "Waar hebben de herders van Esek ruzie gemaakt met Isaac?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 20.0}], "id": "bdbccff18e7c429492a1c350d0ccb276bGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hij herkende hem niet, omdat zijn handen behaard waren als de handen van Esau, zijn broer. En toen hij hem wilde zegenen,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Jacobs broer?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 73.0}], "id": "c346c2eba76841c39dba61c2a77bb96cbGENc27v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Luister nu naar mij, mijn jongen. Maak u gereed, om naar mijn broer Laban in Charan te vluchten,", "qas": [{"question": "Wie is mijn broer?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 68.0}], "id": "823ff06b4d6645ffb54b0613588ccdb1bGENc27v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moge de almachtige God u zegenen, en u vruchtbaar en talrijk maken, zodat gij tot een grote menigte volken zult uitgroeien.", "qas": [{"question": "Wie is de soeverein?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 19.0}], "id": "9e7e39dcf72d458a9719e2e5c4f7f7aebGENc28v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Laban antwoordde: Ik geef ze liever aan u dan aan een vreemde; blijf dus bij mij.", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eIk geef haar liever aan jou dan aan een andere man. Blijf bij me.\u201d", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 3.0}], "id": "c612dbeae4c8472fa69a70996d965638bGENc29v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu nodigde Laban alle mannen van de stad uit, en richtte een feestmaal aan.", "qas": [{"question": "Wie nodigde de mensen uit voor een feest?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 11.0}], "id": "658fbe06598a410292d43df875cfc36fbGENc29v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban antwoordde: Het is hier in ons land geen gewoonte, om de jongste v\u00f3\u00f3r de oudste uit te huwen.", "qas": [{"question": "Wie zei dat het niet gebruikelijk was om een dochter te geven voor de eerstgeborene?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "8866bbb5aee846c6b35f4ec0a9e9526dbGENc29v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Lea zeide: Wat een weelde! En ze noemde hem Gad.", "qas": [{"question": "Hoe noemde Leah haar zoon?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 47.0}], "id": "a2bc16718a0e4fc5828792da0cba5714bGENc30v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laban ging er op in: Goed, laat het zijn, zoals ge gezegd hebt.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eHet zal zijn zoals je zegt?\u201d", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "c9ae99451d10459886296cb2e3a7f955bGENc30v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jakob vernam, dat de zonen van Laban zeiden: Jakob heeft zich meester gemaakt van heel het vermogen van onzen vader, en zich uit de bezittingen van onzen vader al die rijkdom verworven.", "qas": [{"question": "Wiens zonen klaagden over Jacob?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 31.0}], "id": "621b29d395f845c2995f8da68c0f9b57bGENc31v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu sprak Laban: Deze steenhoop zij heden een getuige tussen mij en u. Daarom noemde hij hem Gal-Ed", "qas": [{"question": "Wie zei dat de stapel stenen een getuige was van onze overeenkomst?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 9.0}], "id": "fa0633d6400d4aeda15f04ab1fa10b6ebGENc31v48/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Laban vervolgde tot Jakob: Zie deze steenhoop en deze gedenksteen, die ik heb opgericht, staan tussen ons in.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen Jacob: \u201eHier is deze stapel stenen en deze pilaar die ik tussen mij en jou heb opgezet?\u201d", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 3.0}], "id": "5ea2e4a86d0f47e98a0091c58951083cbGENc31v51/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ach, red mij toch uit de hand van mijn broer, uit Esau\u2019s hand; want ik ben bang, dat hij komt, om mij met moeder en kinderen te doden.", "qas": [{"question": "Wie is mijn broer?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 50.0}], "id": "6c30170d9aa5412fae76265bcbdce941bGENc32v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Terwijl hij daar die nacht nog verbleef, nam hij uit wat hij bezat een geschenk voor zijn broer Esau:", "qas": [{"question": "Aan wie stuurde Jacob een cadeautje?", "answers": [{"text": "zijn broer Esau", "answer_start": 85.0}], "id": "17c26c73b1644df08610de186520d93ebGENc32v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar nog in diezelfde nacht stond hij op, nam zijn twee vrouwen, zijn beide slavinnen en zijn elf zonen, en stak het wed van de Jabbok over.", "qas": [{"question": "Welke ford heeft Jacob overgestoken?", "answers": [{"text": "Jabbok", "answer_start": 128.0}], "id": "0853da07e5cc4948bebe1a9622a132d1bGENc32v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Esau snelde hem tegemoet, en omhelsde hem; hij viel hem om de hals, en kuste hem wenend.", "qas": [{"question": "Wie rende er naar hem toe?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 5.0}], "id": "b331a370bf3f482eb57cf4165314441cbGENc33v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo keerde Esau nog diezelfde dag naar Se\u00efr terug.", "qas": [{"question": "Wie kwam terug naar Seir?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 10.0}], "id": "fea6c205bf8749cea57824a6862384eabGENc33v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Jakob sprak tot Simeon en Levi: Gij stort mij in het ongeluk, door mij in kwade reuk te brengen bij de bewoners van het land, de Kana\u00e4nieten en de Perizzieten. Ik heb maar weinig volk; als zij dus tegen mij samenspannen en mij overvallen, word ik met mijn gezin vernietigd.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen heeft Jacob aangevallen, samen met Perizzites?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 134.0}], "id": "82fb483e56e44470a4671d3b4fa345babGENc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "gaf hij de geest en stierf; oud en afgeleefd werd hij bij zijn volk verzameld. Zijn zonen Esau en Jakob begroeven hem.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Isaac's zoon?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 98.0}], "id": "1b711925018d42c8b3bc5b0d6e860014bGENc35v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn de nakomelingen van Esau of Edom.", "qas": [{"question": "Wat is een andere naam voor Edom?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 29.0}], "id": "6cea3bd69e1847be9cbda0e5a7ee34d0bGENc36v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esau had zich de volgende vrouwen uit de kana\u00e4nietische meisjes genomen: Ada, de dochter van den Chittiet Elon; Oholibama, de dochter van Ana, de kleindochter van den Chiwwiet Sibon;", "qas": [{"question": "Wat was de nationaliteit van Elon?", "answers": [{"text": "hittiet", "answer_start": 98.0}], "id": "71105a5ab09f471b8eeab83de6483f49bGENc36v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada baarde aan Esau Elifaz; Basemat Reoe\u00ebl;", "qas": [{"question": "Welke regio droeg Reuel?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 15.0}], "id": "3a90f67a8c074d21aa012bbf34d8003ebGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ada baarde aan Esau Elifaz; Basemat Reoe\u00ebl;", "qas": [{"question": "Naar welke stad ging Eliphaz?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 15.0}], "id": "9bb5797ddff7476689ec8e803e40abaebGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Oholibama baarde Jeoesj, Jalam en K\u00f3rach. Dit zijn de zonen van Esau, die hem in het land Kana\u00e4n werden geboren.", "qas": [{"question": "Wie was samen met Jeush en Korah de zoon van Esau?", "answers": [{"text": "Jalam", "answer_start": 25.0}], "id": "2acb8ce80858454aa6538f688f20ae1bbGENc36v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esau of Edom ging zich dus in het gebergte Se\u00efr vestigen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de persoon die in het heuvelland Seir woonde?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 0.0}], "id": "98a1aa0030de44fca22844d1ac3a4b57bGENc36v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit is de geslachtslijst van Esau, den vader van Edom, in het gebergte Se\u00efr.", "qas": [{"question": "Wie is de vader van de Edomieten?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 29.0}], "id": "dac6ce504a7e434f8d3bab59c3140a1ebGENc36v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Elifaz waren Teman, Omar, Sefo, Gatam en Kenaz.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Teman?", "answers": [{"text": "Omar", "answer_start": 33.0}], "id": "9cb5f7a6c15c4e4c8710aea88f825f1cbGENc36v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Timna was een bijvrouw van Esau\u2019s zoon Elifaz, en zij baarde aan Elifaz Amalek. Dit waren dus zonen van Esau\u2019s vrouw Ada.", "qas": [{"question": "Wat droeg Timna Eliphaz?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 72.0}], "id": "7865ba2a6c0c453e84b4e2d5377eb207bGENc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Timna was een bijvrouw van Esau\u2019s zoon Elifaz, en zij baarde aan Elifaz Amalek. Dit waren dus zonen van Esau\u2019s vrouw Ada.", "qas": [{"question": "Wie was de concubine van Esau's zoon Eliphaz?", "answers": [{"text": "Timna", "answer_start": 0.0}], "id": "f66c1c28802f44db9b608187f0d64fe3bGENc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn dus de zonen van Esau of Edom met hun stamhoofden.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van het Egyptenvolk?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 26.0}], "id": "a2eb88fb6b8c47249735c23e586f1a4ebGENc36v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn dus de zonen van Esau of Edom met hun stamhoofden.", "qas": [{"question": "Wat was de andere naam voor Esau?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 34.0}], "id": "129d54db459b4c7d9a462eb4a5c7641abGENc36v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn dus de stamhoofden van de Chorieten: de stamhoofden van Lotan, Sjobal, Sibon, Ana,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het hoofd van de Horites?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 65.0}], "id": "d79060f05d5240d2bad94494978307fabGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn dus de stamhoofden van de Chorieten: de stamhoofden van Lotan, Sjobal, Sibon, Ana,", "qas": [{"question": "Wie was het hoofd van de Horites?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 65.0}], "id": "b8cd3c2be10a4af99ccee2761abac593bGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Disjon, \u00c9ser en Disjan. Het zijn de stamhoofden van de verschillende chorietische stammen in het land Se\u00efr.", "qas": [{"question": "Van welke stam waren de hoofden?", "answers": [{"text": "hori", "answer_start": 70.0}], "id": "21618dde271e4a58844c4eb812028d31bGENc36v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "B\u00e9la, de zoon van Beor regeerde in Edom; zijn hofstad heette Dinhaba.", "qas": [{"question": "Waar regeerde Bela?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 35.0}], "id": "f0afbd1cad384006a90ccde2a3818c18bGENc36v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na de dood van Hadad regeerde Samla uit Masreka in zijn plaats.", "qas": [{"question": "Wie is er dood?", "answers": [{"text": "Hadad", "answer_start": 15.0}], "id": "c2ffbc5cb184438fab905a0f60319a08bGENc36v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Magdi\u00ebl en Iram. Dit zijn dus de stamhoofden van Edom volgens hun woonplaats in het land, dat zij in bezit hadden genomen. Tot zover over Esau, den stamvader van Edom.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van de Edomieten?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 138.0}], "id": "aa2ed133c5554fa4914cb23b0b11f1febGENc36v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Onan, die wist, dat die kinderen niet aan hem zouden behoren, liet telkens, als hij tot zijn schoonzuster kwam, het zaad op de grond verloren gaan, om geen kinderen voor zijn broer te verwekken.", "qas": [{"question": "Wie wist dat het kind van zijn broer niet als het zijne zou worden beschouwd?", "answers": [{"text": "Onan", "answer_start": 5.0}], "id": "0ca92206a82141399bcd0f1f20fb53e4bGENc38v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Geruime tijd later stierf de dochter van Sj\u00f3ea, Juda\u2019s vrouw. Toen de rouwtijd voorbij was, ging Juda eens in gezelschap van zijn vriend Chira uit Adoellam naar Timna, om zijn schapenscheerders te bezoeken.", "qas": [{"question": "Wat was Hirah?", "answers": [{"text": "zijn vriend", "answer_start": 125.0}], "id": "fab72cfb1a6f42cc80f732281ae77450bGENc38v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Over drie dagen zal Farao ook uw hoofd in de hoogte heffen, door u aan een paal op te hangen; dan zullen de vogels uw vlees opeten.", "qas": [{"question": "Wie zal je onthoofden en je op een paal impalen?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 20.0}], "id": "128f9d56390d4dd99ddf31eb70cdca77bGENc40v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Op de derde dag, de verjaardag van Farao, richtte deze voor heel zijn hof een feestmaal aan. Toen hief hij werkelijk het hoofd van den opperschenker en van den hofbakker te midden van zijn dienaren omhoog.", "qas": [{"question": "Wiens verjaardag was het?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 35.0}], "id": "539e9402ea2d446d885262c0c35812b0bGENc40v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Twee jaren later had ook Farao een droom. Zie, hij stond aan de Nijl.", "qas": [{"question": "Wie had er aan het einde van twee jaar een droom?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 25.0}], "id": "e54628290d9b40dcb92571cf46bac61fbGENc41v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De lelijke en magere koeien slokten de zeven prachtige en vette koeien op. Toen ontwaakte Farao.", "qas": [{"question": "Wie is er wakker geworden?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 90.0}], "id": "af36c43e752e4bdba5751e0f9a6ebc19bGENc41v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En de spichtige aren slokten de dikke en volle op. Toen ontwaakte Farao, en merkte dat het een droom was geweest.", "qas": [{"question": "Wie werd wakker en besefte dat het een droom was?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 66.0}], "id": "0b2ca0603d54450487d8a945165d3ae2bGENc41v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen sprak de opperschenker tot Farao: Nu moet ik eerlijk mijn schuld bekennen.", "qas": [{"question": "Tegen wie zei de hoofdbeker?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 32.0}], "id": "c64e764904654003bd4803553e8bbe57bGENc41v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Farao moge dus omzien naar een verstandig en kundig man, en dien over Egypteland aanstellen.", "qas": [{"question": "Wie moet er op zoek gaan naar een wijze en veeleisende man?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 0.0}], "id": "030a739e2d364d12959b1bfa37e8100cbGENc41v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Laat Farao aldus te werk gaan: hij stelle opzichters aan over het land, om in de zeven jaren van overvloed het vijfde deel te heffen van de opbrengst van Egypte.", "qas": [{"question": "Wie moet ambtenaren in het hele land aanwijzen om een vijfde van de producten van het land te verzamelen tijdens de zeven jaar van overvloed?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 5.0}], "id": "f13bef9d604146948e4e0b5ff4cc13b2bGENc41v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen sprak hun vader Isra\u00ebl tot hen: Als het dan moet, doet het dan maar. Neemt het beste van het land in uw zakken mee, en biedt het dien man als geschenk aan: wat balsem en honing, wat gom en hars, met pimpernoten en amandelen.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van de kinderen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 21.0}], "id": "40ab3d0d2a6e4a3f969c46249a82bacebGENc43v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Ruben waren Chanok, Palloe, Chesron en Karmi.", "qas": [{"question": "Wie was samen met Hanoch, Hezron en Carmi de zoon van Reuben?", "answers": [{"text": "Karmi", "answer_start": 52.0}], "id": "38c92ed2e8fd40488ed415f1ea18f79cbGENc46v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zoon van Dan was Choesjim.", "qas": [{"question": "Wie is de vader van Hushim?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 12.0}], "id": "5b79e043349c416f82c8f32b46830994bGENc46v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "sprak Farao tot Jakob: Hoeveel jaren telt ge reeds?", "qas": [{"question": "Wie zei tegen Jacob: \u201eHoelang heb je geleefd?\u201d", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 6.0}], "id": "369ad898a3b545708125d820f8d63f75bGENc47v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ik vermaak u \u00e9\u00e9n deel meer dan uw broeders; de bergrug, die ik op de Amorieten met mijn zwaard en mijn boog heb veroverd.", "qas": [{"question": "Van wie heb ik de berghelling gehaald?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 69.0}], "id": "fc012dd50cc24b8dba5853e7c270d773bGENc48v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vervloekt hun toorn, zo heftig, Hun gramschap, zo fel: Ik zal ze verdelen in Jakob, Ze verstrooien in Isra\u00ebl!", "qas": [{"question": "In wie heb ik ze opgedeeld?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 77.0}], "id": "0fad3e4099854979946925f661d6ad7ebGENc49v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan richt zijn volk Als een van Isra\u00ebls stammen.", "qas": [{"question": "Dan zal zijn volk beoordelen als een van de stammen van wat?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 32.0}], "id": "0bb78b8c6a0b440e8f0602100e5c0ea8bGENc49v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Farao antwoordde: Ga heen, om uw vader te begraven, zoals hij u bezworen heeft.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eGa je vader begraven, net zoals hij je liet zweren dat te doen?\u201d", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 0.0}], "id": "ae9b31d7b91040fab7361d2542252714bGENc50v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen gaf Farao aan heel zijn volk het bevel: Werpt iederen jongen, die bij de Hebre\u00ebn geboren wordt, in de Nijl, maar laat de meisjes in leven.", "qas": [{"question": "Wie heeft al zijn mensen bevolen hun zonen in de rivier te gooien?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 9.0}], "id": "edbbf2e567f44266826896700064ef41bEXOc1v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zij zullen aan uw oproep gehoor geven. Dan moet gij met de oudsten van Isra\u00ebl naar den koning van Egypte gaan, en hem zeggen: \u201cJahweh, de God der Hebre\u00ebn, is ons verschenen; wij moeten drie dagreizen ver de woestijn in, om aan Jahweh, onzen God, een offer te brengen\u201d.", "qas": [{"question": "Wie is de Heer van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "koning van Egypte", "answer_start": 87.0}], "id": "b61a63ba25bc4f1da31b021a9dfe9425bEXOc3v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De slavendrijvers en onderbazen brachten het over aan het volk en zeiden: Zo spreekt Farao! Ik geef u geen stro meer;", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eIk geef je geen stro.\u201d", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 85.0}], "id": "2b6833be8fac488fa6ebd1ccfbfe2fc0bEXOc5v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De isra\u00eblietische onderbazen gingen zich bij Farao beklagen, en zeiden: Waarom laat ge uw dienaars zo behandelen?", "qas": [{"question": "Aan wie schreeuwden de Isra\u00eblische voormannen?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 45.0}], "id": "f265b4c74d0e4ee9a7cc90efdb05c1a4bEXOc5v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Farao riep zijn wijzen en tovenaars, en de egyptische tovenaars deden door hun toverkunsten hetzelfde.", "qas": [{"question": "Wie heeft wijzen en tovenaars opgeroepen?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 5.0}], "id": "cfade8ca66774efea3b402acb5ecf9ffbEXOc7v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daar de egyptische tovenaars hetzelfde deden door hun kunsten, bleef Farao hardnekkig, en wilde hij niet naar hen luisteren, zoals Jahweh voorspeld had.", "qas": [{"question": "Wie weigerde naar Mozes en Aaron te luisteren?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 69.0}], "id": "8b7a0a7655c947b0bd6400459ac054debEXOc7v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen zeide Farao: Ik zal u laten vertrekken, om Jahweh, uw God, in de woestijn een offer te brengen; maar ge moogt u niet te ver verwijderen. Bidt dus voor mij.", "qas": [{"question": "Die zei: \u201eIk zal u vrijlaten zodat u de Heer, uw God, in de woestijn, kunt offeren. Alleen moet je niet heel ver gaan.\u201d", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 11.0}], "id": "d74fddeb7fd14616ba884b464271e0cabEXOc8v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Farao bleef ook nu nog hardnekkig, en liet het volk niet vertrekken.", "qas": [{"question": "Wie heeft de mensen niet vrijgelaten?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 5.0}], "id": "b74c82f07f024110a3820b564a8a5c93bEXOc8v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen Farao zag, dat regen, hagel en onweer hadden opgehouden, bleef hij met zijn hof verstokt in de zonde volharden.", "qas": [{"question": "Wie zag het einde van de regen en hagel?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 5.0}], "id": "cd7226da6520426da9ceb1459b9ced57bEXOc9v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar het zal niet gebeuren! De mannen kunnen gaan, om Jahweh te vereren; want dat hebt gij gevraagd. Zo joeg men hen van Farao weg.", "qas": [{"question": "Wie had de leiding over Mozes en Aaron?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 121.0}], "id": "70146c47e6bd4a5999b448c304b4abebbEXOc10v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "zodat men elkaar niet kon zien, en drie dagen lang niemand van zijn plaats kon; maar voor de Isra\u00eblieten bleef het licht overal, waar zij woonden.", "qas": [{"question": "Wie had licht op de plaatsen waar ze woonden?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 93.0}], "id": "43a532a3914c497893bd5e15ad874c67bEXOc10v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "moet ge hun zeggen: Dit is het paasoffer van Jahweh, die de huizen van Isra\u00ebls kinderen in Egypte genadig voorbijging en onze gezinnen heeft gespaard, toen Hij de Egyptenaren trof. Toen wierp het volk zich op de knie\u00ebn en boog zich ter aarde.", "qas": [{"question": "Wie is de Heer in Egypte overgegaan?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 71.0}], "id": "c8a19dbf833d4e6e8151531880ca6b08bEXOc12v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het verblijf van de Isra\u00eblieten in Egypte had vier honderd dertig jaren geduurd.", "qas": [{"question": "Wie heeft 430 jaar in Egypte gewoond?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 20.0}], "id": "aeec8cd77b634590be053e14b94ee635bEXOc12v40/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nog op diezelfde dag, dat Jahweh de Isra\u00eblieten met hun legerscharen uit het land van Egypte leidde,", "qas": [{"question": "Wie heeft de Heer uit Egypte gehaald?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 33.0}], "id": "cc359045dd954da78a7086721763fdb6bEXOc12v51/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Wijd Mij alle eerstgeborenen toe. Wat bij de kinderen Isra\u00ebls de moederschoot opent, bij mens of dier, behoort Mij!", "qas": [{"question": "Wie is de eerste nakomelingen van elke baarmoeder?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 54.0}], "id": "bf8494d7bf2744dc84ac32dcbda79e9fbEXOc13v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Wanneer Jahweh u dus naar het land der Kana\u00e4nieten heeft gebracht, zoals Hij u en uw vaderen heeft gezworen, en het u heeft gegeven,", "qas": [{"question": "Van wie heeft de Heer je naar het land gebracht?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 39.0}], "id": "2218167efcce4a7c9c4b242e69283937bEXOc13v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want toen Farao zich hardnekkig tegen ons vertrek bleef verzetten, heeft Jahweh alle eerstgeborenen in Egypte gedood, zowel de eerstgeborenen van de mensen, als van het vee. Daarom breng ik Jahweh ieder mannelijk dier ten offer, dat de moederschoot opent, en koop ik iederen eerstgeboren zoon los.", "qas": [{"question": "Wie weigerde ons vrij te laten?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 10.0}], "id": "19d78581a5f3423dafa64e1afa6d0f82bEXOc13v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Egyptenaren joegen hen na met al de paarden en wagens van Farao, met zijn ruiters en leger, en bereikten hen, terwijl ze nog aan de zee waren gelegerd bij Pi-Hachirot, tegenover Baal-Sefon.", "qas": [{"question": "Wiens ruiters en leger hebben ze ingehaald?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 61.0}], "id": "b30fa21d27a44d3a9d56dd113140e4abbEXOc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De vorsten van Edom zijn van schrik overmand, De koningen van Moab rillen ervan. Onrust grijpt alle bewoners van Kana\u00e4n aan,", "qas": [{"question": "Welke stam zal doodsbang zijn?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 15.0}], "id": "9a0feabe587b43e8b2fc535a6aef7a03bEXOc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Isra\u00eblieten deden dat. De een raapte meer, de ander minder.", "qas": [{"question": "Wie verzamelde zich?", "answers": [{"text": "De Isra\u00eblieten", "answer_start": 0.0}], "id": "29fb828662a8426abf266c20057624d8bEXOc16v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In de derde maand, juist op dezelfde dag, dat de Isra\u00eblieten uit Egypte waren vertrokken, bereikten zij de woestijn van de Sina\u00ef.", "qas": [{"question": "Wie is er uit Egypte gegaan?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 49.0}], "id": "2f6df691347049a4a6b247a72b000533bEXOc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gij zult God niet vervloeken, en de overheid van uw volk niet verwensen.", "qas": [{"question": "Wie ga je niet lasteren?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 9.0}], "id": "d16efa5429364d499bff8079d9f8f575bEXOc22v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Waarachtig, dan zal mijn engel voor u uitgaan, en u aanvoeren tegen de Amorieten, Chittieten, Perizzieten, Kana\u00e4nieten, Chiwwieten, Jeboesieten, en Ik zal ze vernietigen.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de groep die ik zal vernietigen?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 71.0}], "id": "3bfca26139e148fb8af4e354ef296394bEXOc23v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Moses schreef alle bevelen van Jahweh op. De volgende morgen bouwde hij aan de voet van de berg een altaar, en richtte twaalf wijstenen op naar het getal der twaalf stammen van Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Welke stammen waren volgens de twaalf staande stenen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 180.0}], "id": "cd5c1f5600c94931ab5535a70ecc0bfbbEXOc24v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het voorhangsel moet ge aan de haken der palen ophangen. Breng dan de ark des Verbonds binnen het voorhangsel, zodat het voorhangsel een scheiding vormt tussen het heilige en het heilige der heiligen,", "qas": [{"question": "Het gordijn zal de Heilige Plaats van welke plaats verdelen?", "answers": [{"text": "het heilige der heiligen", "answer_start": 175.0}], "id": "373ef1684f0f4d71ba1d68c0977802f0bEXOc26v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Wanneer ge de Isra\u00eblieten monstert en ze hoofd voor hoofd telt, moet ieder van hen bij de monstering aan Jahweh een losprijs voor zijn leven betalen, opdat geen ramp hen bij de monstering mag treffen.", "qas": [{"question": "Wie zijn de mensen van wie je een volkstelling neemt?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 11.0}], "id": "489228b00fde408f8ac9a6a8e72a634dbEXOc30v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zie, Ik heb Besalel, den zoon van Oeri, zoon van Choer, uit de stam van Juda uitverkoren,", "qas": [{"question": "Van welke stam is Bezalel lid?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 72.0}], "id": "5bda23a59aec431aa73c4318e77601c6bEXOc31v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bovendien heb Ik hem Oholiab, den zoon van Achisamak, uit de stam van Dan als medewerker toegevoegd en aan alle bekwame vaklui heb Ik kunstvaardigheid geschonken, om alles te maken wat Ik bevolen heb:", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van Ahisamach?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 21.0}], "id": "2dc40792619944a18a1af9fe0326b4f9bEXOc31v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit moet ge de Isra\u00eblieten inprenten! Onderhoudt vooral mijn sabbat; want hij is een teken tussen Mij en u van geslacht tot geslacht, waardoor men zal weten, dat Ik, Jahweh, het ben die u heilig.", "qas": [{"question": "Wie heeft de Heer gezegd om sabbatten te houden?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 15.0}], "id": "e43c7c4773bb43d784ea3d5829e60649bEXOc31v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarop greep hij het kalf, dat ze hadden gemaakt, verbrandde het, vergruizelde het tot stof, en strooide dit op het water, dat hij de Isra\u00eblieten liet drinken.", "qas": [{"question": "Wie maakte hij een drankje van het kalf dat ze maakten?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 131.0}], "id": "53bfb9324d064dff9dbf6f203c56660cbEXOc32v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom droegen de Isra\u00eblieten van de berg Horeb af geen sieraden meer.", "qas": [{"question": "Waar hebben de Isra\u00eblieten hun ornamenten verwijderd?", "answers": [{"text": "berg Horeb", "answer_start": 37.0}], "id": "5bee8eb7545a4fbf95fb8f1340912c6ebEXOc33v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hem en Oholiab, den zoon van Achisamak, uit de stam van Dan, heeft Hij geschikt gemaakt, om leiding te geven,", "qas": [{"question": "Van welke stam behoorde Oholiab?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 56.0}], "id": "5654c48e5d8c43c8b2f222ed03839ab7bEXOc35v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Besalel zal dus het werk voltooien, geholpen door Oholiab en alle kunstenaars, aan wie Jahweh bekwaamheid en inzicht verleend heeft, om met beleid alles te vervaardigen voor de bouw van het heiligdom, juist zoals Jahweh het bevolen heeft.", "qas": [{"question": "Wie is samen met Bezalel een bekwaam persoon in dienst van het heiligdom?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 50.0}], "id": "d038abe3ecfe4104a475abd1b4d86378bEXOc36v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu riep Moses Besalel en Oholiab en alle kunstenaars op, wie Jahweh bekwaamheid had geschonken: allen die zich bezield gevoelden, om aan het werk te gaan en het uit te voeren.", "qas": [{"question": "Wie heeft Mozes samen met Bezalel opgeroepen?", "answers": [{"text": "Oholiab", "answer_start": 25.0}], "id": "2a76694637734f938ecd8db8fb15b009bEXOc36v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en Oholiab, de zoon van Achisamak, uit de stam van Dan, en de ambachtslieden, kunstenaars en wevers van violet, purper, karmozijn en lijnwaad hadden hem ter zijde gestaan.", "qas": [{"question": "Van welke stam kwam Oholiab?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 51.0}], "id": "5f4d7d3af0d84562974a46effd5ba3f6bEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En telkens wanneer de wolk zich boven de tabernakel verhief, braken de Isra\u00eblieten op, om hun tocht te hervatten;", "qas": [{"question": "Wie zou al hun reizen gaan doen?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 68.0}], "id": "74938c2817c04663b793b838a5447371bEXOc40v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zeg aan de Isra\u00eblieten: Wanneer iemand van u aan Jahweh een offergave wil brengen uit het vee, moet gij uw offergave kiezen uit de runderen of het kleinvee.", "qas": [{"question": "Met wie heb je gesproken en hen verteld dat je je offer van de gedomesticeerde dieren moet presenteren?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 8.0}], "id": "0837707a68434ff59bbfa91df7094ee7bLEVc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar het borststuk van het strekoffer en de schenkel van het hefoffer moogt ge met uw zonen en dochters op iedere reine plaats nuttigen; want dit is het deel, dat de kinderen Isra\u00ebls voor u en uw zonen van hun vredeoffers moeten afstaan.", "qas": [{"question": "Wie gaf je de offers voor het offer van de vrede?", "answers": [{"text": "kinderen", "answer_start": 166.0}], "id": "e5758c3515d941c084a9f8eb21616bb4bLEVc10v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zegt aan de Isra\u00eblieten: Van alle viervoetige dieren, die op aarde zijn, moogt ge deze eten:", "qas": [{"question": "Wie heb je gezegd om dit wezen op te eten?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 12.0}], "id": "e2a62c8133534caca13674213cac710dbLEVc11v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zegt tot de kinderen Isra\u00ebls: Wanneer een man aan ziekelijke vloeiing lijdt uit zijn vlees, dan is dat vocht onrein.", "qas": [{"question": "Met wie heb je gesproken en verteld dat de ontlading van een man uit zijn lichaam onrein is?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 21.0}], "id": "4684f72d0c9848a1b50100a21ed6cdf3bLEVc15v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zeg hun dus: Iedereen onder uw kinderen van geslacht tot geslacht, die in staat van onreinheid de heilige gaven, die de Isra\u00eblieten Jahweh hebben gewijd, durft aanraken, zal van mijn aanschijn worden verstoten. Ik ben Jahweh!", "qas": [{"question": "Wie wijdt heilig offer aan de Heer?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 117.0}], "id": "c0024174d1264d86b9dfe0f276a5d187bLEVc22v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ontwijdt mijn heilige Naam niet. Ik wil onder Isra\u00ebls kinderen als heilig worden vereerd. Ik ben Jahweh, die u heilig,", "qas": [{"question": "Van wie wordt ik midden geheiligd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 46.0}], "id": "0af70d93fd614b2ea5a9a778bacb17fcbLEVc22v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En tot de Isra\u00eblieten moet ge zeggen: Iedereen, die zijn God vervloekt, maakt zich schuldig aan zonde;", "qas": [{"question": "Wie ben jij om te vertellen of een man zijn God vervloekt?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 7.0}], "id": "e5665db8611a462d9faaf19c5740c8c6bLEVc24v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "voor Juda Na\u00e4sson, de zoon van Amminadab;", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Nahshon?", "answers": [{"text": "Amminadab", "answer_start": 31.0}], "id": "97e44d486223485392551bd7828fff3fbNUMc1v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "voor Zabulon Eliab, de zoon van Chelon.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Eliab?", "answers": [{"text": "helon", "answer_start": 33.0}], "id": "32e34edc8db8474b9cbd3322d84d058cbNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "voor Zabulon Eliab, de zoon van Chelon.", "qas": [{"question": "Waar is Eliab geboren?", "answers": [{"text": "helon", "answer_start": 33.0}], "id": "4c7584f49a2a4aefb6da072e6dd1cc11bNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "voor Neftali Achira, de zoon van Enan.", "qas": [{"question": "Wie is Ahira's vader?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 33.0}], "id": "cb5219416b2f482f8bfc9b0cc7d4e847bNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "uit de stam van Juda bedroeg in het geheel vier en zeventig duizend zeshonderd man.", "qas": [{"question": "Van welke stam waren de 74.600?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 16.0}], "id": "c22cade33b714095918c38b14886a5fdbNUMc1v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Levieten moet ge belasten met de zorg voor de tabernakel van het Verbond, voor al zijn benodigdheden en alles, wat er toe behoort. Zij moeten de tabernakel dragen en bedienen met alles, wat er toe behoort, en zich dus rond de tabernakel legeren.", "qas": [{"question": "Wie moet er benoemd worden over de tabernakel van de getuigenis?", "answers": [{"text": "Levieten", "answer_start": 3.0}], "id": "847764b716de44628f45d16c929a7588bNUMc1v50/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En terwijl de Isra\u00eblieten zich volgens hun legerafdelingen in hun kampement en onder hun eigen banier moeten legeren,", "qas": [{"question": "Wie gaat er kamperen volgens hun divisies?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 14.0}], "id": "c725556f6a1844c3aeb9bbb33e58c75bbNUMc1v52/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan trok de openbaringstent op met het leger der Levieten, dat zich in het midden der andere legers bevond; zoals ze gelegerd waren, trokken ze op: ieder op zijn plaats en onder zijn eigen banier.", "qas": [{"question": "Wie reist er midden in de kampen?", "answers": [{"text": "Levieten", "answer_start": 49.0}], "id": "1adf48a74da74f9b9f900e33e420e55ebNUMc2v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarnaast legerde zich de stam van Aser; de aanvoerder der Aserieten was Pagi\u00ebl, de zoon van Okran,", "qas": [{"question": "Wie is de vader van Pagiel?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 93.0}], "id": "ef6c34ab9c0c4f248e8c874d087d9499bNUMc2v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tot Kehat behoorde het geslacht der Amramieten, Jisharieten, Chebronieten en Oezzi\u00eblieten; dit waren de geslachten der Kehatieten.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de familie die uit Kohath kwam?", "answers": [{"text": "Amramieten", "answer_start": 36.0}], "id": "2b8effbe0aba4396a83146a8e1790dd9bNUMc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zorgt er voor, dat de tak van het Kehatietengeslacht niet uit de kring der Levieten wordt uitgeroeid.", "qas": [{"question": "Van wie zijn de Kohathieten afgesneden?", "answers": [{"text": "Levieten", "answer_start": 75.0}], "id": "33dbd88cdffa4df584dc24c128c2764ebNUMc4v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bovendien zullen alle heilige cijnzen, die de Isra\u00eblieten aan Jahweh brengen, den priester behoren.", "qas": [{"question": "Wiens offers zullen aan de priester worden gegeven?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 46.0}], "id": "9dce1830de524149a96a7d395219da77bNUMc5v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en twee runderen, vijf rammen, vijf bokken, vijf eenjarige lammeren voor een vredeoffer. Dit was het geschenk van Na\u00e4sson, den zoon van Amminadab.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Nahshon?", "answers": [{"text": "Amminadab", "answer_start": 136.0}], "id": "abda73b71c1e4562b0ccab3e0101dde8bNUMc7v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en twee runderen, vijf rammen, vijf bokken, vijf eenjarige lammeren voor een vredeoffer. Dit was het geschenk van Eliab, den zoon van Chelon.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Eliab?", "answers": [{"text": "helon", "answer_start": 135.0}], "id": "2aaab918a2324b998f7759049a2320b5bNUMc7v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en twee runderen, vijf rammen, vijf bokken, vijf eenjarige lammeren voor een vredeoffer. Dit was het geschenk van Achira, den zoon van Enan.", "qas": [{"question": "Wie was Ahira's vader?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 135.0}], "id": "cdf82f5cd0284512bf5012bd45cef087bNUMc7v83/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Ik neem de levieten in plaats van alle eerstgeborenen van Isra\u00ebls kinderen,", "qas": [{"question": "Wie heb ik genomen in plaats van alle eerstgeboren zonen onder de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 13.0}], "id": "c53af2469f574c5e849fe3552df87cefbNUMc8v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Isra\u00eblieten moeten het Pascha vieren op de daarvoor vastgestelde tijd.", "qas": [{"question": "Wie moet het Pascha observeren op het afgesproken tijdstip?", "answers": [{"text": "De Isra\u00eblieten", "answer_start": 0.0}], "id": "8bd3958e8ad840aba0f09f0c6609009fbNUMc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "over de afdeling van de stam der Zabulonieten stond Eliab, de zoon van Chelon.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Elion?", "answers": [{"text": "helon", "answer_start": 72.0}], "id": "6e942a8c09d2425780ede03506e27d2cbNUMc10v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "over de afdeling van de stam der Neftalieten stond Achira, de zoon van Enan.", "qas": [{"question": "Wie was Ahira's vader?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 71.0}], "id": "3fd05dd72a234fe79de248d8d8271d55bNUMc10v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "uit de stam Juda Kaleb, de zoon van Jefoenne;", "qas": [{"question": "Caleb is van welke stam?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 12.0}], "id": "58afdbaed50f41f1bc4fffb93068d18cbNUMc13v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zij trokken de N\u00e9geb in, en bereikten Hebron, waar de Anakskinderen Achiman, Sjesjai en Talmai woonden; Hebron was zeven jaar eerder gebouwd dan het egyptische S\u00f3an.", "qas": [{"question": "Wie waren Ahiman, Sheshai en Talmai, de afstammelingen van?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 54.0}], "id": "89f276551ec9482ba8bd385c95281a79bNUMc13v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men noemt die plaats Esjkol-vallei om de druiventros, die de Isra\u00eblieten daar hadden afgesneden.", "qas": [{"question": "Wie snijdt druiven uit de Eshcolvallei?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 61.0}], "id": "58f6196d44ef4961b8a8f161db26a531bNUMc13v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar het volk, dat het land bewoont, is sterk en de steden zijn ontoegankelijk en zeer groot; bovendien hebben wij daar de Anakskinderen gezien.", "qas": [{"question": "Wiens nakomelingen waren er?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 123.0}], "id": "2e4f1162feab4dc79de4aac321d767cdbNUMc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Amalekieten wonen in de N\u00e9geb; de Chittieten, Jeboesieten en Amorieten in de bergen: en de Kana\u00e4nieten langs de zee en langs de oever van de Jordaan.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen woont samen met Jebusites en Amorites in het heuvelland?", "answers": [{"text": "hittieten", "answer_start": 38.0}], "id": "df2b78022450469c90adf2173afd9a77bNUMc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Amalekieten wonen in de N\u00e9geb; de Chittieten, Jeboesieten en Amorieten in de bergen: en de Kana\u00e4nieten langs de zee en langs de oever van de Jordaan.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen woont er in de Negev?", "answers": [{"text": "Amalekieten", "answer_start": 3.0}], "id": "9be34b52ee14411fb2374e250e17aa5cbNUMc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Beveel de Isra\u00eblieten en zeg hun: Wanneer gij het land, waar gij wonen zult en dat Ik u geven zal, zijt binnengegaan,", "qas": [{"question": "Met wie heb je gesproken?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 7.0}], "id": "d0951e8583a44325af6206b7b5bf1b9dbNUMc15v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Terwijl de Isra\u00eblieten in de woestijn vertoefden, betrapten zij een man, die op de sabbat hout aan het sprokkelen was.", "qas": [{"question": "Wie vond een man die hout verzamelde op Sabbatdag?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 11.0}], "id": "59f8e8dff8564ea182d276b05b62c17dbNUMc15v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Beveel de Isra\u00eblieten, en zeg hun, dat zij en hun nageslacht kwasten moeten maken aan de slippen van hun kleren, en aan de slipkwasten een violette draad.", "qas": [{"question": "Wie heb je gezegd om kwastjes voor zichzelf te maken?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 10.0}], "id": "033bafad94ee4fa9a26a7f9b091382e0bNUMc15v38/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De staf van den man, dien Ik uitkies, zal gaan bloeien. Zo zal Ik het gemor van de Isra\u00eblieten tegen u tot zwijgen brengen.", "qas": [{"question": "Wie mompelt tegen je?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 80.0}], "id": "68d87aad24b9401e941721b172d52bbfbNUMc17v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gij moet de dienst van het heiligdom en de dienst van het altaar uitoefenen, opdat de Toorn niet opnieuw tegen de Isra\u00eblieten losbarst.", "qas": [{"question": "Wie wordt er niet geplaagd?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 111.0}], "id": "71ec7d82f8724b318dc3c8ec3cbe70e2bNUMc18v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zie, Ik heb uw broeders, de levieten, onder de Isra\u00eblieten uitgekozen, als een geschenk voor u; zij zijn ter beschikking van Jahweh gesteld, om de dienst bij de openbaringstent te verrichten.", "qas": [{"question": "Wie zijn je broers?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 25.0}], "id": "17e2127c9ada4b2e8660634db73184a3bNUMc18v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Van de geschenken, die men brengt, is het volgende voor u bestemd: Alle strekoffers der Isra\u00eblieten geef Ik u en uw zonen en dochters als een eeuwig recht; iedereen van uw gezin, die rein is, mag ervan eten.", "qas": [{"question": "Wiens geschenk heb je verzameld?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 88.0}], "id": "805aef09e0504ecebd01670e27a11121bNUMc18v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Al deze heilige gaven, die de Isra\u00eblieten aan Jahweh schenken, geef Ik u en uw zonen en dochters als een eeuwig recht; het is voor u en uw geslacht een eeuwig verbond door zout bekrachtigd voor het aanschijn van Jahweh.", "qas": [{"question": "Wie bood de opgewekte offers van de heilige dingen aan de Heer?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 27.0}], "id": "abbdb6db7a2147409682c61a18b7b36abNUMc18v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Beveel de levieten, en zeg hun: Wanneer gij van de Isra\u00eblieten de tienden ontvangt, die Ik u als uw erfdeel heb gegeven, dan moet gij daarvan een cijns aan Jahweh afdragen, de tienden namelijk van die tienden;", "qas": [{"question": "Met wie ben jij om mee te praten?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 7.0}], "id": "74f009686e5644edbc7551f5a5101023bNUMc18v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit is het water van Meriba, waar de Isra\u00eblieten met Jahweh hebben getwist, en Hij Zich aan hen als heilig toonde.", "qas": [{"question": "Wie heeft er met de Heer gestreden?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 37.0}], "id": "d58b3a53907f47a3b34ac6b11fc4415ebNUMc20v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom zond Jahweh vergiftige slangen onder het volk, die het beten, zodat er velen van Isra\u00ebl stierven.", "qas": [{"question": "Wie stuurde giftige slangen tussen de mensen?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 12.0}], "id": "8ed35b8c335e44199b381f88701ca341bNUMc21v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Isra\u00ebl joeg hem over de kling, en nam zijn land in bezit van de Arnon af tot de Jabbok, dus tot aan de Ammonieten toe; want Jazer was de grens der Ammonieten.", "qas": [{"question": "Uit welk land namen de Isra\u00eblieten zijn land in bezit?", "answers": [{"text": "de Arnon", "answer_start": 61.0}], "id": "047cc439c7b941c59ae4a87979d8ea53bNUMc21v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want Chesjbon was de stad van Sichon, den koning der Amorieten, die vroeger tegen den koning van Moab had gestreden, en hem toen al zijn land had ontrukt tot de Arnon toe.", "qas": [{"question": "Waar heeft Sihon al zijn land overgenomen?", "answers": [{"text": "de Arnon", "answer_start": 158.0}], "id": "501f283bf09e41ceab3621bf25f87cf7bNUMc21v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Wee u, Moab; Gij zijt verloren. volk van Kemosj! Zijn zonen heeft hij tot vluchtelingen gemaakt, Zijn dochters gevangenen van Sichon, den Amorietenkoning;", "qas": [{"question": "Tot welke groep behoorden de dochters van Moab?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 138.0}], "id": "37c42092db234d849b3302e0c5aea10bbNUMc21v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hun spruiten kwamen om, van Chesjbon tot Dibon: Hun vrouwen tot N\u00f3fach, dat bij Medeba ligt.", "qas": [{"question": "Waar komt Nophah?", "answers": [{"text": "Medeba", "answer_start": 80.0}], "id": "1eb14035757c4a9f88399f7fba12e33ebNUMc21v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hun spruiten kwamen om, van Chesjbon tot Dibon: Hun vrouwen tot N\u00f3fach, dat bij Medeba ligt.", "qas": [{"question": "Hesbon is voor zover omgekomen?", "answers": [{"text": "Dibon", "answer_start": 41.0}], "id": "42303010e30b4c89acb16e6ea09dc171bNUMc21v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen Isra\u00ebl in het land der Amorieten vaste voet had gekregen,", "qas": [{"question": "Wie woonde er in het land van de Amorieten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 5.0}], "id": "fd5d119cbbbf49b7b91db0bb88615a3cbNUMc21v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Doch Jahweh sprak tot Moses: Vrees hem niet; want Ik heb hem met heel zijn volk en heel zijn land in uw hand geleverd: ge moet met hem doen, wat ge met Sichon, den koning der Amorieten, hebt gedaan, die in Chesjbon woonde.", "qas": [{"question": "Van welke stam maakte koning Sihon deel uit?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 175.0}], "id": "a9df21c853ed4b3aa64adcfdb4954748bNUMc21v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarna trokken de Isra\u00eblieten verder, en legerden zich in de velden van Moab, aan de overkant van de Jordaan bij Jericho.", "qas": [{"question": "Wie kampeerde op de vlaktes van Moab?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 18.0}], "id": "82d87be297a64f8cb06975e1dfc2bb63bNUMc22v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zodra Balak hoorde, dat Bala\u00e4m in aantocht was, trok hij hem tegemoet tot Ar-Moab, dat aan de Arnon ligt, aan de uiterste grens van het land.", "qas": [{"question": "Wat was de grens van Moab?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 94.0}], "id": "db2594da53f64306812056fa90a23125bNUMc22v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bala\u00e4m ging met Balak verder, en zij kwamen te Kirjat-Choesot.", "qas": [{"question": "Met wie ging Balaam mee?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 16.0}], "id": "b6688bbff75f4bbca9a3c1b760f12c6fbNUMc22v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit waren de Levieten, die naar hun geslachten werden ingeschreven: het geslacht der Gersjonieten van Gersjon; het geslacht der Kehatieten van Kehat; het geslacht der Merarieten van Merari.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de familie van de Kohathieten?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 13.0}], "id": "72d7663c3abd4ed88b2252bade51885abNUMc26v57/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De Isra\u00eblieten maakten de vrouwen en kinderen der Midjanieten krijgsgevangen; al hun vee met al hun have en goed maakten zij buit;", "qas": [{"question": "Wie heeft de Midiaanse vrouwen gevangen genomen?", "answers": [{"text": "De Isra\u00eblieten", "answer_start": 0.0}], "id": "6ef63765f630403e818be74348940c67bNUMc31v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar van de helft voor de Isra\u00eblieten bestemd moet ge \u00e9\u00e9n op de vijftig nemen, van wat voor de hand komt, van mensen, runderen, ezels en kleinvee, en alle andere beesten, en het aan de levieten geven, die dienst doen bij de tabernakel van Jahweh.", "qas": [{"question": "Wie is verantwoordelijk voor de verzorging van de tabernakel van de Heer?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 182.0}], "id": "2f64912ee607495da9eff0d668471056bNUMc31v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Gad herbouwden de vestingsteden Dibon, Atarot en Aro\u00ebr,", "qas": [{"question": "Welke stad hebben de Gadieten herbouwd?", "answers": [{"text": "Dibon", "answer_start": 45.0}], "id": "02eb44605f7b4d498c8c574a19550785bNUMc32v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "van de zonen van Josef, van de stam der Manassieten het stamhoofd Channi\u00ebl, de zoon van Efod,", "qas": [{"question": "Van wie kwam Hanniel?", "answers": [{"text": "Efod", "answer_start": 88.0}], "id": "e0d0aff394404540bd0b408fd640ef41bNUMc34v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "van de stam der Zabulonieten het stamhoofd Elisafan, de zoon van Parnak;", "qas": [{"question": "Wie was Elizaphan's vader?", "answers": [{"text": "Parnak", "answer_start": 65.0}], "id": "ce17c4c858534b67ab9ce8596593d6c0bNUMc34v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "van de stam der Issakarieten het stamhoofd Palti\u00ebl, de zoon van Azzan;", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Paltiel?", "answers": [{"text": "Azzan", "answer_start": 64.0}], "id": "33256aa6ba6e4c3f859e2e963754db09bNUMc34v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In het geheel moet ge dus acht en veertig steden met hun weidegronden aan de Levieten afstaan.", "qas": [{"question": "Aan wie ga je de steden geven?", "answers": [{"text": "de Levieten", "answer_start": 74.0}], "id": "c026befe89114fb3a978e18caf94c2c0bNUMc35v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zowel voor de Isra\u00eblieten als voor den vreemdeling en den inboorling in uw midden, zullen die zes steden als wijkplaats dienen, zodat ieder, die zonder opzet een mens heeft gedood, daarheen kan vluchten.", "qas": [{"question": "Wie kan de zes steden als toevluchtsoord gebruiken?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 11.0}], "id": "e758ca09efc841f0ba562c6a937a9b4ebNUMc35v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zij huwden dus in de families van de zonen van Manasse, den zoon van Josef, zodat haar erfdeel aan de stam bleef, waartoe de familie van haar vader behoorde.", "qas": [{"question": "Wie waren de afstammelingen van Joseph?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 47.0}], "id": "4413ebf448624542a06dfc4af1cb46d1bNUMc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "gedurende de elf dagreizen van de Horeb in de richting van het gebergte Se\u00efr tot aan Kadesj-Barn\u00e9a.", "qas": [{"question": "Waar is het vertrekpunt van de reis?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 34.0}], "id": "fbbee2ad072d4e9c88ccd05d6e76acdbbDEUc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nadat hij dus Sichon, den koning der Amorieten, die in Chesjbon, en Og, den koning van Basjan, die in Asjtarot en in Edr\u00e9i woonde, had verslagen,", "qas": [{"question": "Van welke groep maakte koning Sihon deel uit?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 37.0}], "id": "313fea080d7645bbb9147e93d4e11c7bbDEUc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "hebt gij morrend in uw tenten gezegd: Omdat Jahweh ons haat, heeft Hij ons uit het land van Egypte gevoerd, om ons in de handen der Amorieten te leveren en ons te verdelgen.", "qas": [{"question": "Wie heeft de Heer gestuurd om ons te vernietigen?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 132.0}], "id": "a60a4415ddb84ff4add4339edbb8663bbDEUc1v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar geef het volk dit bevel: Gij komt nu door het gebied van uw broeders, de zonen van Esau, die in Se\u00efr wonen, en die bevreesd voor u zijn. Maar wacht u er wel voor,", "qas": [{"question": "Van wie zijn de afstammelingen?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 88.0}], "id": "aeaea44c22b34000b879299c77a3433abDEUc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In Se\u00efr woonden vroeger de Chorieten, maar de zonen van Esau hadden hen verdreven en uitgeroeid, en woonden daar in hun plaats; dus juist zoals Isra\u00ebl met het land heeft gedaan, dat Jahweh hun in erfelijk bezit heeft gegeven.", "qas": [{"question": "Van wie was de afstammeling?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 56.0}], "id": "1904b789ed63463e962d853d914592b0bDEUc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "dus juist zoals Hij voor de zonen van Esau had gedaan, die in Se\u00efr wonen, en voor wie Hij de Chorieten had uitgeroeid, zodat zij ze hadden verdreven, en daar tot op de dag van heden in hun plaats bleven wonen;", "qas": [{"question": "Wie heeft hij de Horites voor hen vernietigd?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 38.0}], "id": "25ec76d23a714995afe27916140c9df8bDEUc2v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "zoals de zonen van Esau, die te Se\u00efr wonen, en de Moabieten in Ar mij dit hebben toegestaan, totdat ik de Jordaan overtrek naar het land, dat Jahweh, onze God, ons gaat schenken.", "qas": [{"question": "Wie woonde er in Ar?", "answers": [{"text": "Moabieten", "answer_start": 50.0}], "id": "732fbb9c0c034631be4a59ea2f989916bDEUc2v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen wij de richting van Basjan insloegen en verder trokken, rukte Og, de koning van Basjan, met al zijn volk naar Edr\u00e9i op, om ons te bestrijden.", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Bashan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 67.0}], "id": "ca3fdde1c4f645c7805a6b55fca93bebbDEUc3v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Jahweh sprak tot mij: Vrees hem niet; want Ik heb hem met al zijn volk en zijn land in uw handen geleverd. Ge moet met hem doen, zoals gij gedaan hebt met Sichon, den koning der Amorieten, die in Chesjbon woonde.", "qas": [{"question": "Tot welke stam behoorde koning Sihon?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 183.0}], "id": "aa4ff24889d2499d9cd00c73794617eebDEUc3v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En Jahweh, onze God, leverde Og, den koning van Basjan, met al zijn volk in onze handen, en wij versloegen hem, zodat er niemand ontkwam.", "qas": [{"question": "Wie was koning van Bashan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 29.0}], "id": "11634c32544f48958086fc63f8fc77e4bDEUc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nadat wij toen dat land in bezit hadden genomen, gaf ik het van Aro\u00ebr af, dat aan de beek Arnon ligt, en de helft van het Gilad-gebergte met zijn steden aan de Rubenieten en Gadieten.", "qas": [{"question": "Welke stam bezette samen met de Reubenieten het land?", "answers": [{"text": "Gadieten", "answer_start": 174.0}], "id": "19c84ff0c047436a8fa6878f7e2f0915bDEUc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ja\u00efr, de zoon van Manasse, ontving heel de streek Argob tot aan het land der Gesjoerieten en Ma\u00e4katieten, en noemde haar naar zijn naam, kampementen van Ja\u00efr, zoals ze nu nog heten;", "qas": [{"question": "Welke regio heeft Jair ingenomen?", "answers": [{"text": "Argob", "answer_start": 50.0}], "id": "c2d36ec405c049aa85c7761d7cc56ef8bDEUc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "aan Makir gaf ik het ene gedeelte van Gilad.", "qas": [{"question": "Aan wie heb ik Gilead gegeven?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 4.0}], "id": "95c0fd0ba9b641e0be1b49888f91a4ffbDEUc3v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Aan de Rubenieten en de Gadieten gaf ik het andere gedeelte van Gilad tot de beek Arnon, halverwege die beek, welke de grens vormde, en tot aan de beek Jabbok, de grens der Ammonieten;", "qas": [{"question": "Samen met de Reubenieten, aan wie was het territorium toegewezen?", "answers": [{"text": "Gadieten", "answer_start": 24.0}], "id": "a64d8bfb51d247589a2fe6cae7d947f7bDEUc3v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En omdat gij dus in het geheel geen gedaante aanschouwd hebt, toen Jahweh op de Horeb midden uit het vuur tot u sprak, daarom moet gij er u zorgvuldig voor wachten,", "qas": [{"question": "Waar heeft de Heer tegen je gesproken?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 80.0}], "id": "f2b82759870941cf9b2f9d91e482f625bDEUc4v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en zijn land en dat van Og, den koning van Basjan, de beide koningen der Amorieten, die ten oosten in het Overjordaanse woonden, in bezit hadden genomen:", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Bashan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 24.0}], "id": "b9b596227e104358a9f93bad1116e4a0bDEUc4v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want bij uw uittocht uit Egypte hebben zij u onderweg geen brood en water willen verschaffen, terwijl Moab bovendien Bala\u00e4m, den zoon van Beor, uit Petor van Aram-Nahar\u00e1im voor geld heeft ontboden, om u te vervloeken.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Balaam?", "answers": [{"text": "Beor", "answer_start": 138.0}], "id": "2c1f5cbbef5b4d69bd467bec61feac19bDEUc23v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hij zelf werd koning in Jesjoeroen Toen de hoofden van het volk zich verzamelden, De stammen van Isra\u00ebl zich aaneen sloten. Over Ruben sprak hij:", "qas": [{"question": "Van wie waren de stammen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 97.0}], "id": "d06c792ebdaa4621a7d4061ca5912a90bDEUc33v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook de Rubenieten, de Gadieten en de halve stam van Manasse trokken over, en gingen gewapend voor Isra\u00ebl uit, zoals Moses het hun had bevolen;", "qas": [{"question": "Welke stam is gewapend overgestoken voor de strijd?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 52.0}], "id": "9db4447f2bb14c69a2a097a247bc7d8abJOSc4v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Op dezelfde dag, dat ze van de opbrengst van het land aten, hield het manna op. De kinderen Isra\u00ebls kregen geen manna meer, maar ze aten dat jaar wat het land Kana\u00e4n opbracht.", "qas": [{"question": "Wie heeft manna nooit meer gegeten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 92.0}], "id": "bd33d3a8531c498b8d68a1e4d81e20c8bJOSc5v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar de Isra\u00eblieten hadden zich toch aan de ban vergrepen. Want Akan, de zoon van Karmi, zoon van Zabdi, zoon van Zara, uit de stam Juda, had iets genomen wat met de ban was geslagen, zodat de toorn van Jahweh tegen de Isra\u00eblieten ontbrand was.", "qas": [{"question": "Van welke stam kwam Achan?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 132.0}], "id": "ebdefdd7f4774c60ba87eb46dd13aa9ebJOSc7v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo trokken ongeveer drie duizend man van het volk er op af. Maar ze moesten vluchten voor de bewoners van Ai,", "qas": [{"question": "Waar zijn de mannen gevlucht?", "answers": [{"text": "Ai", "answer_start": 106.0}], "id": "888e8f224e004c52adf26fa084a7bd3bbJOSc7v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom zijn de Isra\u00eblieten niet opgewassen tegen hun vijanden, daarom slaan ze voor hen op de vlucht; want ze zijn onder de ban gekomen, en Ik zal niet langer met u zijn, tenzij ge de ban uit uw midden verwijdert.", "qas": [{"question": "Wie kan er niet voor zijn vijanden staan?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 15.0}], "id": "e63cec931fe24e7d9c5ac3ffb009f03bbJOSc7v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vroeg in de morgen liet Josu\u00eb dus de Isra\u00eblieten stam voor stam aantreden; aangewezen werd de stam Juda.", "qas": [{"question": "Welke stam is geselecteerd?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 99.0}], "id": "f5a8b751d6604dddafdd9c9c3e9217c7bJOSc7v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ten slotte die familie man voor man; en aangewezen werd Akan, de zoon van Karmi, zoon van Zabdi, zoon van Zara, uit de stam Juda.", "qas": [{"question": "Van welke stam kwam Achan?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 124.0}], "id": "b1b845fda354418bb90258ada04def3abJOSc7v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Den koning van Ai namen ze levend gevangen, en brachten hem voor Josu\u00eb.", "qas": [{"question": "Van wie was de koning?", "answers": [{"text": "Ai", "answer_start": 15.0}], "id": "5d03b8cc34404d6d91b7238d400f9780bJOSc8v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het getal der gesneuvelden, zowel mannen als vrouwen, bedroeg toen twaalf duizend; het was heel de bevolking van Ai.", "qas": [{"question": "In welke stad stierven alle mannen?", "answers": [{"text": "Ai", "answer_start": 113.0}], "id": "ee92eb2a0fcf44f0ae3d758e4d38af83bJOSc8v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar zodra de inwoners van Gibon hoorden, wat Josu\u00eb met Jericho en Ai had gedaan,", "qas": [{"question": "Wie heeft Joshua vermoord?", "answers": [{"text": "Jericho en Ai", "answer_start": 56.0}], "id": "3aaec5dd8b26406f8a5a81ddff536d79bJOSc9v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen braken de Isra\u00eblieten op, en kwamen de derde dag bij hun steden; het waren Gibon, Kefira, Be\u00ebrot en Kirjat-Jearim.", "qas": [{"question": "Wie ging er op weg naar Gibeon?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 15.0}], "id": "6188e3d532a04bcd8e6f826ecde786b3bJOSc9v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hierop rukten de vijf amorietische koningen, de koning van Jerusalem, de koning van Hebron, de koning van Jarmoet, de koning van Lakisj en de koning van Eglon, gezamenlijk met heel hun legermacht uit, legerden zich voor Gibon en vielen het aan.", "qas": [{"question": "Wie hebben de Amoritische koningen gevochten?", "answers": [{"text": "het", "answer_start": 236.0}], "id": "7ce09e56102c432cbcd80f6863b82e77bJOSc10v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "keerde het hele volk behouden naar Josu\u00eb in het kamp van Makkeda terug. Niemand had tegen de Isra\u00eblieten ook maar zijn tong durven roeren.", "qas": [{"question": "Wie heeft niemand bedreigd?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 90.0}], "id": "6f9266aacfca46c6abb846158b8d366bbJOSc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dat waren de Kana\u00e4nieten in het oosten en het westen, de Amorieten, Chittieten en Perizzieten, de Jeboesieten in het gebergte, en de Chiwwieten aan de voet van de Hermon in het land van Mispa.", "qas": [{"question": "Welke groep kwam samen met Amorieten, Hittieten en Jebusites uit het heuvelland?", "answers": [{"text": "Perizzieten", "answer_start": 82.0}], "id": "59d3af0f593643c291c72ff3c4dd851abJOSc11v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar heel de have en het vee van die steden maakten de Isra\u00eblieten buit; alle mensen echter, tot den laatsten man toe, joegen ze over de kling, en geen levend wezen lieten ze achter.", "qas": [{"question": "Wie heeft de goederen van de steden geplunderd?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 55.0}], "id": "dd288d0550754514b2c42987be1fb19dbJOSc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Er was geen stad, die met de Isra\u00eblieten vrede sloot, behalve die der Chiwwieten, die in Gibon woonden; alles hebben ze gewapenderhand moeten veroveren.", "qas": [{"question": "Met wie heeft geen stad vrede gesloten?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 26.0}], "id": "c884cec27be545eab6a5b444908ea7ddbJOSc11v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn de koningen van het land aan de oostzijde van de Jordaan, die de Isra\u00eblieten verslagen hebben, en van wier land ze zich hebben meester gemaakt: van de beek Arnon tot het Hermongebergte, met de gehele oostelijke Araba.", "qas": [{"question": "Wie heeft de koningen van het land verslagen?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 71.0}], "id": "36d96c1ce7da4b5ebe65515efc13fc2dbJOSc12v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "vervolgens het gebied van Chesjbon tot Ramat-Hammispe en Betonim, en dat van Machan\u00e1im tot aan het gebied van Debir;", "qas": [{"question": "Wat was samen met Ramath Mizpah de naam van het territorium van de koningen?", "answers": [{"text": "Betonim", "answer_start": 57.0}], "id": "62517db8ef6b49eba9487d99babe2ccfbJOSc13v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "vervolgens het gebied van Chesjbon tot Ramat-Hammispe en Betonim, en dat van Machan\u00e1im tot aan het gebied van Debir;", "qas": [{"question": "Naar welk gebied strekte de Hesbon-stam uit?", "answers": [{"text": "Debir", "answer_start": 110.0}], "id": "a2ccef66d64744e9834d3e7837ec5e39bJOSc13v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit is het erfdeel van de families der Gadieten: de steden met haar dorpen.", "qas": [{"question": "Welke stam had hun land toegewezen?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 39.0}], "id": "8788d3d9aacb4aaaaaf0d483e9850084bJOSc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Aan de families van de halve stam van Manasse had Moses eveneens haar deel toegewezen.", "qas": [{"question": "Aan welke stam heeft Mozes land toegewezen?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 38.0}], "id": "e234133d2569486f893c8060eaae9ec2bJOSc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zij kregen heel het gebied van Basjan, van Machan\u00e1im af, en het hele rijk van Og, den koning van Basjan; vervolgens alle kampementen van Ja\u00efr in Basjan, zestig steden;", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Bashan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 78.0}], "id": "fe0b893b59b7434d843415ec89e2861cbJOSc13v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Lebaot, Sjilchim en En-Rimmon; in het geheel negen en twintig steden met haar dorpen.", "qas": [{"question": "Wat is samen met Lebaoth, Shilhim, Ain en Ain een van de steden in de regio?", "answers": [{"text": "Rimmon", "answer_start": 23.0}], "id": "9b1c759cc3be4ae08e0d8f70cd225aa0bJOSc15v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ma\u00e4rat, Bet-Anot, Eltekon; zes steden met haar dorpen. Tek\u00f3a, Efr\u00e1ta of Betlehem, Peor, Etam, Kolan, Tetam, Sores, K\u00e9rem, Gallim, B\u00e9ter en Menocho; elf steden met haar dorpen.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de stad met de meeste steden?", "answers": [{"text": "Eltekon", "answer_start": 18.0}], "id": "be775c93dcbf41859ddb546a6b7d6926bJOSc15v59/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ze liep in westelijke richting op naar Marala, raakte Dabb\u00e9sjet en vervolgens de rivier tegenover Jokneam.", "qas": [{"question": "Welke vallei heeft de grens bereikt?", "answers": [{"text": "Jokneam", "answer_start": 98.0}], "id": "c1eb7f70a6fd47688db0621786f5a26abJOSc19v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn dus de steden, die voor alle Isra\u00eblieten en voor alle onder hen vertoevende vreemdelingen werden aangewezen, en waarheen iedereen, die een ander per ongeluk gedood had, kon vluchten, opdat hij niet door de hand van den bloedwreker zou sterven, alvorens hij voor het vergaderde volk terecht had gestaan.", "qas": [{"question": "Voor wie waren de toevluchtsoorden?", "answers": [{"text": "alle Isra\u00eblieten", "answer_start": 33.0}], "id": "57f25087113d482b9172724b03448889bJOSc20v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het lot viel het eerst voor de families der Kehatieten. De zonen van A\u00e4ron, den levietischen priester, kregen door loting dertien steden uit de stammen Juda, Simeon en Benjamin,", "qas": [{"question": "Aan welke stam werd het eerste lot gegeven?", "answers": [{"text": "levi", "answer_start": 80.0}], "id": "00a137b291ab4d5083cd950985ec7733bJOSc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het lot viel het eerst voor de families der Kehatieten. De zonen van A\u00e4ron, den levietischen priester, kregen door loting dertien steden uit de stammen Juda, Simeon en Benjamin,", "qas": [{"question": "Welke stam kreeg samen met Juda en Benjamin de Levieten?", "answers": [{"text": "Simeon", "answer_start": 158.0}], "id": "84f021c493ab42cba881856ed8c1d369bJOSc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En toen ge de Jordaan waart overgetrokken en bij Jericho kwaamt, streden Jericho\u2019s burgers met de Amorieten, Perizzieten, Kana\u00e4nieten, Chittieten, Girgasjieten, Chiwwieten en Jeboesieten tegen u; maar Ik leverde ze aan u over.", "qas": [{"question": "Welke andere groep vocht samen met de Amorieten, Kana\u00e4nieten, Hittieten, Girgashites, Hivites en Jebusites?", "answers": [{"text": "Perizzieten", "answer_start": 109.0}], "id": "95e72249bd724572913cc9b9b0aa8116bJOSc24v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar zo het u niet kan bevallen, Jahweh te dienen, doet dan heden een keuze, wien ge dan w\u00e8l dienen wilt: \u00f2f de goden, die uw vaderen aan de overkant van de Rivier hebben gediend, \u00f2f de goden der Amorieten, van het land, waarin ge woont. Ik en mijn huis, wij dienen Jahweh!", "qas": [{"question": "Wie zijn de goden in welk land je leeft?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 196.0}], "id": "5b3d32d422b5414b93ee771782c1f348bJOSc24v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het is Jahweh, die al die volken met de Amorieten, die het land bewoonden, voor ons uit heeft gedreven. Ook wij zullen Jahweh dienen, want Hij is onze God.", "qas": [{"question": "Van wie heeft de Heer voor ons weggejaagd?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 40.0}], "id": "37ebd085510e4c02afb29ec7b9d472aebJOSc24v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jahweh sprak: Juda zal optrekken; zie, Ik lever hem het land over.", "qas": [{"question": "Wie zei de Heer dat hij het voortouw moest nemen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 14.0}], "id": "f0f546646dd94031b81f673281f645e6bJDGc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen Juda dan uitrukte, leverde Jahweh de Kana\u00e4nieten en Perizzieten in hun handen, zodat ze er te B\u00e9zek tien duizend versloegen.", "qas": [{"question": "Welke groep gaf de Heer samen met de Kana\u00e4nieten aan de mannen van Juda?", "answers": [{"text": "Perizzieten", "answer_start": 57.0}], "id": "7ec60b74dfbb4b1abc1d39c0ada370e6bJDGc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want in B\u00e9zek stietten ze op Adoni-B\u00e9zek, bonden de strijd met hem aan, en versloegen de Kana\u00e4nieten en Perizzieten.", "qas": [{"question": "Welke groep hebben de Isra\u00eblieten samen met Perizzites verslagen?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 89.0}], "id": "bd4e72318dea45a4ae75a7e15d406e3abJDGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want in B\u00e9zek stietten ze op Adoni-B\u00e9zek, bonden de strijd met hem aan, en versloegen de Kana\u00e4nieten en Perizzieten.", "qas": [{"question": "Wie hebben de Kana\u00e4nieten gevochten?", "answers": [{"text": "Perizzieten", "answer_start": 104.0}], "id": "d51b73ecf16543709af1a770575b408abJDGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarna zakten de Jude\u00ebrs af, om de Kana\u00e4nieten te bestrijden, die in het bergland, de N\u00e9geb en de Sjefela verblijf hielden.", "qas": [{"question": "Wie hebben de mannen van Juda aangevallen?", "answers": [{"text": "de Kana\u00e4nieten", "answer_start": 32.0}], "id": "5b1979dafa524ba4892f065398d2f188bJDGc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarna trok Juda met zijn broeder Simeon op, en zij versloegen de Kana\u00e4nieten, die te Sefat woonden; ze troffen de stad met de banvloek, en men noemde ze Chorma.", "qas": [{"question": "Welke stam heeft de Kana\u00e4nieten verslagen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 12.0}], "id": "aec3b303586b4e91a268904fd79a520fbJDGc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Juda kwam niet in het bezit van Gaza, Asjkelon en Ekron met bijbehorend gebied.", "qas": [{"question": "Welke natie veroverde Gaza?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 5.0}], "id": "982d4ba001d84a61938e704724d84bc1bJDGc1v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar ook Manasse veroverde Bet-Sjean en Ta\u00e4nak met hun dorpen niet, en verdreef evenmin de bewoners van Dor, Jibleam, Megiddo en hun dorpen, zodat de Kana\u00e4nieten zich handhaafden in deze streek.", "qas": [{"question": "Wie bleef er in de buurt?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 150.0}], "id": "cf8eb27fb5dc45ffa57d1d725d242196bJDGc1v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook Zabulon verdreef noch de bewoners van Kitron, noch die van Nahalol; de Kana\u00e4nieten leefden dus te midden van de Zabulonieten, maar waren dienstplichtig.", "qas": [{"question": "Wie leefde er tussen de inwoners van Kitron en Nahalol?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 75.0}], "id": "9e39c06a581845f48e5e443493fa13dcbJDGc1v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "zodat de Aserieten midden tussen de Kana\u00e4nieten, de landsbevolking, woonden; want verdrijven konden ze die niet.", "qas": [{"question": "Wie wonen de mensen van Asher?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 36.0}], "id": "fe4c86e791d54647bdcbd0021d229256bJDGc1v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen de engel van Jahweh zo tot heel Isra\u00ebl had gesproken, begon het volk luid te wenen;", "qas": [{"question": "Met wie heeft de boodschapper van de Heer gesproken?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 37.0}], "id": "e8b56c814e094b03a276fa1949cbe1efbJDGc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu begonnen de Isra\u00eblieten kwaad te doen in de ogen van Jahweh, door de B\u00e1als te dienen.", "qas": [{"question": "Wie heeft de Baals aanbeden?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 15.0}], "id": "0245b6d6706a4c60b0f048296729980abJDGc2v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het waren de vijf vorsten der Filistijnen, al de Kana\u00e4nieten, de Sidoni\u00ebrs, en de Chittieten, die het Libanon-gebergte bewonen van de berg Hermon af tot bij Chamat.", "qas": [{"question": "Waar waren de vijf heren van?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 30.0}], "id": "68792e2b6bc445f99b43678e659a0ffebJDGc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar toen de Isra\u00eblieten midden tussen de Kana\u00e4nieten, Chittieten, Amorieten, Perizzieten, Chiwwieten en Jeboesieten woonden,", "qas": [{"question": "Onder welke groep mensen leefden de Isra\u00eblieten samen met Amorieten, Perizzieten, Hivites en Jebusites?", "answers": [{"text": "hittieten", "answer_start": 56.0}], "id": "7c5d9b484d6543c7bdf31814ab8de3a9bJDGc3v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En achttien jaar lang dienden de Isra\u00eblieten Eglon, den koning van Moab.", "qas": [{"question": "Wie was 18 jaar lang onderworpen aan koning Eglon van Moab?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 30.0}], "id": "57e2321a484d443b9dc7ca15f3130aafbJDGc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen trok hij op naar het huis van zijn vader te Ofra, en vermoordde op \u00e9\u00e9n steen al zijn zeventig broers, Jeroebb\u00e1als zonen. Jotam alleen, de jongste zoon van Jeroebb\u00e1al, bleef over, daar hij zich verborgen had.", "qas": [{"question": "Waar was het huis van de vader?", "answers": [{"text": "Ofra", "answer_start": 49.0}], "id": "3f9d64adfd6e4f0a89ce2d5d7b124f25bJDGc9v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eens gingen ze naar buiten het veld in, om de druiven te oogsten en te persen, en feest te vieren; daarna gingen ze de tempel van hun god binnen, aten en dronken, en vervloekten Abim\u00e9lek.", "qas": [{"question": "Wie hebben de mensen vervloekt?", "answers": [{"text": "hun god", "answer_start": 130.0}], "id": "e9b2bb5c601e419abebf0723814d7b31bJDGc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Doch zijn vader en moeder zeiden hem: Is er dan onder de dochters van uw verwanten en in heel uw volk geen vrouw te vinden, dat ge er een uit die onbesneden Filistijnen wilt nemen? Maar Samson antwoordde zijn vader: Toch moet ge haar voor mij nemen, want zij behaagt me.", "qas": [{"question": "Samson's vader en moeder zeiden dat hij niet moest gaan om een vrouw uit welke groep te halen?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 157.0}], "id": "83ddb745d1114735a960f34b86ad0fc3bJDGc14v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen rukten de Filistijnen op, legerden zich in Juda, en deden een inval in L\u00e9chi.", "qas": [{"question": "Wie is Judah binnengevallen?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 15.0}], "id": "36c2a16ec42f44dab283d9ac1feca7f4bJDGc15v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu daalden drie duizend man uit Juda naar de rotsspelonk van Etam af, en zeiden tot Samson: Weet ge niet, dat de Filistijnen ons de baas zijn? Waarom haalt ge ons dit op de hals? Hij antwoordde: Ik heb ze behandeld, zoals zij mij hebben behandeld.", "qas": [{"question": "Welke natie gingen de drieduizend mannen naar de grot in de klif van Etam?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 32.0}], "id": "ea0ef8199f654ca3905bdaadf0cc9640bJDGc15v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zodra hij bij L\u00e9chi kwam, en de Filistijnen hem onder gejuich tegemoet liepen, greep de geest van Jahweh hem aan; de koorden om zijn armen werden als vlasdraad, dat door het vuur is verzengd, en zijn strikken gleden hem van de handen.", "qas": [{"question": "Wie schreeuwde toen ze hem naderden?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 32.0}], "id": "a0c0c8ed4b8f4283a2526ba061338d26bJDGc15v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "vertelde hij haar alles openhartig, en zei haar: Geen scheermes heeft ooit mijn hoofd aangeraakt, want ik ben een Godgewijde van de moederschoot af; als men mij scheert, dan ben ik mijn kracht kwijt, dan ben ik machteloos en een gewoon mens.", "qas": [{"question": "Aan wie zei hij dat hij toegewijd was?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 114.0}], "id": "e9f00bf820cf4efdb1c1eb2fce5dfb8ebJDGc16v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar de Filistijnen grepen hem vast, staken hem de ogen uit, en voerden hem naar Gaza. Ze sloegen hem in dubbele ketens van koper, en lieten hem in de gevangenis de molen draaien.", "qas": [{"question": "Wie heeft hem gevangen en zijn ogen eruit gegooid?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 8.0}], "id": "5e8ac92a8bf245258735da443af0ef35bJDGc16v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Lever ons de mannen van Giba uit, die Belialskinderen; dan brengen wij ze ter dood, en roeien zo het kwaad in Isra\u00ebl uit. Maar de Benjamieten wilden naar de Isra\u00eblieten, hun broeders, niet luisteren;", "qas": [{"question": "Wie weigerde naar hun Isra\u00eblitische broers te luisteren?", "answers": [{"text": "Benjamieten", "answer_start": 130.0}], "id": "80d19157427244b5ad2dcec377582b1dbJDGc20v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "de Benjamieten rukten uit hun steden tezamen naar Giba op, om tegen de Isra\u00eblieten te velde te trekken.", "qas": [{"question": "Wie hebben de Benjaminieten gevochten?", "answers": [{"text": "de Isra\u00eblieten", "answer_start": 68.0}], "id": "a6175d65430f4a85a1a75d3681e09fb6bJDGc20v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen de Benjamieten werden gemonsterd, telden ze op die dag uit de steden zes en twintig duizend man, die het zwaard hanteerden, zonder de inwoners van Giba mede te rekenen.", "qas": [{"question": "Wie had zesduizend zwaardwerkende soldaten?", "answers": [{"text": "Benjamieten", "answer_start": 8.0}], "id": "44a0f223a854471ea73846f5dab2bcd5bJDGc20v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En ook Rut, de moabietische, de vrouw van Machlon, neem ik als vrouw, opdat de naam van den overledene op zijn erfdeel kan blijven voortbestaan, en niet verloren ga bij zijn bloedverwanten en stadgenoten. Gij zijt er thans de getuigen van.", "qas": [{"question": "Wat is Ruth's naam?", "answers": [{"text": "moabiet", "answer_start": 15.0}], "id": "cf1ee32ce81043c094ae721476e7ad1cbRUTc4v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "riepen de Filistijnen de priesters en de waarzeggers bijeen, en vroegen: Hoe moeten we doen met de ark van Jahweh; zegt ons, hoe wij ze naar haar plaats terug moeten sturen.", "qas": [{"question": "Wie noemde de priesters en de voorbeeldenlezers?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 10.0}], "id": "c09788e6d30e4fb6acea9fa26674d688b1SAc6v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Waarom zoudt ge u blijven verzetten, evenals de Egyptenaren en Farao dit hebben gedaan? Ze moesten hen toch laten gaan, zodra Hij zijn spel met hen begon te drijven.", "qas": [{"question": "Wie heeft Egypte onderweg gestuurd?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 63.0}], "id": "10f4b2fadabc4747a66e72f2660c18f8b1SAc6v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen de vijf tyrannen der Filistijnen het gezien hadden, keerden ze diezelfde dag naar Ekron terug.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen heeft de evenementen in Ekron bekeken?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 26.0}], "id": "8cf30366b8de48f88e4b8e7f27a5738bb1SAc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen de vijf tyrannen der Filistijnen het gezien hadden, keerden ze diezelfde dag naar Ekron terug.", "qas": [{"question": "Waar zijn de Filistijnen teruggekeerd?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 87.0}], "id": "8fd232878d01493cb37cceff86809a0cb1SAc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hier volgt een lijst van de gouden aambeien, die de Filistijnen als zoenoffer aan Jahweh hadden meegegeven: \u00e9\u00e9n van Asjdod, \u00e9\u00e9n van Gaza, \u00e9\u00e9n van Asjkelon, \u00e9\u00e9n van Gat en \u00e9\u00e9n van Ekron.", "qas": [{"question": "Wie bracht de goudzweren mee?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 52.0}], "id": "f645ce483a8c4241b08411e1ce1dd026b1SAc6v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen zonden ze boden naar de bewoners van Kirjat-Jearim met de uitnodiging: De Filistijnen hebben de ark van Jahweh teruggebracht. Komt, en vervoert ze naar u.", "qas": [{"question": "Wie heeft de ark van de Heer teruggebracht?", "answers": [{"text": "De Filistijnen", "answer_start": 76.0}], "id": "dde3baf6af5946e7a7a159f8f48c287cb1SAc6v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook de steden, die de Filistijnen op Isra\u00ebl veroverd hadden, kwamen aan Isra\u00ebl terug; zowel Ekron als Gat met hun omgeving bevrijdde Isra\u00ebl uit de macht der Filistijnen. Ook tussen Isra\u00ebl en de Amorieten bleef het vrede.", "qas": [{"question": "Welke groep was ook in vrede met Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 194.0}], "id": "9bed4d44d5e34a5fb561aea8bc6a9605b1SAc7v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu riep Samu\u00ebl het volk bijeen naar Jahweh in Mispa,", "qas": [{"question": "Waar heeft Samuel de mensen samengebeld?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 36.0}], "id": "77a89432a5d547b9981bdb0534726acdb1SAc10v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar nu gij bemerkt hebt, dat Nachasj, de Ammonietenkoning, op u afkwam, nu hebt gij, ofschoon Jahweh uw God uw Koning is, tot mij geroepen: N\u00e9\u00e9n, een koning moet over ons heersen!", "qas": [{"question": "Van welke stam behoorde Nahash?", "answers": [{"text": "Ammonieten", "answer_start": 42.0}], "id": "188e4f6c1d534771b2c0e91dd9ead482b1SAc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "dacht ik: Nu komen de Filistijnen op mij af naar Gilgal, nog eer ik Jahweh gunstig gestemd heb. Dus hakte ik de knoop maar door, en droeg zelf het offer op.", "qas": [{"question": "Wie kwam op me neer in Gilgal?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 22.0}], "id": "b615705b3996467e8a493fe900fe6e13b1SAc13v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo stonden dus Saul met zijn zoon Jonatan en het volk, dat zich bij hen bevond, te Giba van Benjamin, terwijl de Filistijnen bij Mikmas waren gelegerd.", "qas": [{"question": "Wie verbleef in Micmash?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 113.0}], "id": "1018c8912d5b4e4ba5228f4fcfc08894b1SAc13v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Een wachtpost der Filistijnen hield ook de bergpas van Mikmas bezet.", "qas": [{"question": "Welk garnizoen ging naar de pas bij Micmash?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 18.0}], "id": "0d8ea3a4d05a42b5bed5411b3c2262efb1SAc13v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar Do\u00ebg, de Edomiet, die bij de dienaren van Saul stond, nam het woord en sprak: Ik heb den zoon van Jesse te Nob zien komen, bij Achim\u00e9lek, den zoon van Achitoeb.", "qas": [{"question": "Waar kwam de zoon van Jesse naar Ahimelech, zoon van Ahitub?", "answers": [{"text": "Nob", "answer_start": 112.0}], "id": "ac9c9412c8214a579eca90a67f79c2e2b1SAc22v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Die heeft Jahweh voor hem geraadpleegd, hem proviand bezorgd, en het zwaard van Goliat, den Filistijn, gegeven.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Goliath?", "answers": [{"text": "Filistijn", "answer_start": 92.0}], "id": "ae8a255435b74d6199244942aa9a416bb1SAc22v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom ontbood de koning den priester Achim\u00e9lek, den zoon van Achitoeb, met heel zijn priesterfamilie uit Nob. Zij kwamen met hen allen bij den koning,", "qas": [{"question": "Waar waren de priesters van het huis van de vader van Ahitub?", "answers": [{"text": "Nob", "answer_start": 106.0}], "id": "b3b29d4afd8d4295ab29942003375daab1SAc22v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar de koning besliste: Gij zult sterven, Achim\u00e9lek; gijzelf en heel uw familie.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eJe zult zeker sterven, Ahimelech?", "answers": [{"text": "de koning", "answer_start": 5.0}], "id": "ce9d16a6773a4af6938b7e0f6d936e9db1SAc22v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom ondervroeg David Jahweh nog eens; en Jahweh antwoordde hem: Trek gerust naar Ke\u00efla, want Ik lever de Filistijnen aan u over.", "qas": [{"question": "Wie vroeg David de Heer om in zijn hand te geven?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 108.0}], "id": "8f7225419a664a84bad95e8044f0eb5cb1SAc23v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo kwamen de knechten van David, brachten Nabal de boodschap namens David over, en wachtten af.", "qas": [{"question": "Met wie hebben Davids dienaren gesproken?", "answers": [{"text": "Nabal", "answer_start": 42.0}], "id": "856300f37a0447b98860774923faa38ab1SAc25v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Saul had echter zijn dochter Mikal, Davids vrouw, aan Palti gegeven, den zoon van L\u00e1isj uit Gallim.", "qas": [{"question": "Waar kwam Laish vandaan?", "answers": [{"text": "Gallim", "answer_start": 92.0}], "id": "cfbe847a8f644588af3dfc7c9d86de92b1SAc25v44/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Akisj wees hem toen Sikelag aan; vandaar dat Sikelag tot op heden toe aan de koningen van Juda behoort.", "qas": [{"question": "Van welk koninkrijk heeft Ziklag deel uitgemaakt?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 90.0}], "id": "fcd07b478a344025a4c704b3498666a8b1SAc27v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "trok David er met zijn mannen geregeld op uit, om strooptochten te houden bij de Gesjoerieten, de Girzieten en de Amalekieten, die de bewoners van de landstreek waren, welke zich uitstrekt van T\u00e9lem tot Sjoer, en verder naar Egypte.", "qas": [{"question": "Welke stam heeft David samen met de Geshurieten, Amalekieten en Amalekieten overvallen?", "answers": [{"text": "Girzi", "answer_start": 98.0}], "id": "b03c129078534bf9b3a3bc6ef0b6f9e0b1SAc27v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar bij het aanschouwen van het leger der Filistijnen sloeg Saul de schrik om het hart.", "qas": [{"question": "Van welke groep was Saul doodsbang?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 43.0}], "id": "2bba3ca6c8c14f90b7d5557acea1c850b1SAc28v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen de Filistijnen andermaal waren opgerukt en zich over het dal der Refa\u00efeten hadden verspreid,", "qas": [{"question": "Wie kwam naar boven en verspreidde zich uit in de vallei van Rephaim?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 8.0}], "id": "ee5b2feaa0524c77af693ef70819f6bdb2SAc5v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Als gij in de toppen der balsemstruiken het geruis van schreden verneemt, maak u dan ijlings gereed; want dan gaat Jahweh u v\u00f3\u00f3r, om het leger der Filistijnen te verslaan.", "qas": [{"question": "Wie gaat de Heer neerslaan?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 147.0}], "id": "5b816c4012964302ac519b54ae461bd4b2SAc5v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "David deed juist zoals Jahweh het hem bevolen had, en hij versloeg de Filistijnen van G\u00e9ba af, tot in de nabijheid van G\u00e9zer.", "qas": [{"question": "Wie heeft David neergeslagen?", "answers": [{"text": "de Filistijnen", "answer_start": 67.0}], "id": "cdef3915f3614db688beb5f1fa7739b7b2SAc5v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Benaj\u00e1hoe, de zoon van Jehojada, ging over de Kretenzen en Peleti\u00ebrs; de zonen van David waren priesters.", "qas": [{"question": "Welke groep begeleidde Benaiah samen met Pelethites?", "answers": [{"text": "priesters", "answer_start": 95.0}], "id": "bd398ab9c8814129916179642c236480b2SAc8v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "dacht David: Laat mij vriendschappelijke betrekkingen aanknopen met Chanoen, den zoon van Nachasj, zoals zijn vader dat met mij heeft gedaan. Daarom liet David hem door enige afgevaardigden zijn deelneming betuigen met zijn vader. Maar toen de afgevaardigden van David in het land der Ammonieten waren aangekomen,", "qas": [{"question": "Welke stam hebben David's dienaren binnengehaald?", "answers": [{"text": "Ammonieten", "answer_start": 285.0}], "id": "bc74f3e6b9ac48289e8bd6d92ff879aab2SAc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daar de Ammonieten wel begrepen, dat ze het bij David verbruid hadden, gingen ze onderhandelen, en namen Aram van Bet-Rechob en Aram van Soba met twintigduizend man voetvolk in hun dienst, en de koningen van Ma\u00e4ka en Tob met twaalfduizend man.", "qas": [{"question": "Van welke stam stuurden de Ammonieten 12.000 man vandaan?", "answers": [{"text": "Tob", "answer_start": 217.0}], "id": "ece58d832a2c490aa4cf562e4bcde691b2SAc10v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook de Ammonieten rukten uit, en stelden zich op voor de poort van hun stad, terwijl de Arame\u00ebn van Soba en Rechob met de manschappen van Tob en Ma\u00e4ka een afzonderlijke groep vormden in het open veld.", "qas": [{"question": "Samen met Rehob, Aram Zobah en Maacah, wie was er in het veld?", "answers": [{"text": "Tob", "answer_start": 138.0}], "id": "733e69af878341f18dcef225e016e44cb2SAc10v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Waarom hebt ge dan het woord van Jahweh geminacht, en gedaan wat Hem mishaagt? Oerija, den Chittiet, hebt ge vermoord en zijn vrouw u tot vrouw genomen en hemzelf door het zwaard van de Ammonieten te laten vermoorden.", "qas": [{"question": "Wiens zwaard heb je Uriah vermoord?", "answers": [{"text": "Ammonieten", "answer_start": 186.0}], "id": "93abfab91a1c48658795d4959b506be4b2SAc12v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Intussen had Joab de strijd tegen Rabba der Ammonieten voortgezet. Toen hij de stadswijk aan het water had ingenomen,", "qas": [{"question": "Wie heeft de koninklijke stad veroverd?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 13.0}], "id": "2cf98b6c6b97453eb658c6d6fb1c6ab2b2SAc12v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en Absalom zal wel gevlucht zijn. Een knecht, die op de uitkijk stond, sloeg zijn ogen op, en daar zag hij een massa volk op de weg naar Choron\u00e1im de berg afkomen. Hij kwam het den koning berichten en zeide: Ik heb mannen op de weg naar Choron\u00e1im gezien.", "qas": [{"question": "Wie is er gevlucht?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 3.0}], "id": "ab34259ae8604966a244fcfb2c419376b2SAc13v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nadat de Isra\u00eblieten dus allen naar hun woonplaatsen waren gevlucht, ontstond er onder alle stammen van Isra\u00ebl een algemene ontevredenheid. Men zeide: De koning heeft ons uit de hand van onze vijanden bevrijd en ons gered uit de hand der Filistijnen; en toch heeft hij voor Absalom uit het land moeten vluchten.", "qas": [{"question": "Van wie heeft de koning de mensen gered?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 238.0}], "id": "7c3477ab1d8249b89be0cf2c1758ebf6b2SAc19v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Deze had alle stammen van Isra\u00ebl doorkruist, maar men wilde niets van hem weten; zo kwam hij te Abel-Bet-Ma\u00e4ka, gevolgd door al de Bikrieten.", "qas": [{"question": "Wie reisde door alle stammen van Isra\u00ebl naar Abel van Beth Maacah?", "answers": [{"text": "hij", "answer_start": 89.0}], "id": "fee0ef3474b841e584e86d588fc785beb2SAc20v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen ging een wijze vrouw uit de stad op de verschansing staan, en riep: Luistert, luistert! Zegt tegen Joab, dat hij hierheen komt; ik moet met hem spreken!", "qas": [{"question": "Wie heeft de wijze vrouw gezegd om in de buurt te komen?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 104.0}], "id": "9e2acf9c89cf43ae8b81810b625550b1b2SAc20v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Heel de overgebleven bevolking der Amorieten, Chittieten, Perizzieten, Chiwwieten en Jeboesieten, die niet tot de Isra\u00eblieten behoorden, liet Salomon voor de arbeidsdienst opkomen.", "qas": [{"question": "Welke andere niet-Isra\u00eblitische mensen bleven er samen met Hittieten, Perizzieten, Hivites en Jebusites over in het land?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 35.0}], "id": "cd3821d742c04435b181acce6710f383b1KIc9v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Heel de overgebleven bevolking der Amorieten, Chittieten, Perizzieten, Chiwwieten en Jeboesieten, die niet tot de Isra\u00eblieten behoorden, liet Salomon voor de arbeidsdienst opkomen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het niet-Isra\u00eblitische volk in het land na de verovering van Jozua?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 35.0}], "id": "ac396ceaaf6c441ea949e496694e6b2bb1KIc9v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen heel Isra\u00ebl nu hoorde, dat Jeroboam was teruggekeerd, lieten ze hem naar een volksvergadering ontbieden en riepen hem tot koning uit over heel Isra\u00ebl. Alleen de stam Juda bleef David trouw.", "qas": [{"question": "Welke stam bleef trouw aan de Davidische dynastie?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 171.0}], "id": "f6e626943c1049b2bdb32c46b513de18b1KIc12v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zeg aan Roboam, den zoon van Salomon, en koning van Juda, en aan heel het huis van Juda en Benjamin en het overige volk:", "qas": [{"question": "En met Juda en de rest van het volk, naar wie stuurde Salomo dit bericht?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 91.0}], "id": "e170f9417c344aa8a23164762dfdb8a7b1KIc12v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De verdere geschiedenis van Nadab, met al zijn daden, is beschreven in het boek der kronieken van de koningen van Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Wiens heerschappij wordt vastgelegd in de Annalen van de Koningen van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Nadab", "answer_start": 28.0}], "id": "05daf9a745e8429cbf8c987c7d7484f5b1KIc15v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu stond hij op, at en dronk; en door de kracht van die spijs liep hij veertig dagen en veertig nachten, tot hij de godsberg Horeb bereikte.", "qas": [{"question": "Waar is hij naar toe gereisd?", "answers": [{"text": "Horeb", "answer_start": 125.0}], "id": "64325a363689420a9a61d6589aa5fb5db1KIc19v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "de manschappen van de landvoogden gingen voorop. Terstond liet men Ben-Hadad berichten, dat er mannen uit Samaria kwamen.", "qas": [{"question": "Wie stuurde boodschappers naar Samaria?", "answers": [{"text": "Ben-Hadad", "answer_start": 67.0}], "id": "4743e9f318e8439d8ce340fe6fa3f847b1KIc20v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom keerde koning Joram terug, om te Jizre\u00ebl te herstellen van de wonden, die de Arame\u00ebn hem in de oorlog met Chaza\u00ebl, den koning van Aram, bij Rama hadden toegebracht. En bij die gelegenheid kwam Achazja, de zoon van Joram en koning van Juda, den zieken Joram, den zoon van Achab, te Jizre\u00ebl bezoeken.", "qas": [{"question": "Van welke natie kwam koning Ahazia, de zoon van Jehoram?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 241.0}], "id": "e3b8016bc0614ef188c34e05fa5664bfb2KIc8v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en met het huis van Achab handelen, zoals Ik met het huis van Jeroboam, den zoon van Nebat, en met dat van Basja, den zoon van Achi-ja, gedaan heb.", "qas": [{"question": "Jerobeam was de zoon van wie?", "answers": [{"text": "Nebat", "answer_start": 85.0}], "id": "28352e815285442884292be1aecff3f8b2KIc9v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom werd Jahweh hevig op Isra\u00ebl vergramd, en dreef Hij het van zijn aanschijn weg. Alleen de stam Juda bleef over.", "qas": [{"question": "Welke stam was er nog?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 101.0}], "id": "2b0752ab68824a21a1d24bfd57f6394fb2KIc17v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook sloeg hij de Filistijnen tot Gaza terug, en veroverde het gebied der stad met wachttorens en vestingen.", "qas": [{"question": "Wie heeft hij verslagen?", "answers": [{"text": "de Filistijnen", "answer_start": 14.0}], "id": "a908c67d973642fcbac511700136e14db2KIc18v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hebben de goden de volkeren gered, die door mijn vaderen werden vernield: Gozan, Charan, R\u00e9sef, en de bewoners van \u00c9den in Telassar?", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de natie die mijn voorouders vernietigden?", "answers": [{"text": "Gozan", "answer_start": 74.0}], "id": "1eb9eab13d9542b881f3465aae456ecab2KIc19v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Manasses was twaalf jaar oud, toen hij koning werd. Hij regeerde vijf en vijftig jaar te Jerusalem. Zijn moeder heette Chefsiba.", "qas": [{"question": "Hoe oud was Manasse toen hij koning werd?", "answers": [{"text": "twaalf", "answer_start": 13.0}], "id": "7e10002cf9a743b78959e7572f900245b2KIc21v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Cham waren: Koesj, Egypte, Poet en Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Wat is samen met Cush, Put en Canaan de achternaam van Ham's zoon?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 32.0}], "id": "beed2ef7b3644d34b42cd1638778fe77b1CHc1v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Koesj waren: Seba, Chawila, Sabta, Rama en Sabteka. De zonen van Rama: Sjeba en Dedan.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van Raamah?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 93.0}], "id": "328b888362df4e999b43570a96694e3cb1CHc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Egypte bracht de Loedieten voort, de Anamieten, de Lehabieten, de Naftoechieten,", "qas": [{"question": "Wie was de vader van de Ludieten, Anamieten, Lehabieten, Naftuhieten en anderen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 0.0}], "id": "dd047bfb6eb24a1bbf34b60fa5651bb0b1CHc1v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kana\u00e4n verwekte Sidon, zijn eerstgeborene, en Chet;", "qas": [{"question": "Wie was Canaan's eerstgeboren zoon?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 16.0}], "id": "c84dea8332e5433291d73a3e9d54e3abb1CHc1v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "verder de Jeboesieten, Amorieten en de Girgasjieten,", "qas": [{"question": "Welke andere groep mensen zijn er, samen met Jebusites, Girgashites en Jebusites ook aanwezig in het gebied?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 23.0}], "id": "46539c6933ee446dacceaadbdf982019b1CHc1v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Sem waren: Elam, Assjoer, Arpaksad, de Lydi\u00ebrs, Aram, Oes, Choel, G\u00e9ter en M\u00e9sjek.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van Shem?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 24.0}], "id": "368a949d5a2d4c3b80d9877c9fe6f690b1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Sem waren: Elam, Assjoer, Arpaksad, de Lydi\u00ebrs, Aram, Oes, Choel, G\u00e9ter en M\u00e9sjek.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Shem?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 24.0}], "id": "0cfad543c2444b029c4cdb2f6d416d6cb1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00c9ber had twee zonen: de eerste heette P\u00e1leg, omdat in zijn tijd de wereld verdeeld werd; zijn broer heette Joktan.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Peleg?", "answers": [{"text": "Joktan", "answer_start": 107.0}], "id": "e96d23f217e046efb0c55b94ed1e4097b1CHc1v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hier volgen de zonen van Isra\u00ebl: Ruben, Simeon, Levi, Juda, Issakar, Zabulon,", "qas": [{"question": "Van wie waren de zonen van?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 25.0}], "id": "6b5295cadbeb4914a4ff719a5ea9178eb1CHc2v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "de vijfde Sjefatja, de zoon van Abital; de zesde Jitream, de zoon van zijn vrouw Egla.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Shephatiah's moeder?", "answers": [{"text": "Abital", "answer_start": 32.0}], "id": "368a956c7a02412d8cc29728dcab8e8db1CHc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonen van Chananja waren Pelatja en Jesjaja. De zoon van Pelatja was Refaja, die van Refaja was Arnon, die van Arnon was Obadja, die van Obadja was Sjekanja.", "qas": [{"question": "Pelatiah en Jesaja zijn afstammelingen van wie?", "answers": [{"text": "hananja", "answer_start": 14.0}], "id": "c1162b43d2994995b475bd207307ef3ab1CHc3v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Reaja, de zoon van Sjobal, verwekte J\u00e1chat; J\u00e1chat verwekte Achoemai en L\u00e1had. Dit zijn de geslachten van Sora.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Ahumai en Lahad?", "answers": [{"text": "Reaja", "answer_start": 0.0}], "id": "5bd41e2603f9423bba5071e51cb54d75b1CHc4v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De levieten, hun ambtgenoten, waren belast met allerlei diensten in de tabernakel van het Godshuis.", "qas": [{"question": "Wie waren de andere leden van de groep toegewezen om de resterende taken in Gods heiligdom uit te voeren?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 3.0}], "id": "477d547854484a0ca31ccb56909f0885b1CHc6v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jokmeam, Bet-Choron,", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het gebied met zijn weilanden?", "answers": [{"text": "Jokmeam", "answer_start": 0.0}], "id": "a5627832c98445f9b18440c21358ff60b1CHc6v53/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uit de halve stam van Manasse waren Aner en Bilam, met bijbehorende weidegronden voor de overige geslachten der Kehatieten bestemd.", "qas": [{"question": "Tot welke stam behoorden de afstammelingen van Kohath?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 22.0}], "id": "dedce4b787c64ad99c6ca08bb96a6ff8b1CHc6v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ramot en Anem, met bijbehorende weidegronden.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land dat omringd is door weilanden?", "answers": [{"text": "Anem", "answer_start": 9.0}], "id": "2a851a05b55344b58cfe766c21359667b1CHc6v58/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De volgende levieten: Sjemaja, de zoon van Chas-sjoeb, den zoon van Azrikam, zoon van Chasjabja, een afstammeling van Merari.", "qas": [{"question": "Van wie kwam Shemaja?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 12.0}], "id": "897c6d44276042b1b6e69363c32e8f78b1CHc9v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De volgende levieten: Sjemaja, de zoon van Chas-sjoeb, den zoon van Azrikam, zoon van Chasjabja, een afstammeling van Merari.", "qas": [{"question": "Hashabiah was een afstammeling van wat?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 118.0}], "id": "3c885a2e153049efa6d7b440af24afd3b1CHc9v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "maar hij ging midden op het veld staan en wist het te behouden, door de Filistijnen te verslaan. Zo verleende Jahweh hun een grote overwinning.", "qas": [{"question": "Op wie heeft de Heer hen een grote overwinning gegeven?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 72.0}], "id": "1ab3ec65508d42d0ad79097d68543127b1CHc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Een andere keer daalden drie van de dertig aanvoerders af, en kwamen bij David in de spelonk van Adoellam, terwijl een bende Filistijnen in de vallei der Refa\u00efeten gelegerd was.", "qas": [{"question": "Welke kracht was er gekampeerd in de vallei van Rephaim?", "answers": [{"text": "Filistijn", "answer_start": 125.0}], "id": "26f2ec53c9034ab28e0696d6481eb86db1CHc11v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "David bevond zich toen in de bergvesting, en de Filistijnen hadden Betlehem bezet.", "qas": [{"question": "Welk garnizoen was er in Bethlehem?", "answers": [{"text": "Filistijn", "answer_start": 48.0}], "id": "b1d35d84c8514e1499319a0ad1e0699eb1CHc11v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maharai uit Net\u00f3fa; Ch\u00e9led, de zoon van Ba\u00e4na uit Net\u00f3fa;", "qas": [{"question": "Wie was de Netofathite?", "answers": [{"text": "Maharai", "answer_start": 0.0}], "id": "d6777e74d73045e58bba4d48f2a85c77b1CHc11v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Itai, de zoon van Ribai uit G\u00e9ba der Benjamieten; Benaja uit Piraton;", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Ithai?", "answers": [{"text": "Ribai", "answer_start": 18.0}], "id": "67ede1ce27f541889601d4c6c1e29c62b1CHc11v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00e9lek, de Ammoniet; Nacharai uit Berota, de wapendrager van Joab, den zoon van Seroeja;", "qas": [{"question": "Wat is Zelek?", "answers": [{"text": "Ammoniet", "answer_start": 10.0}], "id": "74ca8298a59c4081b192ed71e5203fb7b1CHc11v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu ging David met de oudsten van Isra\u00ebl en de bevelhebbers van duizend de verbondsark van Jahweh op feestelijke wijze uit het huis van Obed-Edom overbrengen.", "qas": [{"question": "Waar zijn David en zijn leiders naar toe gegaan om de ark van het verbond van de Heer naar voren te brengen?", "answers": [{"text": "het huis van Obed-Edom", "answer_start": 122.0}], "id": "095cfb3303534d378f8832b9008509f4b1CHc15v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarna belastte hij enige levieten met de dienst van de ark van Jahweh: ze moesten Jahweh, den God van Isra\u00ebl, danken, loven en prijzen.", "qas": [{"question": "Wie heeft God gezonden om voor de ark van de Heer te dienen?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 26.0}], "id": "9f989c2c7a2b45fe8b207242701055cfb1CHc16v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en kregen de beschikking over twee en dertigduizend strijdwagens en over den koning van Soba met zijn leger. Dezen rukten uit en sloegen hun kamp op voor Medeba, terwijl ook de Ammonieten hun woonplaatsen verlieten, en gezamenlijk ten strijde trokken.", "qas": [{"question": "Waar zijn de Ammonieten kamp?", "answers": [{"text": "Medeba", "answer_start": 154.0}], "id": "0c18c08b0b0542c7a0287f6f6e78384eb1CHc19v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bij de jaarwisseling, de tijd, waarop de koningen gewoonlijk te velde trekken, bracht Joab de legermacht in het veld. Hij verwoestte het land der Ammonieten, rukte op, en sloeg het beleg rond Rabba; David zelf was echter in Jerusalem achtergebleven. Toen Joab Rabba veroverd en met de grond gelijk had gemaakt,", "qas": [{"question": "Welk land heeft Joab vernietigd?", "answers": [{"text": "Ammonieten", "answer_start": 146.0}], "id": "d5e7ec08bd1e4cee89820f9bb4d015cdb1CHc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "daarenboven ontelbare ceders, die door de Sidoni\u00ebrs en Tyri\u00ebrs in grote hoeveelheden aan David werden geleverd.", "qas": [{"question": "Welke andere groep bracht samen met de Sidonians meer cederboomstammen naar David?", "answers": [{"text": "Tyri\u00ebrs", "answer_start": 55.0}], "id": "87e73c59da48438f9893447b02fa88cdb1CHc22v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "daarenboven ontelbare ceders, die door de Sidoni\u00ebrs en Tyri\u00ebrs in grote hoeveelheden aan David werden geleverd.", "qas": [{"question": "Aan wie hebben de Sidoni\u00ebrs en Tyri\u00ebrs een grote hoeveelheid cederhout meegenomen?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 89.0}], "id": "9619f1e6c4614a6fb828eccf14e1ec2eb1CHc22v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En toen de levieten boven de dertig jaar waren geteld, bleek het aantal mannelijke personen acht en dertigduizend te bedragen.", "qas": [{"question": "Wie werd geteld als dertig jaar oud en ouder?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 8.0}], "id": "bdd052800c2349fd912a1fd5a1e9c57ab1CHc23v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "behoeven de levieten niet meer de tabernakel te dragen met heel zijn toebehoren voor de eredienst.", "qas": [{"question": "Wie hoeft de tabernakel niet langer te dragen of een van de items die in de dienst worden gebruikt?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 9.0}], "id": "0735cd25358d420c993a7a1f3c7ca44fb1CHc23v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De geheimschrijver Sjemaja, de zoon van Netanel en eveneens een leviet, schreef ze op, in tegenwoordigheid van den koning, van de bestuurders, den priester Sadok, Achim\u00e9lek den zoon van Ebjatar, en de familiehoofden der priesters en levieten. Telkens werd er om beurten \u00e9\u00e9n familie van Itamar en twee van Elazar door het lot aangewezen.", "qas": [{"question": "Waar werd de volgende familie getekend?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 233.0}], "id": "db01f4923d0b43d988ac3b1b0fa453a5b1CHc24v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "het derde op Charim, het vierde op Seorim,", "qas": [{"question": "Welke van de drie is de derde?", "answers": [{"text": "harim", "answer_start": 14.0}], "id": "d5fc4ee473bf485093daba84e01bd395b1CHc24v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "het plan van de afdelingen der priesters en levieten, van de eredienst in het huis van Jahweh en van alle voorwerpen voor de eredienst in het huis van Jahweh.", "qas": [{"question": "Voor welke groep mensen heeft de Heer de regels gegeven?", "answers": [{"text": "priesters en levieten", "answer_start": 31.0}], "id": "49a26a2a1b9540d08c6e3669768d6479b1CHc28v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bovendien zijn de afdelingen der priesters en levieten voor de eredienst reeds gevormd; ge kunt bij geheel het werk over volgzame kunstenaars beschikken, die voor hun taak zijn berekend, en de voornamen met geheel het volk zullen uw aanwijzingen opvolgen.", "qas": [{"question": "Wie zijn de priesters en wat is de naam van de andere groep?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 46.0}], "id": "7eea660d05c64b89bc2299d52299e826b1CHc28v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zuilen liet hij aan de voorkant van het Heilige opstellen: een aan de rechter- en een aan de linkerkant. De ene noemde hij Jakin, de andere B\u00f3az.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de pijler aan de rechterkant?", "answers": [{"text": "Jakin", "answer_start": 126.0}], "id": "0dd5ad8c19bc4b52afd0654e7c059effb2CHc3v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Heel de overgebleven bevolking der Chittieten, Amorieten, Perizzieten, Chiwwieten en Jeboesieten, die niet tot de Isra\u00eblieten behoorden, liet Salomon voor de arbeidsdienst opkomen.", "qas": [{"question": "Welke andere niet-Isra\u00eblitische mensen bleven, samen met Amorieten, Perizzieten, Hivites en Jebusites over in het land na de verovering van Jozua?", "answers": [{"text": "hittieten", "answer_start": 36.0}], "id": "107023aad2ea4256a3b153b000c7f586b2CHc8v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Heel de overgebleven bevolking der Chittieten, Amorieten, Perizzieten, Chiwwieten en Jeboesieten, die niet tot de Isra\u00eblieten behoorden, liet Salomon voor de arbeidsdienst opkomen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het niet-Isra\u00eblitische volk in het land na de verovering van Jozua?", "answers": [{"text": "hittieten", "answer_start": 36.0}], "id": "195180740be244388995276733c3e5afb2CHc8v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo scheurde Isra\u00ebl zich van het huis van David los; dit bleef zo tot op de huidige dag.", "qas": [{"question": "Isra\u00ebl is in opstand geweest tegen welke dynastie?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 41.0}], "id": "0aacf9b299a549c6b04e85510835d48eb2CHc10v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na haar nam hij Ma\u00e4ka tot vrouw, de dochter van Absalom; zij schonk hem Abias, Attai, Ziza en Sjelomit.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Maacah?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 48.0}], "id": "52429bb1e8d447e094994cf7f3aefdb5b2CHc11v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Roboam hield van Ma\u00e4ka, de dochter van Absalom, veel meer dan van al zijn andere vrouwen en bijvrouwen; hij had namelijk achttien vrouwen en zestig bijvrouwen, en was de vader van acht en twintig zonen en zestig dochters.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Maacah?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 39.0}], "id": "d346c77a6ddd40229968d251776b55eab2CHc11v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu riep koning Asa heel Juda op, om de stenen en het hout weg te halen, waarmee Basja Rama had willen versterken en versterkte daarmee G\u00e9ba en Mispa.", "qas": [{"question": "Wie beval al de mannen van Juda om de stenen en het hout weg te nemen die Baasha had gebruikt om Rama te bouwen?", "answers": [{"text": "Asa", "answer_start": 15.0}], "id": "65aa89ef19d34bc99190439a61268046b2CHc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De geschiedenis van Asa de vroegere zowel als de en Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Wiens heerschappij wordt vastgelegd in de rol van de koningen van Juda en Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Asa", "answer_start": 20.0}], "id": "8e4fd76d0e2a4ad99ed8146399f27a9bb2CHc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jahweh bevestigde het koninklijke gezag van Josafat in zijn hand, zodat heel Juda hem geschenken bracht, en rijkdom en aanzien hem in ruime mate ten deel viel.", "qas": [{"question": "Wie bracht hulde aan Jehosafat?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 77.0}], "id": "9470079de8ca47f694eb697b7e58824eb2CHc17v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tot Benjamin behoorde de heldhaftige Eljada, met tweehonderdduizend man, gewapend met boog en schild;", "qas": [{"question": "Van wie leidde Eliada 200.000 man?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 4.0}], "id": "08fd516618d9408c9b02986e4c30340db2CHc17v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "hij werd bijgestaan door Jehozabad, met honderd tachtigduizend dienstplichtigen.", "qas": [{"question": "Wie leidde 180.000 getrainde krijgers?", "answers": [{"text": "Jehozabad", "answer_start": 25.0}], "id": "16ef046d038640a9bc0d8b4e28f76ff0b2CHc17v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Koning Josafat van Juda keerde echter ongedeerd naar huis in Jerusalem terug.", "qas": [{"question": "Wie keerde veilig thuis naar Jeruzalem?", "answers": [{"text": "Koning Josafat van Juda", "answer_start": 0.0}], "id": "b9cec7f05e5c4c0781387d6ea195479ab2CHc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Koning Josafat van Juda keerde echter ongedeerd naar huis in Jerusalem terug.", "qas": [{"question": "Van welke natie behoorde Jehosafat?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 19.0}], "id": "45c748c895a84942b7d9c07d6a1d4c78b2CHc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook in Jerusalem stelde Josafat enige levieten, priesters en familiehoofden van Isra\u00ebl aan, om Jahweh\u2019s rechten te handhaven, en de geschillen tussen de burgers van Jerusalem te beslechten.", "qas": [{"question": "Samen met priesters en Isra\u00eblische familieleiders, wie werd benoemd om te oordelen in Jeruzalem?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 38.0}], "id": "eebf0a24ac614b94beda0f538aaceb05b2CHc19v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na dit alles trokken de Moabieten en Ammonieten met enige afdelingen Meoenieten tegen Josafat ten strijde.", "qas": [{"question": "Welke groep heeft samen met Ammonieten Josafat aangevallen?", "answers": [{"text": "Moabieten", "answer_start": 24.0}], "id": "d2f3833b71104b9589a229d372b8a4cfb2CHc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daar zijn nu de zonen van Ammon en Moab en van het Se\u00efrgebergte! Gij hebt Isra\u00ebl de toegang tot hun land verboden, toen zij uit Egypte trokken, zodat zij hen met rust moesten laten, en ze niet hebben uitgeroeid.", "qas": [{"question": "Wie komt er samen met Moabieten en mannen van de berg Seir naar Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 26.0}], "id": "e58f9bfb1c7f4a50a64fa65189c8426fb2CHc20v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En de levieten van het geslacht Kehat en Kore begonnen met luider stem de lof te zingen van Jahweh, Isra\u00ebls God.", "qas": [{"question": "Wie prees de Here God van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 6.0}], "id": "8311c9c87a4f49c3a1170a542f647b96b2CHc20v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En zodra zij begonnen met juichen en loven, liet Jahweh tegen de zonen van Ammon, Moab en van het Se\u00efrgebergte, die naar Juda oprukten, twiststokers los, zodat zij op elkander begonnen in te slaan.", "qas": [{"question": "Samen met Ammonieten en mannen van de berg Seir, wie werd verslagen door de Heer?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 82.0}], "id": "4b391109e4c64a5b887ebe20caceb982b2CHc20v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Over zijn zonen, de grootte van de schatting die hij moest opbrengen en het herbouwen van de tempel van God staat geschreven in het Leerboek van het boek der koningen. Hij werd opgevolgd door zijn zoon Amas-j\u00e1hoe.", "qas": [{"question": "Welk boek bevat het verslag van het bouwproject van Joash?", "answers": [{"text": "het boek der koningen", "answer_start": 145.0}], "id": "427ab44691f4401192fd8e9afc844090b2CHc24v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen Amas-j\u00e1hoe dan ook de troepen afdankte, die uit Efra\u00efm tot hem waren gekomen en ze verlof gaf, naar hun woonplaats te gaan, werden ze zeer kwaad op Juda, en keerden ze ontstemd naar hun woonplaats terug.", "qas": [{"question": "Waar komen de troepen vandaan?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 153.0}], "id": "17e283e4e0ea44b8b64328d7f016b4b5b2CHc25v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen Amas-j\u00e1hoe dan ook de troepen afdankte, die uit Efra\u00efm tot hem waren gekomen en ze verlof gaf, naar hun woonplaats te gaan, werden ze zeer kwaad op Juda, en keerden ze ontstemd naar hun woonplaats terug.", "qas": [{"question": "Op wie waren de troepen boos?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 153.0}], "id": "ee562bfc3bfd428a816b720a196d9eacb2CHc25v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eens liet koning Amas-j\u00e1hoe van Juda zich beraden, gezanten te zenden naar Joasj, den zoon van Jehoachaz, den zoon van koning Jehoe van Isra\u00ebl, en liet hem zeggen: Kom, laat ons elkaar in de ogen zien.", "qas": [{"question": "Van welke natie kwam Amaziah vandaan?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 32.0}], "id": "bd9622888f5a4b0a9e6313f6481745efb2CHc25v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo is het ook met u. Nu ge de Edomieten verslagen hebt, zijt ge overmoedig geworden; geniet van uw roem en blijf thuis. Waarom zoudt ge uw ongeluk tegemoetlopen, en uzelf met uw volk ten val brengen?", "qas": [{"question": "Wie heb je met je meegenomen?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 30.0}], "id": "76aa9de2c6414a2da3a6c920daba0bc7b2CHc25v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bovendien nam hij al het goud en zilver en het vaatwerk, dat door Obed-Edom in de tempel van God en in de schatkamers van het koninklijk paleis bewaard werd, en keerde met gijzelaars naar Samaria terug.", "qas": [{"question": "Wie had de leiding over de voorwerpen die in Gods tempel zijn gevonden?", "answers": [{"text": "Obed-Edom", "answer_start": 66.0}], "id": "cb2c6f16e8a14925997fb68b45bd8fbeb2CHc25v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onmiddellijk nadat hij den koning bij zijn vaderen te ruste gelegd had, begon hij Elat te versterken, en het weer aan Juda te brengen.", "qas": [{"question": "Wat heeft Uzziah opgebouwd en hersteld naar Juda?", "answers": [{"text": "Elat", "answer_start": 82.0}], "id": "ecbb97ae6ad046ee94551caef139bd25b2CHc26v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hij trok ten strijde tegen de Filistijnen, sloopte de muur van Gat, Jabne en Asjdod, en bouwde steden in de omgeving van Asjdod en in het filistijnse gebied.", "qas": [{"question": "Wie heeft Uzziah aangevallen?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 30.0}], "id": "d27b6896675e4ac0b6ce719949ca7fe2b2CHc26v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook de Ammonieten brachten schatting aan Ozias, en zijn faam verbreidde zich tot de grens van Egypte om de grote kracht, waarmee hij optrad.", "qas": [{"question": "Aan wie hebben de Ammonieten hulde gebracht?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 94.0}], "id": "59829f71f3c345f98f2f17841542aca8b2CHc26v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In Jerusalem liet Ozias torens bouwen aan de Hoekpoort, de Dalpoort en op de Hoek, en versterkte ze;", "qas": [{"question": "Op welk moment werden in Jeruzalem versterkte torens gebouwd?", "answers": [{"text": "Hoekpoort", "answer_start": 45.0}], "id": "1c7e76bb3d4e454caa6f65abac46d981b2CHc26v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Verder namen de Isra\u00eblieten van hun broeders tweehonderdduizend vrouwen, jongens en meisjes gevangen, en bemachtigden een rijke buit, die ze naar Samaria brachten.", "qas": [{"question": "Wie heeft vrouwen, zonen en dochters van hun broers meegenomen?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 16.0}], "id": "ff2d1eefa79d4e94aafaeaaac05feb4fb2CHc28v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu traden ook enigen van de voornaamste Efra\u00efmieten voor het terugkerende leger; het waren Azarj\u00e1hoe, de zoon van Jehochanan, Berekj\u00e1hoe, de zoon van Mesjillemot, en Jechizki-j\u00e1hoe, de zoon van Sjalloem, en Amasa, de zoon van Chadlai.", "qas": [{"question": "Azariah was de zoon van wie?", "answers": [{"text": "Jehochanan", "answer_start": 114.0}], "id": "82386dc491ed4d1baedc88303ff5503db2CHc28v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "ook de Filistijnen hadden een inval gedaan in de steden van de Kustvlakte en de N\u00e9geb van Juda, en Bet-Sj\u00e9mesj, Ajjalon, Gederot, Soko met onderhorigheden, Timna met onderhorigheden, en Gimzo met onderhorigheden veroverd, en zich zelf daar gevestigd.", "qas": [{"question": "Wie heeft Juda overvallen in de laaglanden en de Negev?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 7.0}], "id": "024a3efeba8f4a37a28d429cdb1e2764b2CHc28v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Wel sprak Jahweh tot Manasses en zijn volk, maar zij luisterden niet.", "qas": [{"question": "Met wie heeft de Heer geconfronteerd?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 21.0}], "id": "01b114eb1fdd4e1cba8ca909af686d15b2CHc33v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De verdere geschiedenis van Manasses, met zijn gebed tot God, en de woorden, die de zieners in naam van Jahweh, Isra\u00ebls God, tot hem richtten, sta at opgetekend in de kronieken der koningen van Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Wiens gebed tot zijn God is vastgelegd in de Annalen van de Koningen van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 28.0}], "id": "ea16c9a85edd4a7faa68e464086d0f4fb2CHc33v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Deze mannen vervulden hun taak op goed vertrouwen; ze stonden onder het voortdurende toezicht van de levieten J\u00e1chat en Obadj\u00e1hoe uit het geslacht Merari, en van Zekarja en Mesjoellam uit het geslacht Kehat.", "qas": [{"question": "Welke groep mannen waren bekwame muzikanten?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 98.0}], "id": "ded4019d15824007869964f0ab080b99b2CHc34v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En nadat de koning met al de mannen van Juda en al de bewoners van Jerusalem, met de priesters en de levieten, en met al het volk, armen en rijken, naar de tempel van Jahweh was opgegaan, las hij hun heel het verbondsboek voor, dat in de tempel van Jahweh was teruggevonden.", "qas": [{"question": "Samen met het volk van Juda, de priesters, en welke andere groep ging de koning naar de tempel des HEEREN?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 98.0}], "id": "05800cac1d254efc824a4b05e3527c10b2CHc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Men slachtte het pascha, en de priesters sprengden met hun handen het bloed, terwijl levieten het dier de huid afstroopten.", "qas": [{"question": "Wie heeft de dieren gevild?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 85.0}], "id": "292a70d2c4d64a1c881e057b0b2c1b62b2CHc35v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En zo vierden de aanwezige Isra\u00eblieten op die dag het paasfeest, en daarna gedurende zeven dagen het feest der ongedesemde broden.", "qas": [{"question": "Wie observeerde Pascha?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 27.0}], "id": "ca338e81d2f946d7b5467f9b70179b79b2CHc35v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar terwijl de menigte juichte en jubelde van vreugde, begonnen velen van de oudere priesters, levieten en familiehoofden, die de vroegere tempel nog hadden gezien, te jammeren, toen hun ogen de fundamenten van dit huis aanschouwden.", "qas": [{"question": "Wie huilde, samen met de priesters?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 96.0}], "id": "38d0a7053e8f4bb996507060df052fedbEZRc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zodra de brief van den koning Artaxerxes aan Rechoem, zijn geheimschrijver Sjimsjai en hun ambtgenoten was voorgelezen, spoedden zij zich naar de Joden in Jerusalem, en dwongen hen met kracht en geweld de werkzaamheden te staken.", "qas": [{"question": "Wiens brief werd gelezen in aanwezigheid van Rehum, Shimshai en hun collega's?", "answers": [{"text": "koning Artaxerxes", "answer_start": 23.0}], "id": "c32417c2b2514aa79a1bf08516a37a41bEZRc4v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu vierden de kinderen Isra\u00ebls, de priesters, de levieten en de andere ballingen met vreugde de inwijding van deze tempel.", "qas": [{"question": "Welke groep mensen heeft samen met de priesters de toewijding van de tempel van God bijgewoond?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 46.0}], "id": "98c6183f56f84c07ae2fec087d4d883dbEZRc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En voor de dienst van den God, die in Jerusalem woont, stelden zij de priesters aan in verschillende klassen, en de levieten in groepen, zoals dit in het boek van Moses staat voorgeschreven.", "qas": [{"question": "Wie zijn benoemd door hun divisies?", "answers": [{"text": "de priesters", "answer_start": 67.0}], "id": "d70aba187baa40a3b43a906f1bf5c114bEZRc6v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want de priesters hadden zich gereinigd en ook de levieten waren rein tot den laatsten man; ze konden dus het pascha slachten voor al de ballingen, voor hun medepriesters en voor zichzelf.", "qas": [{"question": "Wie heeft het Pascha lam opgeofferd?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 47.0}], "id": "52c1d7c49d614469aafd83704f9e4a37bEZRc6v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zijn de familiehoofden met hun stamlijst, die met mij uit Babel zijn weggetrokken onder de regering van koning Artaxerxes.", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Babylon?", "answers": [{"text": "Artaxerxes", "answer_start": 115.0}], "id": "aa983fd182a049269ec446856438eb98bEZRc8v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "van de zonen van Azgad: Jochanan, de zoon van Hakkatan met honderd en tien man.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Johanan?", "answers": [{"text": "Hakkatan", "answer_start": 46.0}], "id": "72c4d09805574cc78869a0189e2f2e8abEZRc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "zonden Sanb\u00e1llat en G\u00e9sjem mij de volgende boodschap: Kom, laat ons een samenkomst met elkander hebben te Kefirim in het Ono-dal. Daar ze echter kwaad tegen mij in het schild voerden,", "qas": [{"question": "Waar bevindt Kephirim zich?", "answers": [{"text": "Ono", "answer_start": 121.0}], "id": "4cdaab15046048ba8aba7d1be4a9e728bNEHc6v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "de zonen van Azgad, drie en twintighonderd twee en twintig;", "qas": [{"question": "Van wie zijn de afstammelingen?", "answers": [{"text": "Azgad", "answer_start": 13.0}], "id": "e35dda70a9f6453e9af6b14efb18910abNEHc7v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "de zonen van Adonikam, zeshonderd zeven en zestig;", "qas": [{"question": "Van wie waren de afstammelingen?", "answers": [{"text": "Adonikam", "answer_start": 13.0}], "id": "8d7b842ddaca4285a7ddd87d77995f9cbNEHc7v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De overige Isra\u00eblieten, priesters en levieten woonden in de verschillende steden van Juda, iedereen op zijn erfdeel.", "qas": [{"question": "Wie waren samen met de priesters de andere Isra\u00eblieten in Juda?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 37.0}], "id": "d9c7440f795e48c0b3743067718f8c75bNEHc11v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Petachja, de zoon van Misjezabel, uit de zonen van Zara, den zoon van Juda, was gevolmachtigde van den koning3 in alle aangelegenheden van het volk.", "qas": [{"question": "Wie was de vader van Zerah?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 70.0}], "id": "fae1008fa6e84f1ea54e598439e398c7bNEHc11v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Voor de inwijding van Jerusalems muren ontbood men de levieten uit al hun woonplaatsen, en bracht ze naar Jerusalem, om de inwijding te voltrekken met jubel, loflied en gezang, met cymbalen, harpen en citers.", "qas": [{"question": "Wie hebben de Joden op zoek gegaan om ze naar Jeruzalem te brengen?", "answers": [{"text": "de levieten", "answer_start": 51.0}], "id": "9a4ac1ee041f479eae5a7abc65e8f3b2bNEHc12v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En nadat de priesters en levieten zich hadden gereinigd, reinigden zij ook het volk, daarna de poorten en de muur.", "qas": [{"question": "Wie heeft de mensen samen met priesters gezuiverd?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 25.0}], "id": "c380a32497444d358f014ac631b30ca4bNEHc12v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu liet ik de hoofden van Juda de muur beklimmen, en stelde ik twee grote koren op. Het \u00e9\u00e9n trok naar het zuiden over de muur in de richting van de Aspoort.", "qas": [{"question": "Van wie waren de leiders?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 26.0}], "id": "11cd410e424944f4b0a42ac2b68d215fbNEHc12v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarachter gingen Hosja\u00e4ja en de helft der hoofden van Juda;", "qas": [{"question": "Van welke groep mensen waren de leiders?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 55.0}], "id": "18311fb896054f06ba16910724c0a3b5bNEHc12v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom had hij hem een grote kamer ingeruimd, waar men vroeger het spijsoffer, de wierook, de vaten, de tienden van koren, most en olie, als de cijns voor de levieten, zangers en poortwachters, en het hefoffer der priesters had opgeborgen.", "qas": [{"question": "Voor wie was het aanbod?", "answers": [{"text": "priesters", "answer_start": 214.0}], "id": "64d72f79ebac4d36a4f1e580907885f3bNEHc13v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen dit alles voorviel, was ik echter niet in Jerusalem; want in het twee en dertigste jaar van Artaxerxes, den koning van Babel, was ik naar den koning gegaan, en eerst enige tijd later had ik den koning verlof gevraagd,", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Babylon?", "answers": [{"text": "Artaxerxes", "answer_start": 97.0}], "id": "ae6304d90acc411791453564fe124b70bNEHc13v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Als ik bij den koning genade heb gevonden en het hem behaagt, mijn wens te vervullen en mijn bede te verhoren, dan kome hij met Haman morgen weer aan de maaltijd, die ik hem zal bereiden; dan zal ik \u2018s konings vraag beantwoorden.", "qas": [{"question": "Wie komt er bij de koning bij het banket?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 128.0}], "id": "e4066d0b18cc4b07b952b05250369904bESTc5v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "zeide hij tot koningin Ester: In de vesting Sjoesjan hebben de Joden vijfhonderd man gedood en verdelgd, met de tien zonen van Haman. Wat zullen ze dan wel in de overige koninklijke provincies hebben gedaan! Hebt ge nu soms nog een verlangen? Het zal vervuld worden. Wenst ge nog iets? Het zal gebeuren.", "qas": [{"question": "Wiens zonen werden in Susa vermoord?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 127.0}], "id": "e4cc312f819542e48977e68334c7183cbESTc9v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu sprak Ester: Wanneer het den koning goeddunkt, worde aan de Joden van Sjoesjan toegestaan, morgen te herhalen wat ze vandaag hebben gedaan, en hange men bovendien de zonen van Haman aan palen ten toon.", "qas": [{"question": "Wiens zonen hing Esther aan de galg?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 179.0}], "id": "bf8a1a8fbdb04a4fbd0212b56545e066bESTc9v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het gebeurde nu op zekere dag, dat de zonen Gods voor Jahweh verschenen, en dat ook de satan zich in hun midden bevond.", "qas": [{"question": "Wie kwam er naar de Heer?", "answers": [{"text": "satan", "answer_start": 87.0}], "id": "b57409563382452980d45b986ad5d8b5bJOBc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En zeg tot God: Behandel mij niet als een schuldige; Laat mij weten, waarom Gij tegen mij strijdt!", "qas": [{"question": "Tegen wie moet ik zeggen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 11.0}], "id": "2263e97053fc4f62a5df0799237e3e7abJOBc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Een vloed met zijn stromen brengt de Godsstad in vreugde, De heilige stede van den Allerhoogste.", "qas": [{"question": "De kanalen van de rivier brengen vreugde in de stad van wat?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 37.0}], "id": "8bd7cc1d9e804a83b5a1128fc2bcdf7ebPSAc46v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uw lof, o God, reikt als uw Naam Tot aan de grenzen der aarde. Vol gerechtigheid is uw rechterhand,", "qas": [{"question": "Wie is jouw reputatie waard?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 10.0}], "id": "4b26462a7d4b4cc38c8eb84a3a80e0b7bPSAc48v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In Jahweh\u2019s belofte kan ik jubelen;", "qas": [{"question": "In wiens belofte schep ik op?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 3.0}], "id": "2169e45731fa4b118c3f93ac172088b5bPSAc56v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cToch heeft het zijn nut, rechtvaardig te zijn; Toch is er een God, die recht doet op aarde!\u201d", "qas": [{"question": "Wie oordeelt er in de aarde?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 63.0}], "id": "7d7e1c166feb4c99b4f668b5166a4214bPSAc58v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moab is mijn voetenbekken; Op Edom werp ik mijn schoeisel, Over Filistea hef ik mijn zegekreet aan.", "qas": [{"question": "Wie zal ik mijn wasbak maken?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 0.0}], "id": "e33477c244394f038c73c2edff14273fbPSAc60v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moab is mijn voetenbekken; Op Edom werp ik mijn schoeisel, Over Filistea hef ik mijn zegekreet aan.", "qas": [{"question": "Wie zal ik in triomf schreeuwen?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 30.0}], "id": "d9c4363eb63e4d6fb632f985a09ee987bPSAc60v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gij zoudt het weten, o God, als ik iets dwaas had gedaan, En als ik schuld had, was het U niet verborgen!", "qas": [{"question": "Wie is er zich bewust van mijn dwaze zonden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 23.0}], "id": "4202a9cf5edc4194835d4d5effac0826bPSAc69v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Verheugt u, ongelukkigen, wanneer gij dit ziet; Zoekt naar God, en uw hart leeft weer op.", "qas": [{"question": "Wie zoek je?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 59.0}], "id": "9b5ffaa4f0f3436fb717c5bd3d6e22f8bPSAc69v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hij gaf zijn geboden aan Jakob, Schonk aan Isra\u00ebl een wet; Hij beval onze vaderen, ze hun kinderen te leren,", "qas": [{"question": "In wie heeft Hij een regel vastgesteld?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 25.0}], "id": "dabb19462ff1490ea92d5c905d14aa76bPSAc78v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hij dreef de volkeren voor hen uit, Gaf ze bij lot als erfdeel weg; En in hun tenten liet Hij wonen. Isra\u00ebls stammen.", "qas": [{"question": "Welke natie liet hij zich vestigen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 101.0}], "id": "e8ae076598fd4affbc586c6260410583bPSAc78v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En haalde hem van de zogende schapen, Opdat hij Jakob, zijn volk, zou weiden, En Isra\u00ebl, zijn erfdeel.", "qas": [{"question": "Van wie heeft God hem de herder gemaakt?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 48.0}], "id": "f4efb79882ff4924a98077df4a183d8abPSAc78v71/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Over Efra\u00efm, Benjamin en Manasse; Doe uw kracht weer ontwaken, En kom ons te hulp!", "qas": [{"question": "Wiens zicht is het?", "answers": [{"text": "Benjamin en Manasse", "answer_start": 13.0}], "id": "d44b0cc40b0e47ea93d3f73fc74e77dfbPSAc80v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Doe met hen als met Midjan, Als met Sisera en Jabin bij de beek Kisjon,", "qas": [{"question": "Met wie heb je samen met Jabin aan de Kishon River gedaan?", "answers": [{"text": "Sisera", "answer_start": 36.0}], "id": "4e01b8d980714f5780398d5acd4c41d3bPSAc83v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hier zal Ik David een Hoorn doen ontspruiten, Een lamp ontsteken voor mijn Gezalfde;", "qas": [{"question": "Wie zal ik sterk maken?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 12.0}], "id": "19a3dccbbe784df7bc412152e97d8884bPSAc132v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sichon, den vorst der Amorieten: Zijn genade duurt eeuwig!", "qas": [{"question": "Van welke stam was Sihon een koning?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 22.0}], "id": "c2bf299c0fdd4fe9a47341705ee122d2bPSAc136v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Og, den koning van Basjan: Zijn genade duurt eeuwig! En alle vorsten van Kana\u00e4n: Zijn genade duurt eeuwig!", "qas": [{"question": "Wie was de koning van Bashan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 0.0}], "id": "72ffc391ac1741d2bb7b64d61c335ca0bPSAc136v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De wijsheid roept luid in de straten, Op de pleinen verheft ze haar stem;", "qas": [{"question": "Wie roept er op straat op?", "answers": [{"text": "wijsheid", "answer_start": 3.0}], "id": "e80693b231ff4fe59b6d37d15d24faa5bPROc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook de volgende spreuken zijn van Salomon; ze zijn verzameld door de beambten van Ezekias, den koning van Juda.", "qas": [{"question": "Van welke natie behoorde koning Hizkia?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 106.0}], "id": "c18e44a34bed4a0ca0ff9e500af66426bPROc25v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Wel ben ik donker, Maar toch nog schoon, Jerusalems dochters: Als de tenten van Kedar, De paviljoenen van Sjalma.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de tentgordijnen in Jeruzalem?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 80.0}], "id": "e16f92f5b163408db54cc26f6f0de31fbSNGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maar samen vliegen ze op Filistea\u2019s heuvels aan zee, En plunderen de zonen van het oosten; Hun hand ligt op Edom en Moab, De zonen van Ammon gehoorzamen hen!", "qas": [{"question": "Wie zullen hun onderdanen zijn?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 135.0}], "id": "28e73ee767444b42aed2e3f572bc64f7bISAc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het volk maak Ik schaarser nog dan het goud, De mannen zeldzamer dan de metalen van Ofir;", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de goudmijn dat ik mensen schaarser zal maken dan?", "answers": [{"text": "goud", "answer_start": 39.0}], "id": "5d1ad5cdcc674fe6ae6522b92c03a9e4bISAc13v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moab snikt het uit in zijn hart, Ontredderd, tot S\u00f3ar en Eglat. Ach, de bergpas van Loechit Bestijgt men al schreiend; Ach, op de weg van Choron\u00e1im Stoot men een jammerklacht uit!", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de berg die de voortvluchtigen beklimmen?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 0.0}], "id": "a71442e4b79d4b3ea7e3274fc7c39c54bISAc15v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want de wateren van Nimrim Zijn een steppe geworden: Het gras is verdroogd, het kruid is verdord, Het groen is verdwenen.", "qas": [{"question": "Welke rivier is er verdwenen?", "answers": [{"text": "Nimrim", "answer_start": 20.0}], "id": "64390791732a499c8f686d8a11c1987abISAc15v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ach, het gejammer trekt rond Door de landen van Moab; Geklaag tot Egl\u00e1im, Tot Be\u00ebr-Elim gehuil.", "qas": [{"question": "Welk gebied weerspiegelt de kreten van nood?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 48.0}], "id": "fc5f0671800e46129095f4caaed55e48bISAc15v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom beween ik met Jazer de wijnstok van Sibma Besproei ik u met tranen, Chesjbon, Elale; Want over uw oogst en gewas Schalt het hoezee der soldaten.", "qas": [{"question": "Wie huilt er met me over de wijnstokken van Sibmah?", "answers": [{"text": "Jazer", "answer_start": 21.0}], "id": "7a2c588f0d944b318d3930a96fca7069bISAc16v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Godsspraak over Edom. Men roept mij uit Se\u00efr: Wachter, hoe ver is de nacht; Wachter, hoe ver is de nacht?", "qas": [{"question": "Waar heeft iemand me gebeld?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 16.0}], "id": "9f712e0f19be480ba959934a29590969bISAc21v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want dit heeft de Heer mij gezegd: Binnen een jaar, de diensttijd van een soldaat, Zal heel de glorie van Kedar verdwijnen;", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de stad die over precies \u00e9\u00e9n jaar zal eindigen?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 106.0}], "id": "2ff8bd3a554d4b53a37bc7ba329022aabISAc21v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En van de dappere schutters der zonen van Kedar Blijft maar een klein restje over! Waarachtig, Jahweh, Isra\u00ebls God heeft gesproken!", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de stad waar de boogschutters achterblijven?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 42.0}], "id": "2352f58ad06f44b1a3e97d656394a87bbISAc21v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ziet ge de talrijke bressen na van Davids stad, Vangt het water van de Benedenwel op;", "qas": [{"question": "Van welke stad heb je veel pauzes gezien in de muren van?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 35.0}], "id": "368fc9ab3e46458a8326258f0c5ba8f9bISAc22v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De sleutel van Davids huis leg Ik hem op de schouders, Opent hij, niemand die sluit; sluit hij, niemand doet open.", "qas": [{"question": "Van wie is het huis de sleutel?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 15.0}], "id": "f2dbcc2c4dfe42dcadc5c977098e1163bISAc22v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Al de schapen van Kedar zijn voor u samengedreven, En Nebajots rammen staan voor u klaar; Ze bestijgen mijn altaar als een aangenaam offer, Om het huis van mijn glorie te eren.", "qas": [{"question": "Waar vind je alle schapen?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 18.0}], "id": "c33c6abedcc24e8eabbeeb3568d16107bISAc60v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En ook uit hen zal Ik Mij priesters kiezen, En levieten, zegt Jahweh!", "qas": [{"question": "Wat is een andere naam voor priesters?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 47.0}], "id": "70ed91768b4c4628add0c8e4060c1c0bbISAc66v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De prediking van Jeremias, den zoon van Chilkij\u00e1hoe, uit het priestergeslacht van Anatot in het land van Benjamin.", "qas": [{"question": "In welke stam leefde Jeremia?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 105.0}], "id": "e5d3072dd4e34da08110f573a2d26b15bJERc1v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Redt u, Benjamins zonen Buiten Jerusalems muren; Blaast de bazuin in Tek\u00f3a Hijst het signaal in Bet-Hakk\u00e9rem! Want uit het noorden komt onheil, Een ontzettende ramp;", "qas": [{"question": "Wie loopt er voor de veiligheid?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 8.0}], "id": "6d2bb28859f14e939b70a77c6cead728bJERc6v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Op Egypte, Juda en Edom, Op de zonen van Ammon en Moab; Op allen ook, die zich de slapen scheren En de steppe bewonen! Want alle heidenen zijn onbesneden, Maar heel Isra\u00ebls huis is onbesneden van hart!", "qas": [{"question": "Wie zal ik samen met de Egyptenaren, Edomieten, Ammonieten, Moabieten en de woestijnmensen straffen?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 11.0}], "id": "bf75e7864b0643698fd64e49658a6a13bJERc9v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zonde van Juda staat opgeschreven Met ijzeren stift, Met diamanten spits gegrift Op de tafel van hun hart. Op de hoornen van hun altaren,", "qas": [{"question": "Welke zonde van het land is gegraveerd met een ijzeren beitel op hun hart?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 13.0}], "id": "81395054c9324515a790149240e329f7bJERc17v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Als een gedachtenis voor hun zonen: Op hun altaren, heilige stammen, groene bomen,", "qas": [{"question": "Aan welke godin zijn de palen op de hoge heuvels gewijd?", "answers": [{"text": "groene bomen", "answer_start": 69.0}], "id": "4244315dbe5d4534994eb9e61e46f8a0bJERc17v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Terwijl ik zo profeteerde, stortte Pelatj\u00e1hoe, de zoon van Benaja, dood neer; waarop ik plat ter aarde viel, het luid uitsnikte en riep: Ach Jahweh, mijn Heer, gaat Gij dan de rest van Isra\u00ebl vernielen?", "qas": [{"question": "Wie was Pelatiah's vader?", "answers": [{"text": "Benaja", "answer_start": 59.0}], "id": "887984115482471ba90dfd70656734a7bEZKc11v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer, tot Jerusalem! Uw land van afkomst en geboorte is Kana\u00e4n; uw vader was een Amoriet, uw moeder een Hittiet.", "qas": [{"question": "Wie was je geboorteplaats?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4n", "answer_start": 89.0}], "id": "785a15b26eff4247a3e4e9b8b717e72cbEZKc16v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarna hebt ge u aan de Assyri\u00ebrs vergooid, omdat ge nog niet bevredigd waart; ook met hen hebt ge ontucht bedreven, en ge kondt er maar niet genoeg van krijgen.", "qas": [{"question": "Met wie heb je prostituee?", "answers": [{"text": "de Assyri\u00ebrs", "answer_start": 21.0}], "id": "e60380405fe74418be992e042475eb0cbEZKc16v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dit zegt Jahweh, de Heer! Omdat de Filistijnen wraakzuchtig hebben gehandeld, en wraak genomen hebben met leedvermaak in het hart om een eeuwenoude vijandschap bot te vieren,", "qas": [{"question": "Wie heeft meedogenloze wraak genomen op Juda?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 35.0}], "id": "d51c377f52534b4f9a25442cc96c1413bEZKc25v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik strek mijn hand tegen de Filistijnen uit, verdelg de Kretenzen, en vaag de rest van het zeestrand weg.", "qas": [{"question": "Tegen wie gaat de soevereine Heer zijn hand uitstrekken?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 57.0}], "id": "731d8f30c581488eacb5d66406b76e27bEZKc25v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Aram was afnemer van uw vele produkten: karbonkel, purper, borduursels, byssus, koralen en robijnen leverde het op uw markt.", "qas": [{"question": "Wie was je handelspartner?", "answers": [{"text": "Aram", "answer_start": 0.0}], "id": "8477244c4dee4324ba6b623dff98a165bEZKc27v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan heffen ze op u hun klaaglied aan, En zingen een treurzang om u: Wie was aan Tyrus gelijk Midden op de oceaan?", "qas": [{"question": "Wie was een toren in het midden van de zee?", "answers": [{"text": "Tyrus", "answer_start": 80.0}], "id": "462489f5406543829981820dc786eb51bEZKc27v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo moet ge spreken: Dit zegt Jahweh, de Heer! Ik kom op u af, Farao, koning van Egypte, gij grote krokodil, die neerligt in uw stromen en pocht: Van mij is mijn Nijl, ik heb hem zelf gemaakt!", "qas": [{"question": "Wie is de koning van Egypte?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 62.0}], "id": "0a52b6582c29416d812343a0c5191653bEZKc29v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ik steek Egypte in brand, En Syene krimpt ineen van pijn; No wordt een gerammeide stad, In haar muren worden bressen geslagen.", "qas": [{"question": "Wie zal er in pijn schrijven?", "answers": [{"text": "Syene", "answer_start": 29.0}], "id": "a9cbf62a1f46419882a3a05c5149531ebEZKc30v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik kom op Farao, den koning van Egypte, af en ga zijn beide armen breken, de gezonde en de gebroken arm, om hem het zwaard uit zijn vuist te slaan.", "qas": [{"question": "Wie is de koning van Egypte?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 39.0}], "id": "879835179a524a2f83213f3a587bad28bEZKc30v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daar ligt Edom met zijn koningen en al zijn vorsten, die een rustplaats gekregen hebben bij hen, die door het zwaard zijn getroffen; ze liggen bij de onbesnedenen, en bij hen die ten grave zijn gedaald.", "qas": [{"question": "Wie is er met haar koningen en al haar prinsen?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 10.0}], "id": "32f15395ff7f4467a5188177330d79a4bEZKc32v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Waarachtig, zegt Jahweh, de Heer: Ik zal ze! In mijn brandende jaloezie spreek Ik tot heel Edom en tot de overige volken, die met een vrolijk hart en bezield van leedvermaak bezit genomen hebben van mijn land, om het als oorlogsbuit te bezitten.", "qas": [{"question": "Wie heeft mijn land hun eigendom en prooi gemaakt?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 91.0}], "id": "58e83480cd9946958951a3c207fc4daabEZKc36v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "dan zal men uitroepen: Dit woeste land is in een tuin van Eden veranderd; en die steden, die verwoest waren en in puin lagen, zijn nu versterkt en bewoond!", "qas": [{"question": "In welke tuin zeiden de mensen dat het land was?", "answers": [{"text": "Eden", "answer_start": 58.0}], "id": "aeab481e75e34a1e92e9e404255ce4dbbEZKc36v35/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daarna verklaarde Hij mij: Mensenkind, deze beenderen betekenen het gehele huis van Isra\u00ebl. Zie, zij zuchten: Verdord zijn onze beenderen, vervlogen is onze hoop, het is met ons gedaan!", "qas": [{"question": "Van wie waren de botten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 84.0}], "id": "63d8f3816261403da63e017fcb0d54babEZKc37v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "antwoord hun dan: Dit zegt Jahweh, de Heer! Waarachtig, Ik neem de stok van Josef en van de stammen Isra\u00ebls, die daarbij behoren, en voeg ze bij de stok van Juda, om er \u00e9\u00e9n stok van te maken, dat ze in mijn hand een eenheid vormen.", "qas": [{"question": "Wiens tak ligt in de hand van Efraim?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 157.0}], "id": "d2f202c1f0dd4b05bc6c52ca767dd267bEZKc37v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "antwoord hun dan: Dit zegt Jahweh, de Heer! Waarachtig, Ik neem de stok van Josef en van de stammen Isra\u00ebls, die daarbij behoren, en voeg ze bij de stok van Juda, om er \u00e9\u00e9n stok van te maken, dat ze in mijn hand een eenheid vormen.", "qas": [{"question": "Wie is er in de hand van Joseph?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 157.0}], "id": "8800738e9bc24c8daf723e22d474013dbEZKc37v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Teman, uw helden zullen versagen, Opdat allen worden uitgeroeid uit Esau\u2019s gebergte!", "qas": [{"question": "Van wie wordt iedereen vernietigd?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 68.0}], "id": "b7294d9ebd314c51bbb197c217fe4e19bOBAc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De N\u00e9geb zal Esau\u2019s gebergte bezetten, De Sjefela de Filistijnen, Efra\u00efm de velden van Samaria, En Benjamin Gilad!", "qas": [{"question": "Wiens berg zal de Negev in bezit nemen?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 13.0}], "id": "0930c333a00343ae8354123919b78f69bOBAc1v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het woord van Jahweh, dat gericht werd tot Sofonias, den zoon van Koesji, zoon van Gedalja, zoon van Amarja, zoon van Ezekias, in de dagen van Josias, den zoon van Amon en koning van Juda.", "qas": [{"question": "Welk koninkrijk regeerde koning Josiah?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 183.0}], "id": "f78a8cab48604d36a5b53265e0017a85bZEPc1v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Wee u, bewoners der zeekust, Volk der Kretenzen: Het woord van Jahweh komt over u! Kana\u00e4n, Ik zal u verwoesten, Land der Filistijnen, ge zult zonder inwoners zijn!", "qas": [{"question": "Van wie is Canaan het land?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 121.0}], "id": "3fe8e3cb52a94f59a0b633ce69f8eeb3bZEPc2v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zo spreekt Jahweh der heirscharen! De vasten van de vierde maand, de vasten van de vijfde, de vasten van de zevende, de vasten van de tiende maand zullen voor het huis van Juda in vreugde en blijdschap verkeren, en in vrolijke feesten. Hebt slechts de waarheid en vrede lief!", "qas": [{"question": "Wiens huis zal het vasten van de vierde, vijfde, zevende en tiende maand aangename feesten worden?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 172.0}], "id": "5e75c7da8a2e4a3181ae88c19ca86a7abZECc8v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tyrus heeft zich een vesting gebouwd, Zilver opgehoopt als stof, En goud als slijk op de straten:", "qas": [{"question": "Wie bouwde zichzelf een vestingwerk?", "answers": [{"text": "Tyrus", "answer_start": 0.0}], "id": "2b7972485f704068bd65cd0f495a79e8bZECc9v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In Asjdod zal de Bastaard wonen. Zo breek Ik de trots der Filistijnen,", "qas": [{"question": "Wie zal ik vernederen?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 58.0}], "id": "16ce89cc4433415f93bb53956bc7c186bZECc9v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het land zal rouwen. alle geslachten, ieder voor zich: het geslacht van Davids huis voor zich, met hun vrouwen afzonderlijk; het geslacht van Natans huis voor zich, met hun vrouwen afzonderlijk;", "qas": [{"question": "Van wie was het koninklijke huishouden?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 72.0}], "id": "911535287c484c08885de5378385cb88bZECc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Heel in de vroegte namen de opperpriesters met de oudsten, schriftgeleerden en heel de Hoge Raad een beslissing. Ze lieten Jesus binden, voerden Hem weg, en leverden Hem over aan Pilatus.", "qas": [{"question": "Welke groep leidde Jezus weg?", "answers": [{"text": "priesters", "answer_start": 33.0}], "id": "67e00610a6fa4c3e9dcd12449b81f3d3bMRKc15v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen Hij dan verrezen was, \u2018s morgens vroeg, op de eerste dag van de week, verscheen Hij het eerst aan Maria Magdalena, uit wie Hij zeven duivels had uitgedreven.", "qas": [{"question": "Wie leek hij als eerste te lijken?", "answers": [{"text": "Maria Magdalena", "answer_start": 103.0}], "id": "d2e25499d81d4b5cb7639a59ae3692a6bMRKc16v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In de zesde maand werd de engel G\u00e1bri\u00ebl door God naar een stad van Galilea gezonden, N\u00e1zaret genaamd,", "qas": [{"question": "Wie stuurde Gabriel naar Galilea?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 45.0}], "id": "34e69c28f5524edfa1dc22899e56305abLUKc1v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hij heeft Zich over Isra\u00ebl, zijn dienaar, ontfermd; Zijn barmhartigheid indachtig:", "qas": [{"question": "Wie heeft hij geholpen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 20.0}], "id": "3cf7a03245e34e42867623254162326cbLUKc1v54/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want Johannes de Doper kwam; hij at geen brood en dronk geen wijn, en gij zegt: Hij is van den duivel bezeten.", "qas": [{"question": "Wie is er gekomen om geen brood te eten en geen wijn te drinken?", "answers": [{"text": "Johannes de Doper", "answer_start": 5.0}], "id": "5b9a670388de4db481d9fe2fcb570462bLUKc7v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Voorwaar, Ik zeg u: Daar zijn er onder de hier aanwezigen, die de dood niet zullen smaken, voordat ze het koninkrijk Gods hebben gezien.", "qas": [{"question": "Van wie is het koninkrijk?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 117.0}], "id": "bde7297db4a04b13ab7cc06a08046de1bLUKc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De mannen van Ninive zullen in het oordeel opstaan te zamen met dit geslacht, en het veroordelen; want ze bekeerden zich op de prediking van Jonas; en zie, meer dan Jonas is hier.", "qas": [{"question": "Welke stad zal met deze generatie het oordeel opstaan?", "answers": [{"text": "Ninive", "answer_start": 14.0}], "id": "b59d0d2a3b54427ca83ff1d2cf20f242bLUKc11v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan zal er geween zijn en gekners der tanden, wanneer gij Abraham, Isa\u00e4k en Jakob en al de profeten zult zien in het koninkrijk Gods, maar uzelf uitgeworpen naar buiten.", "qas": [{"question": "Van wie is het koninkrijk?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 128.0}], "id": "c377e7d50113491d93933e8e5ad49339bLUKc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zij, die vooropgingen, vielen ruw tegen hem uit, om hem tot zwijgen te brengen. Maar hij riep nog harder: Zoon van David, ontferm U mijner.", "qas": [{"question": "Wie zei hij dat hij genadig was?", "answers": [{"text": "Zoon van David", "answer_start": 106.0}], "id": "a345e04cf78b4e1296f3e5363612654dbLUKc18v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Herodes evenmin; want hij heeft Hem naar ons teruggestuurd. Zie, Hij heeft niets bedreven, wat de dood zou verdienen.", "qas": [{"question": "Wie stuurde hem naar ons terug?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 0.0}], "id": "3b1a807da67e433280313c376eec861fbLUKc23v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Er kwam een mens, van God gezonden; Johannes was zijn naam.", "qas": [{"question": "Wie stuurde John?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 22.0}], "id": "ab1fe9da4dd244ed932b86cdb1ad25a9bJHNc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Die niet uit bloed, Noch uit de wil van vlees of man, Maar die uit God zijn geboren.", "qas": [{"question": "Wie is verantwoordelijk voor de geboorte van kinderen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 67.0}], "id": "af551c4ef51a4f72a306b8c8245614c0bJHNc1v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Komt eens zien naar een man, die mij alles gezegd heeft wat ik gedaan heb; Hij is misschien wel de Christus!", "qas": [{"question": "Wat kan een man die me alles vertelde wat ik ooit niet ben geweest?", "answers": [{"text": "de Christus", "answer_start": 96.0}], "id": "3415e90c7f8c46998dd7c7bf48df356bbJHNc4v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen Hij dus in Galilea kwam, namen de Galile\u00ebrs Hem gunstig op, daar ze alles hadden gezien, wat Hij te Jerusalem op het feest had gedaan; want ook zij waren opgegaan naar het feest.", "qas": [{"question": "Wie verwelkomde hem toen hij naar Galilea kwam?", "answers": [{"text": "de Galile\u00ebrs", "answer_start": 36.0}], "id": "8c3cfe52c94a45798fbe4cad23186c9ebJHNc4v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "we geloven en weten: Gij zijt de Heilige Gods.", "qas": [{"question": "Van wie is de Heilige?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 41.0}], "id": "e464be776add4785b76ffb365fae939bbJHNc6v69/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Als Hij niet van God kwam, zou Hij niets kunnen doen.", "qas": [{"question": "Van wie komt de man in kwestie vandaan?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 17.0}], "id": "7c85af66ba064deba89df8c736b9f115bJHNc9v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uw hart worde niet ontsteld. Gij gelooft in God; gelooft ook in Mij.", "qas": [{"question": "In wie geloof je?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 44.0}], "id": "06b707ee81934037873d8fa562a55aeabJHNc14v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want de Vader zelf heeft u lief, omdat gij Mij hebt liefgehad, en omdat gij geloofd hebt, dat Ik van God ben uitgegaan.", "qas": [{"question": "Van wie dacht je dat ik vandaan kwam?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 101.0}], "id": "878e5ea32ce546eba5fce4b00de0d647bJHNc16v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nu zien we, dat Gij alles weet, en dat het niet nodig is, dat iemand u ondervraagt; daarom geloven we, dat Gij van God zijt uitgegaan.", "qas": [{"question": "Van wie denken we dat je vandaan komt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 115.0}], "id": "d3ef5d721ce34b8798c1f386a15410c4bJHNc16v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Het eerst voerden ze Hem naar Annas; want hij was de schoonvader van K\u00e1ifas, die dat jaar hogepriester was.", "qas": [{"question": "Waar hebben de Grieken hem voor het eerst gebracht?", "answers": [{"text": "Annas", "answer_start": 30.0}], "id": "1352897abba6444da8d5064b13f64013bJHNc18v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Op de eerste dag der week kwam Maria Magdalena \u2018s morgens vroeg, terwijl het nog donker was, naar het graf, en zag de steen van het graf afgerold.", "qas": [{"question": "Wie zag de steen weg van de ingang van het graf?", "answers": [{"text": "Maria Magdalena", "answer_start": 31.0}], "id": "9c9910c291a24ec386d32dbe03d19c20bJHNc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maria Magdalena ging aan de leerlingen zeggen: Ik heb den Heer gezien; en wat Hij tot haar had gezegd.", "qas": [{"question": "Wie vertelde de discipelen wat Jezus tegen haar had gezegd?", "answers": [{"text": "Maria Magdalena", "answer_start": 0.0}], "id": "2c9465aedc1b43228303f6fd356576c8bJHNc20v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "En wel op de allereerste plaats: hem zijn de Beloften van God toevertrouwd.", "qas": [{"question": "Wie heeft de joden de orakels gegeven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 58.0}], "id": "d51bf594c2484f13a056d94bc6b93479bROMc3v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Er is geen verstandige, niemand die God zoekt.", "qas": [{"question": "Er is niemand die wat zoekt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 36.0}], "id": "66c2b886c89a4907a0fa0ed5e6935784bROMc3v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "want zijn sterven was een sterven voor de zonde \u00e9\u00e9ns en voor al, maar zijn leven is een leven voor God.", "qas": [{"question": "Wie leeft hij dan?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 99.0}], "id": "e81332444181420bb50796f374ebbcccbROMc6v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toch heb ik u hier en daar tamelijk vrijmoedig geschreven, daar ik u een en ander in herinnering had te brengen krachtens de genade door God mij geschonken:", "qas": [{"question": "Wie heeft me genade gegeven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 137.0}], "id": "ee92f8bb15f841bfb6d49fb159dc28aebROMc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "door kracht van tekenen en wonderen, en door de kracht van den heiligen Geest. Z\u00f3 heb ik wel van Jerusalem af tot Ill\u00fari\u00eb toe in alle richtingen het Evangelie van Christus in al zijn volheid verkondigd;", "qas": [{"question": "Van wie heb ik het evangelie volledig gepredikt?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 163.0}], "id": "0f9b05d1f0ba457098a35e09ea15b0e6bROMc15v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Groet Ampliatus, mijn geliefde in den Heer.", "qas": [{"question": "Wie is mijn beste vriend in de Heer?", "answers": [{"text": "Ampliatus", "answer_start": 6.0}], "id": "4270475c21d84391a85a8610600e8501bROMc16v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Groet Her\u00f3dion, mijn stamgenoot, Groet hen, die tot het huis van Narcissus behoren, en volgelingen des Heren zijn.", "qas": [{"question": "Wie is mijn landgenoot?", "answers": [{"text": "Narcis", "answer_start": 65.0}], "id": "ad5ac72427e146fa9e3e8758b7a1382fbROMc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Groet Her\u00f3dion, mijn stamgenoot, Groet hen, die tot het huis van Narcissus behoren, en volgelingen des Heren zijn.", "qas": [{"question": "Wiens huishouden is er in de Heer?", "answers": [{"text": "Narcis", "answer_start": 65.0}], "id": "4822c128a9064cb8957ab0fd6ae48b67bROMc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Groet Trufena en Trufosa, die arbeiden in de dienst des Heren. Groet de geliefde Persis, die veel gearbeid heeft in \u2018s Heren dienst.", "qas": [{"question": "Wie is mijn beste vriend?", "answers": [{"text": "Persis", "answer_start": 81.0}], "id": "ea9e02c1aae640c8b7d1e989d469c91dbROMc16v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "dieven, hebzuchtigen, dronkaards, lasteraars en rovers zullen geen deel hebben aan het koninkrijk Gods.", "qas": [{"question": "Wiens koninkrijk zullen dieven, dronkaards en oplichters niet erven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 98.0}], "id": "7ac778632083405baf242f61a3fe073bb1COc6v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zoals allen immers sterven door hun gemeenschap met Adam, zo zullen ook allen door hun gemeenschap met Christus herleven.", "qas": [{"question": "Waarin is Adam allemaal gestorven?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 103.0}], "id": "a813914bc6f9492c93182af718eb4919b1COc15v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gebruikt uw nuchter verstand, zoals het behoort, en zondigt niet. Want er zijn er, die van God geen begrip hebben. Ik zeg het tot uw beschaming.", "qas": [{"question": "Sommigen weten niet wat?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 91.0}], "id": "11a45692b0274f7a9939e9d7d6da7b23b1COc15v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen ik nu in Troas was aangekomen, om er Christus te preken, en mij door den Heer de deur daartoe was opengezet,", "qas": [{"question": "Waar ben ik gekomen om het evangelie van Christus te verkondigen?", "answers": [{"text": "Troas", "answer_start": 14.0}], "id": "af65ebe66d6e463a8929456dbd80551eb2COc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Toen ik nu in Troas was aangekomen, om er Christus te preken, en mij door den Heer de deur daartoe was opengezet,", "qas": [{"question": "Van wie heb ik het evangelie verkondigd?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 42.0}], "id": "196f874f7bf2466c864173092217535db2COc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Want als we ons te buiten gaan, we doen het om God; houden we ons in, dan is het om u.", "qas": [{"question": "Voor wie is het bedoeld als we uit ons hoofd zijn?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 47.0}], "id": "1f81a22a6346457b8c69b8961ed5a04db2COc5v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Of heb ik er verkeerd aan gedaan, met u om niet Gods Evangelie te verkondigen, mijzelf vernederend om u te verheffen?", "qas": [{"question": "Van wie heb ik het evangelie verkondigd?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 48.0}], "id": "b65fc825ddbd4c58bbf34ed549dde6ccb2COc11v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "hoe ik ook boven velen van mijn volk en van mijn leeftijd uitblonk in het Jodendom, en hen in ijver voor de overlevering mijner vaders verre overtrof.", "qas": [{"question": "In welke religie heb ik voorgeschoten?", "answers": [{"text": "Jodendom", "answer_start": 74.0}], "id": "a43d1111443c403385869038d84e328cbGALc1v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Voor het aanschijn Gods: zie ik lieg niet bij wat ik u schrijf.", "qas": [{"question": "Wie is de bron van mijn geschriften?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 19.0}], "id": "cb3bd2d611cd43b6b006ee16f2da1c74bGALc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "opdat door Jesus Christus de zegen van Abraham over de heidenen zou komen, en wij door het geloof de beloften van den Geest zouden ontvangen.", "qas": [{"question": "Wie was de zoon van Abraham?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 17.0}], "id": "3a79afcea77c4187a388bbe5528972d1bGALc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ik breng dank aan mijn God, -zo dikwijls ik aan u denk,", "qas": [{"question": "Wie bedank ik elke keer dat ik je herinner?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 23.0}], "id": "48af26be015e41cd94429dbd5309be82bPHPc1v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "en dat gij u helemaal niet bang laat maken door de tegenstanders. Voor hen is dit een teken van ondergang, maar voor u een teken van zaligheid; en wel een teken van God.", "qas": [{"question": "Wie is het teken van je redding?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 165.0}], "id": "39f6fd57f3594dc19bc11bf6ffe17875bPHPc1v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gij weet zelf toch wel, Filippenzen, dat bij mijn vertrek uit Maced\u00f3ni\u00eb in het begin van mijn prediking, geen enkele kerk, dan gij alleen, met mij een rekening had van uitgave en ontvangst,", "qas": [{"question": "Wie wist dat geen enkele kerk met me deelde in deze kwestie van geven en ontvangen?", "answers": [{"text": "Filippenzen", "answer_start": 24.0}], "id": "ea3213d8c4424926bb32b0a6d80d9bdbbPHPc4v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Een hunner, hun eigen profeet, zegt: \u201cKretenzen zijn altijd leugenaars, boos vee, vadsige buiken,\u201d", "qas": [{"question": "Wie waren altijd leugenaars, boze beesten, luie gulzen?", "answers": [{"text": "Kretenzen", "answer_start": 38.0}], "id": "690cc9dcc69248bf99e217fc925ffd1abTITc1v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "alsook aan onze zuster Appia, aan onzen strijdmakker Archippus en aan de gemeente, die bij u vergadert:", "qas": [{"question": "Aan wie is onze medesoldaat?", "answers": [{"text": "Archippus", "answer_start": 53.0}], "id": "16ab254551fd47718e4db50658be8472bPHMc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ik breng dank aan mijn God, telkens wanneer ik u in mijn gebeden gedenk,", "qas": [{"question": "Wie moet ik altijd bedanken?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 23.0}], "id": "e71d86333c9249b591f5a057fbfd7878bPHMc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ja broeder, laat mij nu in den Heer ook wat voordeel hebben van u; stel in Christus mijn hart gerust.", "qas": [{"question": "Waarin mijn hart opfrissen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 75.0}], "id": "7adea07f9c06449792fe6fe420333698bPHMc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Geliefden, gelooft niet iedere geest, maar onderzoekt, of de geesten uit God zijn; want vele valse profeten zijn uitgegaan over de wereld.", "qas": [{"question": "Geloof niet elke geest, maar test ze om te bepalen of ze van wie zijn?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 73.0}], "id": "08304148b66049f2823dc00712e353c9b1JNc4v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Aan de anderen van Tuatira, aan hen, die deze leer niet aanvaarden en de diepte van Satan niet kennen, zoals men dat noemt; aan u zeg Ik: Ik leg u geen andere last op;", "qas": [{"question": "Wiens geheimen ken je niet?", "answers": [{"text": "Satan", "answer_start": 84.0}], "id": "ad62e8cb429b414f954b6982ed1c5452bREVc2v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uit de stam van Juda, twaalf duizend gezegelden. Uit de stam van Ruben, twaalf duizend. Uit de stam van Gad, twaalf duizend.", "qas": [{"question": "Twaalfduizend waren verzegeld van welke stam?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 16.0}], "id": "6ecc8d9609d74d5792765b4981d6e552bREVc7v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De zesde engel blies: En ik hoorde een stem uit de vier hoornen van het gouden altaar, dat staat voor het aanschijn van God.", "qas": [{"question": "Wie is het gouden altaar eerder?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 120.0}], "id": "0e0a857ad544462fa9ace7edeeead19fbREVc9v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan zal hij uittrekken, om de volkeren te verleiden aan de vier hoeken der aarde, \u2014\u201cGog en Magog\u201d, \u2014en om ze te verzamelen tot de strijd; hun getal zal zijn als het zand aan de zee.", "qas": [{"question": "Wie is de leider van de naties op de vier hoeken van de aarde?", "answers": [{"text": "Gog en Magog", "answer_start": 84.0}], "id": "9636880cc1b542738931c0da689382b1bREVc20v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ze prijkte met Gods heerlijkheid; haar lichtglans leek op edelsteen, op jaspis helder als kristal.", "qas": [{"question": "Wat is de glorie van de stad?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 15.0}], "id": "fd4b986e37564511b76050f3d461fe44bREVc21v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ook toonde hij mij een stroom van het water des Levens, helder als kristal, opbruisend uit de Troon van God en van het Lam.", "qas": [{"question": "Wiens troon heeft de engel me laten zien?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 104.0}], "id": "ebf2c9b3106544d2857260752dbb7562bREVc22v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "In Eden ontsprong een rivier, die de tuin bevloeide, en zich verderop in vier takken splitste.", "qas": [{"question": "Welke rivier stroomt van Eden naar de boomgaard?", "answers": [{"text": "een rivier", "answer_start": 18.0}], "id": "967bfa39739a4036844215566740695dbGENc2v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Set leefde, nadat hij Enos verwekt had, nog achthonderd zeven jaar, en verwekte zonen en dochters.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Seth?", "answers": [{"text": "Enos", "answer_start": 25.0}], "id": "242633edc24a48f4ac1ff2b44085edc3bGENc5v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij noemde hem No\u00eb, want hij sprak: Deze zal ons uit de bodem, die Jahweh vervloekt heeft, verkwikking verschaffen bij ons werken en zwoegen.", "qas": [{"question": "Wie heeft de aarde vervloekt?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 67.0}], "id": "5189dca4f9b04403a8160955e3f1ce50bGENc5v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En God sprak: Dit is het teken van het verbond, Dat Ik sluit voor alle geslachten, die komen: Tussen Mij en tussen u, En alle levende wezens, die bij u zijn.", "qas": [{"question": "Wie zei: \u201eDit is de garantie van het verbond dat ik met jou en elk levend wezen met jou maak, een verbond voor alle volgende generaties:?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 3.0}], "id": "407873aa28b14da7aa3baf51fbc89985bGENc9v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00e1la was dertig jaar oud, toen hij Eber verwekte.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het kind dat Shelah had?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 35.0}], "id": "b00ac0bb2e394ede850acd11b65652b5bGENc11v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En S\u00e1la leefde, nadat hij Eber verwekt had, nog vierhonderd drie jaar, en verwekte zonen en dochters.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de baby die Shelah had?", "answers": [{"text": "Eber", "answer_start": 26.0}], "id": "32b8618953954045bf0a2b6e1c65439ebGENc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Haran stierf nog bij het leven van Tara, zijn vader, in zijn geboorteland, in Oer der Chalde\u00ebn.", "qas": [{"question": "Hoe heette Haran's vader?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 0.0}], "id": "2f020f439f33433e88d622252cf144cabGENc11v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sarai was onvruchtbaar en had geen kinderen.", "qas": [{"question": "Wat was Sarai's volledige naam?", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 0.0}], "id": "7291b4f2768b4fe0bad8b2a5e538bdeebGENc11v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tara nam zijn zoon Abram en zijn kleinzoon Lot, den zoon van Haran, en zijn schoondochter Sarai, de vrouw van zijn zoon Abram, met zich mee, en voerde ze weg uit Oer der Chalde\u00ebn, om naar het land Kana\u00e4n te trekken. Maar eenmaal in Charan gekomen, bleven zij daar wonen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Terah's schoondochter?", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 90.0}], "id": "8d63b7d4512940e584c245e1d2d8fb81bGENc11v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen vertrok Abram, zoals Jahweh hem bevolen had, en Lot ging met hem mee; Abram was vijf en zeventig jaar oud, toen hij uit Charan wegtrok.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van de koning?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 53.0}], "id": "4bb6721a042a48b6b41da7e2819f27c1bGENc12v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram nam Sarai, zijn vrouw, en zijn neef Lot met zich mee, met heel hun bezit, en al de slaven, die zij in Charan hadden verworven; ze gingen op weg naar het land Kana\u00e4n, en kwamen daar aan.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de vrouw van Abram?", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 10.0}], "id": "7e435671ff8d4f58bf7b4caee0576bb9bGENc12v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram trok het land door tot de plaats Sikem, en de eik van More. De Kana\u00e4nieten woonden toen nog in het land.", "qas": [{"question": "Wat was de eerste letter van het Hebreeuwse alfabet?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "62a061811f5b4b1ab9dd252717bc67d9bGENc12v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen er in het land eens hongersnood uitbrak, zakte Abram naar Egypte af, om daar enige tijd te verblijven; want de hongersnood teisterde het land hevig.", "qas": [{"question": "Wat was het Hebreeuwse woord voor 'bh'?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 52.0}], "id": "ae279933b2ab46ce99c8b9509e4c4c44bGENc12v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Jahweh trof Farao en zijn huis met zware slagen naar aanleiding van Sarai, de vrouw van Abram.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Abram's vrouw?", "answers": [{"text": "Sarai", "answer_start": 73.0}], "id": "71cef093973f4fa8b2405028f2e5c437bGENc12v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen ontbood Farao Abram, en zeide: Wat hebt ge mij daar aangedaan; waarom hebt ge mij niet meegedeeld, dat het uw vrouw is?", "qas": [{"question": "Wat was de voornaam van Abram?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 13.0}], "id": "a6a483d796644c66ada5b9dd800dfd00bGENc12v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Farao gaf aan enige mannen bevel, om hem en zijn vrouw, met alles wat hem toebehoorde, uitgeleide te doen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de uitzetting van Abram?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 3.0}], "id": "4d99353e627641cc9bfd763c6368a3a8bGENc12v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo trok Abram met zijn vrouw en al zijn bezittingen uit Egypte weg, de N\u00e9geb in, en Lot met hem.", "qas": [{"question": "Wat was de eerste letter van het alfabet?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 84.0}], "id": "37a5d7f6523b4a809c27ef5a9a78960ebGENc13v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daarom zei Abram tot Lot: Laat er toch geen onenigheid zijn tussen mij en u, tussen mijn en uw herders; want we zijn toch broers van elkaar.", "qas": [{"question": "Wat is de afkorting voor de letter 'A'?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 11.0}], "id": "9207aed49e8845c98942d95e27a31195bGENc13v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen brak Abram zijn tenten op, en ging te Hebron wonen bij de eik van Mamre, en bouwde daar een altaar voor Jahweh.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het altaar dat Abram bouwde?", "answers": [{"text": "een altaar", "answer_start": 93.0}], "id": "48829e4c1a144d17bd4f0bba9d2d5b73bGENc13v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "In de vlakte van Siddim nu waren talrijke asfaltputten; en toen de koningen van Sodoma en Gomorra moesten vluchten, sprongen zij daarin, terwijl de overigen in de bergen ontkwamen.", "qas": [{"question": "Wat waren de namen van de teerputten in de vallei van Siddim?", "answers": [{"text": "asfaltputten", "answer_start": 42.0}], "id": "25982a3d426f48389339a5f41a6ed4a5bGENc14v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "ook Lot, den zoon van Abrams broer, namen zij met al zijn have en goed op hun terugtocht mee; want hij woonde in Sodoma.", "qas": [{"question": "Wat was de eerste letter van het Hebreeuwse alfabet?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 4.0}], "id": "1448a4b1634f48e2ad2eddcccf8a718abGENc14v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bij het ondergaan der zon werd Abram door een diepe slaap overvallen, en een sombere, geweldige angst greep hem aan.", "qas": [{"question": "Wat was de graad van de reactie van Abram op de zon?", "answers": [{"text": "diepe slaap", "answer_start": 46.0}], "id": "9608b527f2c34504bf6453b83fbcf092bGENc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Abram was zes en tachtig jaar oud, toen Hagar hem Jisjma\u00ebl baarde.", "qas": [{"question": "Wat is de 'A' in de naam van het kind?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 0.0}], "id": "dd4771a08c804fc79f8fd60379befb3bbGENc16v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen viel Abram op zijn aangezicht neer, en God sprak tot hem:", "qas": [{"question": "Wat was de eerste letter van het Hebreeuwse alfabet?", "answers": [{"text": "Abram", "answer_start": 10.0}], "id": "6d0467e9837c4b629b63fa83988f1c87bGENc17v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Isa\u00e4k zei tot zijn vader Abraham: Vader! Hij antwoordde: Wat is er, mijn jongen? Hij zeide: Zie, we hebben wel vuur en offerhout, maar waar is het schaap voor het offer?", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Isaac's vader?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 30.0}], "id": "4b09a2282e3b4f24a3778bf64dda2c4dbGENc22v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en K\u00e9sed, Chazo, Pildasj, Jidlaf en Betoe\u00ebl.", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor \u201eHa?\u201d", "answers": [{"text": "hazo", "answer_start": 11.0}], "id": "e601b0bdf5244729ac24823e93c774cdbGENc22v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Laban en Betoe\u00ebl gaven ten antwoord: Dit is een beschikking van Jahweh; we kunnen er niets tegen inbrengen.", "qas": [{"question": "Wat was het Hebreeuwse woord voor 'Lab'?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 0.0}], "id": "70925ce91d1648be99a7f1af99b41b87bGENc24v50/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen de jongens groot waren geworden, werd Esau een behendig jager, een buitenmens; maar Jakob was een rustig man, die in tenten verbleef.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Jacobs vader?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 43.0}], "id": "a90d80142f4f4678ab67444e41ea86f6bGENc25v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Eens was Jakob een gerecht aan het koken, toen Esau moe uit het veld thuiskwam.", "qas": [{"question": "Welk woord betekent \u201eesau\u201d?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 47.0}], "id": "47672b4b3cc7445dba4d4b07883b11cfbGENc25v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo bleef Isa\u00e4k te Gerar wonen.", "qas": [{"question": "Wat zijn de namen van de drie steden waarin Isaac zich vestigde?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 18.0}], "id": "7caab230ac774df5a5c9ee8def3767debGENc26v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Doch Jakob zei tot zijn moeder Rebekka: Maar mijn broer Esau is ruig, en ik ben onbehaard.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Jacobs moeder?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 56.0}], "id": "55c1684b637445abac035a9afa06af38bGENc27v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Laban zeide hem: Waarachtig, gij zijt mijn gebeente en vlees! En hij bleef een volle maand bij hem.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de plaats waar Jacob verbleef?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 3.0}], "id": "0640f67574694d2d919ea9938fabd9fdbGENc29v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen zei Jakob tot Laban: Geef mij mijn vrouw; want mijn tijd is om, en ik wil gemeenschap met haar houden.", "qas": [{"question": "Wat is de afkorting voor een vakbond?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 19.0}], "id": "5f1ea8c77174406ab28d77f8f1bd88d0bGENc29v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij stelde een afstand van drie dagmarsen tussen hen en Jakob, die de overige kudde van Laban hoedde.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Labans kudde?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 56.0}], "id": "832655c1b211481fba0e0294d613e0d1bGENc30v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen ontstak Jakob in toorn, en beet Laban nijdig toe: Wat is eigenlijk mijn vergrijp en mijn misdaad, dat ge me zo verwoed achtervolgt,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de groep waarmee Jacob ruzie maakte?", "answers": [{"text": "Laban", "answer_start": 37.0}], "id": "7d0f81c1097142e4aef67b0fb4dc2b5cbGENc31v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar de boden keerden tot Jakob terug met de tijding: Wij zijn uw broer Esau al tegen gekomen; hij trok u al met vierhonderd man tegemoet.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Esau's broer?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 72.0}], "id": "df5ce8db92a34f68a9975fbbada5162cbGENc32v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ach, red mij toch uit de hand van mijn broer, uit Esau\u2019s hand; want ik ben bang, dat hij komt, om mij met moeder en kinderen te doden.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de broer van Esau?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 50.0}], "id": "46de21947b1b422ba04a67816b300902bGENc32v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Terwijl hij daar die nacht nog verbleef, nam hij uit wat hij bezat een geschenk voor zijn broer Esau:", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Jacobs broer?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 96.0}], "id": "aca726c048c94a85b335e289ce34ccecbGENc32v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo keerde Esau nog diezelfde dag naar Se\u00efr terug.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het schip dat Esau Seir verliet?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 10.0}], "id": "873677351ea3431790a789ae31d1b006bGENc33v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en de jonge man draalde niet, het ten uitvoer te brengen. Want de dochter van Jakob behaagde hem; ook had hij de meeste invloed in de familie.", "qas": [{"question": "Hoe noemde Jacob Dinah?", "answers": [{"text": "dochter", "answer_start": 66.0}], "id": "0c107278e7644285921f0616785a1f77bGENc34v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daarna nam Esau zijn vrouwen, zonen en dochters en allen, die tot zijn gezin behoorden, met zijn kudde, runderen en al de bezittingen, die hij in het land Kana\u00e4n verworven had, en trok van zijn broer Jakob weg naar een ander land.", "qas": [{"question": "Wat was het Hebreeuwse woord voor Esau?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 11.0}], "id": "7aea18ce879a4572aca03e0c2fca2c6ebGENc36v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dit is de geslachtslijst van Esau, den vader van Edom, in het gebergte Se\u00efr.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de vader van de Edomieten?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 29.0}], "id": "44d4fbf344084459adf99a2978dada38bGENc36v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dit zijn de zonen van Sjobal: Alwan, Man\u00e1chat, Ebal, Sjefo en Onam.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van Shobal?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 62.0}], "id": "9a58f5c93bfa4431b248feebef57f955bGENc36v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Over drie dagen zal Farao ook uw hoofd in de hoogte heffen, door u aan een paal op te hangen; dan zullen de vogels uw vlees opeten.", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor \u201eFarao\u201d?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 20.0}], "id": "d530f3a13d934887aeac09073093907fbGENc40v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En de spichtige aren slokten de dikke en volle op. Toen ontwaakte Farao, en merkte dat het een droom was geweest.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de droom van de farao?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 66.0}], "id": "8fe3eac725e440f48a52f7b6fea3a57abGENc41v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De volgende morgen was Farao erover verontrust. Hij ontbood alle geleerden en wijzen van Egypte, en verhaalde hun zijn droom. Maar er was niemand, die Farao uitleg kon geven.", "qas": [{"question": "Van welk land noemde de farao de goddelijk-priesters?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 89.0}], "id": "e2fa1318d3ee4adb9b453c3605131771bGENc41v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De zonen van Issakar: Tola, Poewwa, Job en Sjimron.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zonen van Issachar?", "answers": [{"text": "Tola", "answer_start": 22.0}], "id": "f0a0e78ec54447c497854f28d65a0d92bGENc46v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dan richt zijn volk Als een van Isra\u00ebls stammen.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de stam die Dan zal oordelen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 32.0}], "id": "3c947f2aa7f247a18a39ad1691ed123fbGENc49v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Farao antwoordde: Ga heen, om uw vader te begraven, zoals hij u bezworen heeft.", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor \u201ePh\u201d?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 0.0}], "id": "f5315d3ec80f446dbacf4f0567fdd367bGENc50v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Josef mocht nog de kleinkinderen van Efra\u00efm aanschouwen; ook de zonen van Makir, den zoon van Manasse, werden op de knie\u00ebn van Josef geboren.", "qas": [{"question": "Hoe noemde Joseph de zoon van Manasse?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 77.0}], "id": "ea342e3bfa694dd4a66f44d1dcf58bf6bGENc50v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Sippora nam een scherpe steen, en sneed de voorhuid van haar zoon af; zij raakte Moses\u2019 voeten daarmee aan, en sprak: Een bloedige bruidegom zijt ge mij.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon die Zipporah heeft afgesneden?", "answers": [{"text": "haar zoon", "answer_start": 61.0}], "id": "7a173d2479c1407291dbb2a6f4c34c4fbEXOc4v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Ik zal het hart van Farao verharden, om grote tekenen en wonderen in Egypte te wrochten.", "qas": [{"question": "In welk land zal ik mijn wonderen vermenigvuldigen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 74.0}], "id": "2fbd2630fe3041ca9bc1fd66ab41c359bEXOc7v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "zodat men elkaar niet kon zien, en drie dagen lang niemand van zijn plaats kon; maar voor de Isra\u00eblieten bleef het licht overal, waar zij woonden.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de mensen die licht hadden in hun huis?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 93.0}], "id": "ed48b481fc0d425e81d8377fcf143b9bbEXOc10v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Het was een nacht van waken voor Jahweh, toen Hij hen uit Egypte deed trekken; dit is de nacht van Jahweh, de nacht van waken voor alle kinderen Isra\u00ebls van geslacht tot geslacht.", "qas": [{"question": "Welk land bleef Isra\u00ebl waken voor de Heer om hen uit te halen?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 58.0}], "id": "660b743b9ce541cf9638af7782d173bcbEXOc12v42/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want toen Farao zich hardnekkig tegen ons vertrek bleef verzetten, heeft Jahweh alle eerstgeborenen in Egypte gedood, zowel de eerstgeborenen van de mensen, als van het vee. Daarom breng ik Jahweh ieder mannelijk dier ten offer, dat de moederschoot opent, en koop ik iederen eerstgeboren zoon los.", "qas": [{"question": "In welk land heeft de Heer alle eerstgeborenen vermoord?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 103.0}], "id": "2dfb8c36b95f4f3086ca4c49b1498f86bEXOc13v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Te Refidim ook kwamen de Amalekieten, om Isra\u00ebl te bestrijden.", "qas": [{"question": "Wat zijn de namen van de drie namen van de Isra\u00ebli's die Isra\u00ebl aanvielen?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 25.0}], "id": "a664cf9d5eda401fa77e4fde437e45a6bEXOc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daarna moet hij het rund voor het aanschijn van Jahweh slachten; en de zonen van A\u00e4ron, de priesters, moeten het bloed opdragen, en daarmee het altaar, dat bij de ingang van de openbaringstent staat, aan alle kanten besprenkelen.", "qas": [{"question": "Wie is de zoon van Aaron?", "answers": [{"text": "de priesters", "answer_start": 88.0}], "id": "e889ad453d094d0d9b4444fde24b3d0fbLEVc1v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Over de afdeling van de stam der Aserieten stond Pagi\u00ebl, de zoon van Okran;", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de vader van Pagiel?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 69.0}], "id": "8525633e45e040eda5888eb42b1102dabNUMc10v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "over de afdeling van de stam der Neftalieten stond Achira, de zoon van Enan.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Ahira's vader?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 71.0}], "id": "1f654de0189d400c8b9bd03463960f2dbNUMc10v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kore, de zoon van Jishar, zoon van Kehat, zoon van Levi, en Datan en Abiram, zonen van Eliab, zoon van Palloe, zoon van Ruben,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Korah's zoon van Izhar?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 51.0}], "id": "7486dd237add499a84481719376c134fbNUMc16v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zie, Ik heb uw broeders, de levieten, onder de Isra\u00eblieten uitgekozen, als een geschenk voor u; zij zijn ter beschikking van Jahweh gesteld, om de dienst bij de openbaringstent te verrichten.", "qas": [{"question": "Wat zijn de namen van de Hebree\u00ebn?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 28.0}], "id": "7b52c4f9504243fe923ad3afeabf3006bNUMc18v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen trokken de Isra\u00eblieten verder, en legerden zich te Obot.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de mensen die in Oboth woonden?", "answers": [{"text": "Isra\u00eblieten", "answer_start": 16.0}], "id": "208f7f77a313420697b3400d1d768976bNUMc21v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bala\u00e4m ging met Balak verder, en zij kwamen te Kirjat-Choesot.", "qas": [{"question": "Wat is het Arabisch voor 'Ba'?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 16.0}], "id": "dc37c69bfb8d44c989baded1652bdd79bNUMc22v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nadab en Abihoe stierven, toen zij onwettig vuur voor Jahweh offerden.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het salievuur dat de Heer werd aangeboden?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 54.0}], "id": "25ec07a11ad84caf908d4844b4407268bNUMc26v61/Dslimbertbase"}]}, {"context": "gingen ze naar Moses, den priester Elazar en de aanvoerders van de gemeenschap en zeiden:", "qas": [{"question": "Hoe noemden de Gadieten Eleazar?", "answers": [{"text": "priester", "answer_start": 26.0}], "id": "07770e9a34544b9d88c3afcdff2e1381bNUMc32v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "hebt gij morrend in uw tenten gezegd: Omdat Jahweh ons haat, heeft Hij ons uit het land van Egypte gevoerd, om ons in de handen der Amorieten te leveren en ons te verdelgen.", "qas": [{"question": "Wat zijn de namen van de mensen die naar Egypte zijn gebracht om ons te vernietigen?", "answers": [{"text": "Amorieten", "answer_start": 132.0}], "id": "de4ef4ee95a040f991098d97a67aefd1bDEUc1v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar geef het volk dit bevel: Gij komt nu door het gebied van uw broeders, de zonen van Esau, die in Se\u00efr wonen, en die bevreesd voor u zijn. Maar wacht u er wel voor,", "qas": [{"question": "Wat zijn de namen van de mensen die in Seir wonen?", "answers": [{"text": "de zonen van Esau", "answer_start": 75.0}], "id": "021d62f613594717970d823bd28b6d88bDEUc2v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "dus juist zoals Hij voor de zonen van Esau had gedaan, die in Se\u00efr wonen, en voor wie Hij de Chorieten had uitgeroeid, zodat zij ze hadden verdreven, en daar tot op de dag van heden in hun plaats bleven wonen;", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de afstammelingen van de Horites?", "answers": [{"text": "Esau", "answer_start": 38.0}], "id": "bab6f9b7af9b4d8cacf8b819b0bd1440bDEUc2v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Omdat Hij uw vaderen heeft bemind en hun nageslacht heeft uitverkoren, omdat Hij u in eigen persoon met grote kracht uit Egypte heeft geleid,", "qas": [{"question": "Welk land heeft hij je uit gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 121.0}], "id": "d9f64a4e1a2d4c50b83b4ec34518c5c0bDEUc4v37/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Denk er aan, dat gij zelf slaaf zijt geweest in het land van Egypte, dat Jahweh, uw God, u daar vandaan heeft geleid met sterke hand en gespierde arm, en Jahweh, uw God, u daarom bevolen heeft de sabbatdag te onderhouden.", "qas": [{"question": "In welk land heb je gewoond?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 61.0}], "id": "f4a8593d66974bbcb014c0ff997835efbDEUc5v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Isra\u00ebl hoor ze dus aan, en volbreng ze zorgvuldig, opdat het u goed moge gaan, en gij zeer talrijk moogt worden in het land, dat druipt van melk en honing, zoals Jahweh, de God uwer vaderen, het u heeft beloofd.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de mensen die zich zorgen maken over het aantal mensen dat ze hebben?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 0.0}], "id": "1ce6b5209e1a4e4c9381f95cc4f7c150bDEUc6v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En wanneer Jahweh, uw God, u het land heeft binnengeleid, dat Hij aan uw vaderen, aan Abraham, Isa\u00e4k en Jakob onder ede beloofd heeft, u te zullen geven: een land met grote en prachtige steden, die gij niet hebt gebouwd,", "qas": [{"question": "Wie was de eerste die naar het land kwam dat Abraham was beloofd?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 104.0}], "id": "2182469f2af1489e8e6f79d97afd2900bDEUc6v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "laat dan uw hart zich niet verheffen! Vergeet toch nimmer Jahweh, uw God, die u uit Egypteland, uit het slavenhuis heeft geleid;", "qas": [{"question": "Uit welk land heeft de Heer, uw God, u gebracht?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 84.0}], "id": "74c7099d6fb1446f8d14223780616bf9bDEUc8v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en opdat gij lang in het land moogt blijven, dat Jahweh onder ede beloofd heeft, aan uw vaderen en aan hun kroost te zullen geven, een land dat druipt van melk en honing.", "qas": [{"question": "Wie beloofde je een land van melk en honing te geven?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 49.0}], "id": "19b336c062334a0b812536675462656bbDEUc11v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En die profeet of die dromer moet ter dood worden gebracht, omdat hij afval gepreekt heeft van Jahweh, uw God, die u uit Egypte heeft geleid en uit het slavenhuis bevrijd, en omdat hij u van de weg wil afbrengen, die Jahweh, uw God, u gebood te bewandelen. Roeit dit kwaad in uw midden uit.", "qas": [{"question": "Uit welk land heeft de Heer, uw God, u gebracht?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 121.0}], "id": "aaf017411eb947a291f8f5e5f038560fbDEUc13v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Heel Isra\u00ebl zal het horen en vrezen en men zal nooit meer een dergelijk kwaad in uw midden bedrijven.", "qas": [{"question": "Wie zal niet het kwaad onder jullie blijven doen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 5.0}], "id": "d7dbc5f0757045d581cddd5a1dc802cebDEUc13v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Denk er aan, dat gij slaaf zijt geweest in het land van Egypte, en dat Jahweh, uw God, u bevrijd heeft; daarom geef ik u thans dit gebod.", "qas": [{"question": "Welk land werd verlost door de Heer, uw God?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 56.0}], "id": "7a319352d67349a89fa3bbdbb8fd9d2abDEUc15v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "het bij zich houden en er iedere dag van zijn leven in lezen, om Jahweh, zijn God, te leren vrezen en alle geboden van deze Wet en deze bepalingen nauwgezet te volbrengen.", "qas": [{"question": "Wie is de Heer?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 65.0}], "id": "fa514d7d1d2c47e6b3a7503107f07d88bDEUc17v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo zal hij zich niet trots boven zijn broeders verheffen, noch ter rechter- of ter linkerzijde van de geboden afwijken, en lange tijd met zijn zonen zijn koningschap in Isra\u00ebl behouden.", "qas": [{"question": "Welk land zal hij vele jaren regeren?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 169.0}], "id": "3dba56d8766e411380e25e1bad9d6246bDEUc17v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Wanneer gij tegen uw vijanden ten strijde trekt, en gij ziet paarden, wagens en talrijker krijgsvolk dan gij, dan moet gij toch niet bang voor hen zijn; want Jahweh, uw God, die u uit Egypte heeft geleid, staat u bij.", "qas": [{"question": "Uit welk land heeft de Heer, uw God, u weggehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 184.0}], "id": "14eab4af930b4ce089d51b9e719529b0bDEUc20v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Denk er aan, dat gij slaaf zijt geweest in Egypte; daarom beveel ik u, zo te handelen.", "qas": [{"question": "In welk land heb je geslaagd?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 43.0}], "id": "fb82ad607bd841189ce34372fa719957bDEUc24v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo de man niet genegen is, om zijn schoonzuster te huwen, moet zijn schoonzuster naar de poort tot de oudsten gaan en zeggen: Mijn zwager weigert, de naam van zijn broer in Isra\u00ebl in stand te houden; hij wil zijn zwagerplicht aan mij niet vervullen.", "qas": [{"question": "In welk land weigert de broer van de man zijn naam te houden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 173.0}], "id": "8ab4d2a4165c469b905e2e6d8001b68ebDEUc25v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En voortaan zal men hem in Isra\u00ebl noemen: barrevoetergespuis.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land waarin de sandaal is verwijderd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 27.0}], "id": "6a2cda5669f8407b999ac6f8f91e77dcbDEUc25v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Jahweh heeft ons uit Egypte geleid met sterke hand en gespierde arm, onder grote verschrikking, onder tekenen en wonderen.", "qas": [{"question": "Uit welk land heeft de Heer ons uit gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 24.0}], "id": "1aed1b71351547739e4223ef36727ae6bDEUc26v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen gaf Moses met de oudsten van Isra\u00ebl aan het volk het volgende bevel: Onderhoudt alle geboden, die ik u geef.", "qas": [{"question": "Welke natie heeft Mozes geleid?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 34.0}], "id": "8cc607b6d61c460fa302403522001c2bbDEUc27v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dit zijn de woorden van het Verbond, dat Jahweh Moses beval, met de Isra\u00eblieten te sluiten in het land van Moab, behalve het Verbond, dat Hij met hen op de Horeb gesloten had.", "qas": [{"question": "Wie heeft Mozes geboden een verbond te sluiten met het volk van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 41.0}], "id": "42114082c9ae4c80b69118e675bb6792bDEUc28v69/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nu riep Moses heel Isra\u00ebl bijeen, en sprak tot hen: Zelf hebt gij alles gezien, wat Jahweh voor uw ogen in Egypte aan Farao, zijn dienaars en heel zijn land heeft gedaan:", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het land waar de Heer in deed?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 107.0}], "id": "08646816f5e94843bbe8a16826f29977bDEUc29v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En toen gij op deze plaats waart gekomen, en Sichon, de koning van Chesjbon, en Og, de koning van Basjan, tegen ons ten strijde waren getrokken, versloegen wij hen,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de koning van Bashan?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 80.0}], "id": "73e4c960115249dab35c450bbdcdef43bDEUc29v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen zong Moses ten aanhoren van heel de gemeente van Isra\u00ebl dit lied ten einde toe:", "qas": [{"question": "Met welke natie sprak Mozes?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 54.0}], "id": "b06b3ac33af449a4a026bd3aee96949dbDEUc31v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij zeide: Toen Jahweh van de Sina\u00ef kwam, Voor zijn volk van Se\u00efr oprees, Van het gebergte Paran verscheen, Van Meribat-Kadesj optrok: Schoot een laaiend vuur uit zijn rechterhand,", "qas": [{"question": "Uit welke stad heeft de Heer zichzelf aan Isra\u00ebl onthuld?", "answers": [{"text": "Sina\u00ef", "answer_start": 30.0}], "id": "332d3c8c810a40538e26a0369cf6d822bDEUc33v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij zelf werd koning in Jesjoeroen Toen de hoofden van het volk zich verzamelden, De stammen van Isra\u00ebl zich aaneen sloten. Over Ruben sprak hij:", "qas": [{"question": "Welke stammen werden samengesteld?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 97.0}], "id": "460f41ad616c4d48a9b04ed04bb48d26bDEUc33v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Lebaot, Sjilchim en En-Rimmon; in het geheel negen en twintig steden met haar dorpen.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de stad waarin Lebaoth zich bevindt?", "answers": [{"text": "Rimmon", "answer_start": 23.0}], "id": "60a7baefe72c43c8aff23d7a0c036a74bJOSc15v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jahweh sprak: Juda zal optrekken; zie, Ik lever hem het land over.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het volk dat de HEERE aan de mannen van Juda gaf?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 14.0}], "id": "23d026069a344a4cb90d2cf4feeeb7fdbJDGc1v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De krijgslieden van Isra\u00ebl zetten uit Mispa de Filistijnen achterna, en hakten tot onder Bet-Kar op hen in.", "qas": [{"question": "Wat waren de namen van het gebied onder Beth Car?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 47.0}], "id": "ac31ad45972b44e68eb6f5eb86be3356b1SAc7v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen antwoordden hem de oudsten van Jabesj: Geef ons zeven dagen de tijd, dat we boden kunnen sturen naar alle streken van het land Isra\u00ebl. Is er niemand, die ons helpen wil, dan geven we ons aan u over.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het gebied waar Jabesh naartoe is gestuurd?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 132.0}], "id": "cbcf18c58d874bf59d11cb7fffc61215b1SAc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Do\u00ebg, de Edomiet, die bij de dienaren van Saul stond, nam het woord en sprak: Ik heb den zoon van Jesse te Nob zien komen, bij Achim\u00e9lek, den zoon van Achitoeb.", "qas": [{"question": "Wat bedoelde Doeg met \u201eEdo\u201d?", "answers": [{"text": "Edomiet", "answer_start": 14.0}], "id": "47dc9fc8589c4a26828f7874e2736dd7b1SAc22v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen de Filistijnen andermaal waren opgerukt en zich over het dal der Refa\u00efeten hadden verspreid,", "qas": [{"question": "Wat waren de namen van de Filistijnen?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 8.0}], "id": "692cf39fa7024726a10eea38e43bf3eeb2SAc5v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Wie heeft Abim\u00e9lek getroffen, den zoon van Jeroebb\u00f3sjet? Een vrouw nietwaar, die van de muur af een molensteen op hem neerwierp, waardoor hij de dood vond in T\u00e9bes. Waarom zijt gij dan zo dicht bij de muur gekomen? dan moet ge zeggen: Ook uw dienaar Oerija, de Chittiet, is gesneuveld.", "qas": [{"question": "Wat was de brief die de vrouw Abimelech aan gaf?", "answers": [{"text": "een molensteen", "answer_start": 96.0}], "id": "71bc408ae925421ca75776e15330ed5eb2SAc11v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Waarom hebt ge dan het woord van Jahweh geminacht, en gedaan wat Hem mishaagt? Oerija, den Chittiet, hebt ge vermoord en zijn vrouw u tot vrouw genomen en hemzelf door het zwaard van de Ammonieten te laten vermoorden.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van Uriah?", "answers": [{"text": "hittiet", "answer_start": 92.0}], "id": "9eec840d920d44de94c6428bcf9fcef2b2SAc12v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Intussen had Joab de strijd tegen Rabba der Ammonieten voortgezet. Toen hij de stadswijk aan het water had ingenomen,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de koninklijke stad van de Ammonieten?", "answers": [{"text": "Joab", "answer_start": 13.0}], "id": "e41d83252b544b9daeff310793614a2cb2SAc12v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en Absalom zal wel gevlucht zijn. Een knecht, die op de uitkijk stond, sloeg zijn ogen op, en daar zag hij een massa volk op de weg naar Choron\u00e1im de berg afkomen. Hij kwam het den koning berichten en zeide: Ik heb mannen op de weg naar Choron\u00e1im gezien.", "qas": [{"question": "Wat was de eerste letter van het Hebreeuwse alfabet?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 3.0}], "id": "da30512b4c88415b8c8b542e60538a46b2SAc13v34/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toch had een jongen hen opgemerkt, en het aan Absalom bericht. Ze maakten beiden dus gauw, dat ze wegkwamen. Ze vluchtten in het huis van iemand in Bachoerim, die in zijn hof een put had; daar kropen ze in.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de jongeman die ze twee zag?", "answers": [{"text": "Absalom", "answer_start": 46.0}], "id": "d2f293cbd4064bbd96b350f22f7c75a1b2SAc17v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De Gibonieten antwoordden hem: We hebben van Saul en zijn familie geen goud of zilver nodig; van de andere kant is het ons niet geoorloofd, iemand in Isra\u00ebl te doden. Hij vroeg daarop: Wat bedoelt gij dan, dat ik voor u doen zal?", "qas": [{"question": "Welk land zei David dat hij niet gerechtvaardigd was iemand ter dood te brengen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 150.0}], "id": "61f11338952749ff81b3237cf8906230b2SAc21v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo scheurde Isra\u00ebl zich van het huis van David los; dit bleef zo tot op de huidige dag.", "qas": [{"question": "Welke natie is in opstand geweest tegen de Davidische dynastie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 12.0}], "id": "80fc66bd1dc8435a91ed4f3355bc7394b1KIc12v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zodra Iz\u00e9bel vernam, dat Nabot gestenigd en dood was, sprak ze tot Achab: Sta op, en neem de wijngaard van Nabot uit Jizre\u00ebl in bezit, die hij u niet voor geld wilde afstaan; want Nabot leeft niet meer, maar is dood.", "qas": [{"question": "Wat was het Hebreeuwse woord voor Naboth?", "answers": [{"text": "wijngaard", "answer_start": 93.0}], "id": "390449a615a04d92ba8f4a6a4b28505fb1KIc21v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kana\u00e4n verwekte Sidon, zijn eerstgeborene, en Chet;", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Canaan's eerstgeboren kind?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 16.0}], "id": "3d73a7ce1cd64b118b8d5f4745d81506b1CHc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daarna belastte hij enige levieten met de dienst van de ark van Jahweh: ze moesten Jahweh, den God van Isra\u00ebl, danken, loven en prijzen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de groep die werd aangesteld om voor de ark van de Heer te dienen?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 26.0}], "id": "6f16fcb34e8947dfaf75fffd40643a3eb1CHc16v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "behoeven de levieten niet meer de tabernakel te dragen met heel zijn toebehoren voor de eredienst.", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor Levieten?", "answers": [{"text": "tabernakel", "answer_start": 34.0}], "id": "12d2a54957de4964b220200720097a30b1CHc23v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De geschiedenis van Asa de vroegere zowel als de en Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het andere land dat Asa's heerschappij registreerde?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 52.0}], "id": "fa3960b4290841879e823dd07074cd3bb2CHc16v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daar zijn nu de zonen van Ammon en Moab en van het Se\u00efrgebergte! Gij hebt Isra\u00ebl de toegang tot hun land verboden, toen zij uit Egypte trokken, zodat zij hen met rust moesten laten, en ze niet hebben uitgeroeid.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de Moabieten?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 26.0}], "id": "14cd8e6192cf43858ac426c28fb6489cb2CHc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En de levieten van het geslacht Kehat en Kore begonnen met luider stem de lof te zingen van Jahweh, Isra\u00ebls God.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de groep die de Here God van Isra\u00ebl prees?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 6.0}], "id": "e47f8f1fa4124642af051fdc96c41babb2CHc20v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De verdere geschiedenis van Amas-j\u00e1hoe, de vroegere zowel als de latere, staat beschreven in het boek der koningen van Juda en Isra\u00ebl.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het andere land dat wordt genoemd in de rol van de koningen van Juda?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 127.0}], "id": "bb2a87f0b2af47d097021284198407e8b2CHc25v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij liet de priesters en levieten op het oostplein bijeenkomen,", "qas": [{"question": "Wie waren de priesters en Levieten?", "answers": [{"text": "priesters en levieten", "answer_start": 12.0}], "id": "29b596a3bcc04f7c9eeb2e8f1cf62a67b2CHc29v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en over de andere volkeren, welke de grote en roemrijke Asenappar heeft weggevoerd, en in de stad Samaria en in de andere steden aan de overzijde van de Rivier heeft gevestigd. En zo voort.", "qas": [{"question": "Wat waren de namen van de steden waarin de Ashurbanipal deporteerde en zich vestigde?", "answers": [{"text": "Samaria", "answer_start": 98.0}], "id": "ddeeecc51586497587e7aa2319ae3cd1bEZRc4v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voor de inwijding van Jerusalems muren ontbood men de levieten uit al hun woonplaatsen, en bracht ze naar Jerusalem, om de inwijding te voltrekken met jubel, loflied en gezang, met cymbalen, harpen en citers.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de stad die was opgedragen aan de muur van Jeruzalem?", "answers": [{"text": "levieten", "answer_start": 54.0}], "id": "07a29175e45d45f385295d14db203dffbNEHc12v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nu liet ik de hoofden van Juda de muur beklimmen, en stelde ik twee grote koren op. Het \u00e9\u00e9n trok naar het zuiden over de muur in de richting van de Aspoort.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de groep die bovenop de muur werd opgevoed?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 26.0}], "id": "afeb2dd3fbfc4658a890b1a1eabfe812bNEHc12v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Als ik bij den koning genade heb gevonden en het hem behaagt, mijn wens te vervullen en mijn bede te verhoren, dan kome hij met Haman morgen weer aan de maaltijd, die ik hem zal bereiden; dan zal ik \u2018s konings vraag beantwoorden.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van de koning?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 128.0}], "id": "86d48e1b853e4ac49c715271ff630426bESTc5v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nu nam Bildad van Sj\u00f3each het woord, en sprak:", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de Shuhite?", "answers": [{"text": "Bildad", "answer_start": 7.0}], "id": "4c7d2d94c14d4aa298c26734f35b815fbJOBc8v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Luister naar mijn schreien, Mijn Koning en God.", "qas": [{"question": "Wie is mijn koning?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 43.0}], "id": "4f21174ebc814b6cb991e96c7bc2486fbPSAc5v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Van David. De dwaas zegt bij zichzelf: \u201cEr is geen God!\u201d Slecht en schandelijk is zijn gedrag; Er is niemand, die het goede behartigt.", "qas": [{"question": "Dwazen zeggen dat er geen wat is?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 75.0}], "id": "d3a951b27005433588d2da16510824e7bPSAc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding. Een psalm van David. De hemelen verhalen de glorie van God, Het firmament verkondigt het werk zijner handen;", "qas": [{"question": "Wat verklaart de hemelen de glorie van?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 79.0}], "id": "7f6ea7e0b02640608f24220c174f8d68bPSAc19v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En mocht hij al wankelen, toch zal hij niet vallen, Want Jahweh houdt hem bij de hand.", "qas": [{"question": "Wie houdt zijn hand vast?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 57.0}], "id": "0ac901f3c490433b944ddf4d48ede7d7bPSAc37v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uw wil te volbrengen: Mijn God, dit is mijn hartewens, En in mijn boezem draag ik uw Wet.", "qas": [{"question": "Wiens wet domineert mijn gedachten?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 27.0}], "id": "0ee853a12154477baa4d4b08e9fafa6ebPSAc40v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gij hebt de gerechtigheid lief, maar haat de boosheid. Daarom heeft Jahweh, uw God, U gezalfd Met vreugde-olie als geen uwer broeders;", "qas": [{"question": "Wie heeft je gezalfd met de olie van vreugde?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 79.0}], "id": "d250af9014d54ee99ea20ec694c44570bPSAc45v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "God stijgt ten troon met jubelzang, Jahweh met bazuingeschal!", "qas": [{"question": "Wie heeft zijn troon opgestegen in het blazen van ramhoorns?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 0.0}], "id": "20705dbeb35e44a5a0f823577dfd0132bPSAc47v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij komt, onze God, en zwijgt niet meer! Verterend vuur gaat voor Hem uit, De stormwind woedt om Hem heen!", "qas": [{"question": "Wie is er niet stil?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 15.0}], "id": "856b799cc6204d3886f6c76258ec66f4bPSAc50v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hoor naar mijn smeken, o God, Luister naar het gebed van mijn mond.", "qas": [{"question": "Wie luistert er naar mijn gebed?", "answers": [{"text": "mijn mond", "answer_start": 57.0}], "id": "bc047f968700486fa006c4b4cd2d95e9bPSAc54v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "In Jahweh\u2019s belofte kan ik jubelen;", "qas": [{"question": "Wie schept God op in zijn belofte?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 3.0}], "id": "a415b064e76f41ce80c5239eebdbd777bPSAc56v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; met harpen. Van David. Hoor toch, o God, mijn gejammer, En let op mijn smeken:", "qas": [{"question": "Wie hoort mijn schreeuw om hulp?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 60.0}], "id": "62391bf9c0b24211b79b9671766c505abPSAc61v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Geeft glorie aan Isra\u00ebls God, Wiens macht en kracht in de wolken reikt!", "qas": [{"question": "Waar is Gods soevereiniteit over?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 17.0}], "id": "d22e0da60aa248d88c3e3817a3520083bPSAc68v35/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Einde der gebeden van David, den zoon van Jesse.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de zoon van Jesse?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 22.0}], "id": "dbcaa3f4574e46deb726028172108e2cbPSAc72v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Wij zien geen voortekens meer, en er is geen profeet, Niemand onder ons, die kan zeggen: Hoelang nog!", "qas": [{"question": "Wie is er afwezig in de Bijbel?", "answers": [{"text": "profeet", "answer_start": 45.0}], "id": "de62ba52c08b4b808c14ea8078efcb82bPSAc74v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voor muziekbegeleiding; met harpen. Een psalm van Asaf; een lied. God heeft Zich in Juda doen kennen, Ontzaglijk is in Isra\u00ebl zijn Naam!", "qas": [{"question": "Welke natie heeft een geweldige reputatie?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 119.0}], "id": "a2446aee0456442c80af6bb62cd65710bPSAc76v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij gaf zijn geboden aan Jakob, Schonk aan Isra\u00ebl een wet; Hij beval onze vaderen, ze hun kinderen te leren,", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de eerste persoon waarin God een regel had vastgesteld?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 25.0}], "id": "035af3e6694d42098ffa74779f57d1ccbPSAc78v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij had alle eerstgeborenen in Egypte geslagen, De eerstelingen der mannelijke kracht in de tenten van Cham.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van het land waar de eerstgeborenen werden gedood?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 31.0}], "id": "a3b5b05adc0d4462af1c067201e72164bPSAc78v51/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Over Efra\u00efm, Benjamin en Manasse; Doe uw kracht weer ontwaken, En kom ons te hulp!", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor \u201eEfraim\u201d?", "answers": [{"text": "Benjamin", "answer_start": 13.0}], "id": "5cd77b74d12e445592e89cf3c37e0961bPSAc80v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Over Efra\u00efm, Benjamin en Manasse; Doe uw kracht weer ontwaken, En kom ons te hulp!", "qas": [{"question": "Wie is de naam van de man die zijn macht onthulde?", "answers": [{"text": "Manasse", "answer_start": 25.0}], "id": "8d0661136e174bf6b4b2cb20d3c4befbbPSAc80v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Neen, voor mij is Jahweh een toevlucht, Mijn God een veilige Rots;", "qas": [{"question": "Wie zal me beschermen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 45.0}], "id": "3ceb1e7679d94b67a6b2c4a65c215745bPSAc94v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Trok Isra\u00ebl Egypte binnen, Werd Jakob gast in het land van Cham.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de zoon van de Isra\u00eblieten?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 32.0}], "id": "6d54251893b947448953ebe2430f41e7bPSAc105v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ze vergaten God, hun Verlosser Die grote dingen in Egypte had gedaan,", "qas": [{"question": "Wie hebben ze afgewezen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 12.0}], "id": "40b2c126966d42369eef0b2e6831928bbPSAc106v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Door zijn wonderen heeft Hij het in de herinnering gegrift: \u201cGenadig en barmhartig is Jahweh!\u201d", "qas": [{"question": "Wie is barmhartig en medelevend?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 86.0}], "id": "6bec96eb6b3b4094b8ae4e9be0afd0a4bPSAc111v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Jahweh was genadig en trouw, Onze God vol ontferming:", "qas": [{"question": "Wie is barmhartig en eerlijk?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 37.0}], "id": "09ccdeb220c343a1a7c80a79ee72e59fbPSAc116v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voor mij neemt Jahweh het op: Hij komt mij te hulp; Zo zie ik op mijn vijanden neer!", "qas": [{"question": "Wie staat er aan mijn kant als mijn helper?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 15.0}], "id": "91855c4e31c246a69a0fbad14de12420bPSAc118v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jahweh is God: Hij doet ons stralen van vreugde; Bindt dan de feestslingers tot de hoornen van het altaar!", "qas": [{"question": "Wie is de Heer?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 10.0}], "id": "7de06fb3e6bc4ae1962bf7d52af13e7dbPSAc118v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Een bedevaartslied. Toen Jahweh Sion uit de ballingschap bracht, Was het ons als een droom;", "qas": [{"question": "Wie heeft het welzijn van Zion hersteld?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 25.0}], "id": "db6a5d5d9b5d471ebabbb03e55157759bPSAc126v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hier zal Ik David een Hoorn doen ontspruiten, Een lamp ontsteken voor mijn Gezalfde;", "qas": [{"question": "Wie is de naam van de koning die ik sterk zal maken?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 12.0}], "id": "bf841b21c70a45a1b980b4affa85dfbcbPSAc132v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De wijsheid heeft zich een huis gebouwd, Haar zeven zuilen opgericht,", "qas": [{"question": "Wie heeft haar huis gebouwd?", "answers": [{"text": "wijsheid", "answer_start": 3.0}], "id": "cfd5419467de4cb88b2178d52b3a17f1bPROc9v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Rijk en arm ontmoeten elkaar, Jahweh is hun aller Schepper.", "qas": [{"question": "Wie is de schepper van rijken en armen?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 30.0}], "id": "793a02374a974f7597ffea8309444bb6bPROc22v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dan brengen ze al uw broeders weer terug, Met een offer voor Jahweh van alle volken, Op paarden, wagens, karossen, Op muildier en dromedarissen, Naar mijn heilige berg, Naar Jerusalem, spreekt Jahweh: Juist zoals Isra\u00ebls zonen hun spijsoffer brengen, In reine vaten naar het huis van Jahweh!", "qas": [{"question": "Waar zal de Heer al je landgenoten brengen?", "answers": [{"text": "paarden", "answer_start": 88.0}], "id": "1630f5ec84934ed09a7f5aa5ca885339bISAc66v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En als zij de wegen van mijn volk leren kennen, Bij mijn Naam leren zweren: \u201cBij het leven van Jahweh!\u201d Zoals ze mijn volk bij B\u00e1al leerden zweren: Dan krijgen ze een plaats in de kring van mijn volk.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de god die mijn volk zweert hun eed te gebruiken?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 95.0}], "id": "ae432baa078d42bd88af1842c3c4bdbfbJERc12v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want ge wordt niet naar een volk gezonden met een moeilijke taal of een lastige tongval, maar naar Isra\u00ebls huis;", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het huis van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 99.0}], "id": "2a3c7b39328e46b89f0ea0182c8ac9f7bEZKc3v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Mensenkind, ge moet uw aangezicht naar Isra\u00ebls bergen wenden, en aldus tegen hen profeteren:", "qas": [{"question": "Tegen welke bergketen profeteren de profeten?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 39.0}], "id": "a2af332f07c94327bbf3efbc0ea1d455bEZKc6v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Neen, voor u is zij geen pot, gij zijt niet het vlees daarin; want op de grond van Isra\u00ebl zal Ik u vonnissen.", "qas": [{"question": "Op welk land zal ik je oordelen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 83.0}], "id": "24cd1149f32049829684a57cbfd188a2bEZKc11v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Terwijl ik zo profeteerde, stortte Pelatj\u00e1hoe, de zoon van Benaja, dood neer; waarop ik plat ter aarde viel, het luid uitsnikte en riep: Ach Jahweh, mijn Heer, gaat Gij dan de rest van Isra\u00ebl vernielen?", "qas": [{"question": "In welke natie stierf Pelatiah, zoon van Benaja?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 185.0}], "id": "34df72e7cb7a47d8be2bea502edec962bEZKc11v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "daarom moet ge zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer! Ik zal u verzamelen uit de volken, u samenbrengen uit de landen waar gij verstrooid zijt, en zal u het land Isra\u00ebl geven.", "qas": [{"question": "Welk land geef ik je terug?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 159.0}], "id": "900fc98b7f1d45dd910da0b5d85bb009bEZKc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daarom moet ge hun zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer! Ik maak een eind aan zo\u2019n gezegde; men zal het in Isra\u00ebl niet meer gebruiken! Zeg liever tot hen: \u201cDe tijd is daar, en elke profetie wordt waar!\u201d", "qas": [{"question": "Welke natie zal het spreekwoord niet reciteren?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 105.0}], "id": "1b9aec60ece64f1abd57a3ff6a08578ebEZKc12v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo zal het huis van Isra\u00ebl niet langer van Mij afdwalen, en zich door al zijn wandaden niet langer bezoedelen; maar zij zullen Mij een volk, en Ik voor hen een God zijn, spreekt Jahweh, de Heer.", "qas": [{"question": "Wie is de naam van de natie die me niet zal afdwalen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 20.0}], "id": "2f855338b7974d3aa175f75bf7ffa492bEZKc14v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar hij kwam tegen hem in opstand door gezanten naar Egypte te zenden, om hem paarden te geven en veel troepen. Zal hij slagen? Zal iemand, die zo doet, ontkomen; die het verbond heeft verbroken, ontsnappen?", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de koninklijke familie van de koning van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 54.0}], "id": "82622301fdac4f96b954dbaac98a91d1bEZKc17v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zowaar Ik leef, zegt Jahweh, de Heer: laat niemand van u dit spotwoord nog ooit in Isra\u00ebl gebruiken!", "qas": [{"question": "Welke natie zegt de Heer dat je dit spreekwoord niet meer zult citeren?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 83.0}], "id": "b805159800294553a27f843b5f7b9ee9bEZKc18v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ge moet een klaagzang aanheffen over de vorsten van Isra\u00ebl, en", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land waarin je een klaagzang zingt voor de prinsen van Isra\u00ebl?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 52.0}], "id": "1fb3c2c77e574c6c8b997ed5c9ff1614bEZKc19v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Ik deed het niet terwille van mijn Naam, opdat die niet ontwijd zou worden in de ogen van de volken, in wier midden zij woonden, in wier bijzijn Ik Mij aan hen geopenbaard had, om ze uit Egypte te leiden.", "qas": [{"question": "Uit welk land heb ik ze gehaald?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 192.0}], "id": "5e4fda0783064574a602d8f45c0c73acbEZKc20v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo zal Ik uit u verwijderen oproerlingen en kwaadwilligen; uit het land waar ze als vreemden vertoeven, zal Ik ze uitleiden, maar in het land van Isra\u00ebl komen ze niet. Zo zult ge erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Naar welk land komen de rebellen niet?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 146.0}], "id": "0fa5df167f93420a92caa4fafb1986dbbEZKc20v38/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo zult ge erkennen, dat Ik Jahweh ben. En als Ik u op Isra\u00ebls grondgebied heb gebracht, in het land, dat Ik met opgestoken hand aan uw vaderen beloofd heb,", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land dat ik zwoer aan je vaders te geven?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 55.0}], "id": "ac14fc36a14a4da3b92baacdb97f7688bEZKc20v42/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Schreeuw en jammer, mensenkind, Want het keert zich tegen mijn volk, En tegen alle vorsten van Isra\u00ebl: Aan het zwaard zijn ze vervallen, tegelijk met mijn volk!", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de natie die wordt doorgesneden?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 95.0}], "id": "a97f851688584f698024042263236e24bEZKc21v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ook in Moab ga Ik gericht houden! Zo zullen ze erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Tegen wie zal ik oordelen uitvoeren?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 7.0}], "id": "2331e0b74b004e1ba0122639ae5f7960bEZKc25v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik strek mijn hand tegen Edom uit, vaag er mens en dier uit weg, en maak het een puinhoop van Teman tot Dedan; door het zwaard zullen ze vallen.", "qas": [{"question": "Wat zijn de namen van de steden dat Edom door het zwaard zal worden vernietigd?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 133.0}], "id": "d54abc72e4224362b72cc1c4763535efbEZKc25v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "daarom zegt Jahweh, de Heer: Ik strek mijn hand tegen de Filistijnen uit, verdelg de Kretenzen, en vaag de rest van het zeestrand weg.", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor \u201eCh\u201d?", "answers": [{"text": "Filistijnen", "answer_start": 57.0}], "id": "22ee927502f14deea2f8f2a550d26fedbEZKc25v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Van cypressen uit Senir Hebben ze al uw ribben getimmerd; Ze kozen een Libanon-ceder, Om een mast op u te bouwen.", "qas": [{"question": "Uit welk land komen de dennenbomen vandaan?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 18.0}], "id": "7958899d6f194e7080e19a1076ba8683bEZKc27v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Juda en het land Isra\u00ebl dreven handel met u: Minnit-tarwe, was, honing, olie en balsem leverden ze in ruil.", "qas": [{"question": "Welk land was je cli\u00ebnt?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 17.0}], "id": "5457ca51987e4c41b1dfea1f8f35e7c4bEZKc27v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Damascus was afnemer van uw vele produkten en uw grote voorraden: van wijn uit Chelbon en wol uit S\u00e1char voorzag het uw markt.", "qas": [{"question": "Welke stad was je handelspartner?", "answers": [{"text": "Damascus", "answer_start": 0.0}], "id": "05c1c11522e7449dba0671d7c106f5e6bEZKc27v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gij bevondt u in Eden, de godentuin; Uw gewaad was met allerlei kostbare stenen bezet. Robijn, topaas, jaspis, chrysoliet, Onyx, jaspis, saffier, karbonkel, In goud gevat en gekast, Werden u opgezet op de dag uwer schepping.", "qas": [{"question": "Wat was de tuin van God?", "answers": [{"text": "Eden", "answer_start": 17.0}], "id": "9fc04ee0e247402c9e862317bc5446d4bEZKc28v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo zullen alle inwoners van Egypte erkennen, dat Ik Jahweh ben! Want ge zijt een rietstok voor het huis van Isra\u00ebl:", "qas": [{"question": "In welk land is de Heer?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 28.0}], "id": "2524d883e1144b048bc3ea80e09d0ce4bEZKc29v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ethiopi\u00eb, Poet en Loet, Alle bastaarden en Lybi\u00ebrs En de zonen van Kreta Worden met hen neergesabeld.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land dat door het zwaard zal sterven?", "answers": [{"text": "Ethiopi\u00eb", "answer_start": 0.0}], "id": "e303fb9f1fba463d8ae245f0dd431a5dbEZKc30v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "In Tachpanches wordt de dag verduisterd, Als Ik Egypte\u2019s schepter daar breek.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land waar Tahpanhes zich bevindt?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 48.0}], "id": "c68a3a0baee94620be50f32f9fdc14d8bEZKc30v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dan komt er een einde aan zijn overmoedige trots, En wordt het bedekt door een wolk! Zo zal Ik in Egypte vonnis vellen, En zullen zij erkennen, dat Ik Jahweh ben!", "qas": [{"question": "Op welk land zal ik oordelen uitvoeren?", "answers": [{"text": "Egypte", "answer_start": 98.0}], "id": "9f17675c0fce42119dd68f21606e2178bEZKc30v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ik had hem heerlijk gemaakt, Met zijn talloze takken; Hij werd door alle bomen van Eden benijd, Die in Gods tuin staan.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de tuin van God?", "answers": [{"text": "Eden", "answer_start": 83.0}], "id": "6e7598c1995e4e3faa0635a1381686dcbEZKc31v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ik had hem heerlijk gemaakt, Met zijn talloze takken; Hij werd door alle bomen van Eden benijd, Die in Gods tuin staan.", "qas": [{"question": "Wie heeft de tuin van Eden prachtig gemaakt?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 103.0}], "id": "2a0427ba8fee40c4832aa7044a1272bbbEZKc31v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Op wien gelijkt ge nu nog in pracht En in grootheid onder de bomen van Eden? Gij zijt neergesmakt met de bomen van Eden, In de diepten der aarde. Tussen onbesnedenen ligt ge nu neer, Bij hen, die door het zwaard zijn getroffen. Zo gaat het Farao met al zijn drommen, Is de godsspraak van Jahweh, den Heer!", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de boom van Eden?", "answers": [{"text": "Farao", "answer_start": 240.0}], "id": "53224d84b54e4ed4b2cc783bab2e5584bEZKc31v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Mensenkind, de bewoners van die puinhopen op Isra\u00ebls grondgebied zeggen: Abraham was maar alleen, en toch bezat hij het land; nu zijn we met velen, daarom is ons het land in bezit gegeven!", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land waarin Abraham woonde?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 45.0}], "id": "ad9a3c8066c64ccd896b6974e24064b1bEZKc33v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ik ga weer mensen op u vestigen, Isra\u00ebl mijn volk: die zullen u bezitten en be\u00ebrven; nooit meer zult gij ze kinderloos maken.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de mensen die je zullen erven?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 33.0}], "id": "885a44e6bbc04b218b88237b0a559474bEZKc36v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daarom moet ge profeteren en zeggen: Zo spreekt Jahweh, de Heer! Waarachtig, Ik ga uw graven openen, u opwekken uit uw graven, o mijn volk, en u terugbrengen naar Isra\u00ebls grond.", "qas": [{"question": "Naar welk land word je gebracht?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 163.0}], "id": "9ed16434c13a4d7b81d7a76725d4c06bbEZKc37v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "in goddelijke gezichten bracht Hij mij naar het land Isra\u00ebl. Hij liet mij neer op een zeer hoge berg, en het leek alsof aan de zuidkant daarvan een stad was gebouwd.", "qas": [{"question": "Naar welk land heeft hij me gebracht?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 53.0}], "id": "1292c8d75e5048eb851e07aff0cf8183bEZKc40v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De man sprak tot mij: Mensenkind, kijk goed uit uw ogen, spits uw oren, en let aandachtig op alles wat ik u laat zien; want ge zijt hierheen gebracht om te worden ingelicht. Verkondig aan het huis Isra\u00ebl, al wat ge zien zult.", "qas": [{"question": "Van welk land zei de man dat ik het huis moest vertellen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 197.0}], "id": "bd574999544e48c4aeb244f4968ff8dbbEZKc40v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ze mogen geen erfdeel aanvaarden: Ik ben hun erfdeel. Er mag hun geen bezit in Isra\u00ebl worden geschonken: Ik ben hun bezit.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land dat eigendom is van de mensen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 79.0}], "id": "e92bfa1bd3a849ed9cb7db7399cb13aebEZKc44v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Verder \u00e9\u00e9n lam uit elke kudde van tweehonderd stuks van Isra\u00ebls veestapel. Deze belastingen zijn voor het meeloffer, het brandoffer en het dankoffer bestemd, waardoor ge vergiffenis moet verkrijgen, zegt Jahweh, de Heer.", "qas": [{"question": "Welke natie heeft de Heer een schaap aangeboden om verzoening voor hen te doen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 56.0}], "id": "a19a9086fa8340df9ec0c5ca558f8ab8bEZKc45v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dit land moet ge volgens de stammen van Isra\u00ebl onder elkaar verdelen.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het land waar je onder de stammen van zult verdelen?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 40.0}], "id": "781c2927a34d4c28a469daf0ded5184fbEZKc47v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ik heb het honen van Moab gehoord, En het schimpen der zonen van Ammon, Die mijn volk hebben gesmaad, Een hoge toon tegen zijn land gevoerd.", "qas": [{"question": "Welke stad hebben de Ammonieten lastiggevallen?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 21.0}], "id": "6842053367814ac4883a2ee75b4c3e4abZEPc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ik heb het honen van Moab gehoord, En het schimpen der zonen van Ammon, Die mijn volk hebben gesmaad, Een hoge toon tegen zijn land gevoerd.", "qas": [{"question": "Wie was de naam van de Ammonieten?", "answers": [{"text": "Moab", "answer_start": 21.0}], "id": "89b20599dc9e4bbc94b1659da0277619bZEPc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Die naar geen vermaning luistert, En zich niet laat gezeggen; Die niet op Jahweh vertrouwt, Tot haar God niet wil naderen!", "qas": [{"question": "Wie vertrouwt ze niet?", "answers": [{"text": "Jahweh", "answer_start": 74.0}], "id": "39ab8904314f40b18e5a298b1fd67d22bZEPc3v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En zoals gij onder de volken een vloek zijt geweest, huis van Juda en Isra\u00ebls huis, zo zult gij door mijn redding een zegening zijn. Weest dus niet bang, en houdt moed!", "qas": [{"question": "Van welke natie behoorde Juda?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 70.0}], "id": "7ba23ba1335745ea8c6d7cc3402676e8bZECc8v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Haal zijn bloed uit zijn mond, Zijn gruwelen tussen zijn tanden uit. Dan valt ook hij onzen God ten buit: Hij wordt een geslacht, dat tot Juda behoort, En Ekron als de Jeboesiet.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de clan die een gemeenschap van gelovigen zal worden?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 138.0}], "id": "f79e51125b24498c99d8d2d358feb350bZECc9v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Het huis van Juda maak Ik sterk, Het huis van Josef zal Ik redden; Ik breng ze terug, omdat Ik Mij hunner ontferm. Weer zullen ze zijn. als had Ik ze nimmer verworpen; Want Ik ben Jahweh, hun God: Ik zal hen verhoren!", "qas": [{"question": "Welk koninkrijk zal ik versterken?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 13.0}], "id": "fe08e3688fe1435093c6cce18462403cbZECc10v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Een godsspraak: Het woord van Jahweh over Isra\u00ebl. De godsspraak van Jahweh, die de hemelen spant, de aarde grondt, en de geest der mensen in zijn binnenste vormt.", "qas": [{"question": "Welke natie betrof de openbaring van het woord van de Heer?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 42.0}], "id": "5cc637e03e4a4f1a95d40dba12ef04bebZECc12v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Op die dag, is de godsspraak van Jahweh. sla Ik alle paarden schichtig en hun ruiters met razernij; voor het huis van Juda houd Ik mijn ogen open, maar alle paarden der volken sla Ik met blindheid.", "qas": [{"question": "Naar welk huis zal de Heer kijken?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 118.0}], "id": "4a8e128502ca4fde8a34af4fb76dd165bZECc12v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Op die dag zal er een diepe rouw in Jerusalem zijn, als de rouw van Hadad-Rimmon in de vlakte van Migron.", "qas": [{"question": "Wat zijn de Hebreeuwse woorden voor \u201eHad\u201d en \u201eadvertentie\u201d?", "answers": [{"text": "Hadad-Rimmon", "answer_start": 68.0}], "id": "94b2a67965b84af5adde03908f76c213bZECc12v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Men zal er wonen, en geen vervloeking zal er meer zijn; Jerusalem zal in veiligheid tronen!", "qas": [{"question": "In welke stad zullen mensen zich vestigen?", "answers": [{"text": "veiligheid", "answer_start": 73.0}], "id": "c1e1cdc6cac04a609bb833fd40428900bZECc14v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zijn leerlingen vroegen Hem: Waarom zeggen de schriftgeleerden dan, dat eerst Elias moet komen?", "qas": [{"question": "Wie zeiden de discipelen dat ze eerst moeten komen?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 78.0}], "id": "4d52b065091c415da3c759c4764be486bMATc17v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen werd vervuld, wat de profeet had gezegd: En ze namen de dertig zilverlingen, de prijs, waarop de kinderen van Isra\u00ebl Mij hebben geschat;", "qas": [{"question": "Over welke natie sprak Jeremia?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 115.0}], "id": "52cac11655f043ce908411048c1d4284bMATc27v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Terwijl ze nu uittrokken, ontmoetten ze een man van Cyrene, Simon genaamd; hem dwongen ze, zijn kruis te dragen.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de man die ze vonden?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 60.0}], "id": "e7c7e4408683425ebe1686fd18e48ed5bMATc27v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Een weinig verder zag Hij Jakobus, den zoon van Zebede\u00fcs, en Johannes zijn broer, die ook in een boot waren en de netten herstelden.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van James' vader?", "answers": [{"text": "Zebede\u00fcs", "answer_start": 48.0}], "id": "dede7ae1d1df4ae19fdc408656966749bMRKc1v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo trok Hij heel Galilea rond: Hij preekte in hun synagogen, en dreef de duivels uit.", "qas": [{"question": "Welke drie namen heeft hij gebruikt om zijn prediking te beschrijven?", "answers": [{"text": "duivels", "answer_start": 73.0}], "id": "3f98a97a5507449faee266a9f60384a1bMRKc1v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nu ging Jesus met zijn leerlingen terug naar het meer, en een talrijke schare uit Galilea volgde Hem. Ook uit Judea,", "qas": [{"question": "Uit welke regio volgde de menigte Jezus?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 82.0}], "id": "00309959fdee42698bd097bf95ec139ebMRKc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Is Hij niet de timmerman, de zoon van Maria, de broer van Jakobus en Josef, Judas en Simon; en leven zijn zusters niet hier onder ons? En ze ergerden zich aan Hem.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de moeder van de timmerman?", "answers": [{"text": "Maria", "answer_start": 38.0}], "id": "eeb38295fd2744609673d8e2b84315a3bMRKc6v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ook koning Herodes hoorde van Hem: want zijn naam werd beroemd. Men zeide: Johannes de Doper is van de doden opgestaan; daarom werken die krachten in Hem.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de koning die het nieuws hoorde?", "answers": [{"text": "Herodes", "answer_start": 11.0}], "id": "63bbe746d5924f05a8fa48af4950ac27bMRKc6v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Anderen zeiden: Het is Elias. Anderen weer: Hij is een gewone profeet.", "qas": [{"question": "Hoe noemden sommige mensen hem?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 23.0}], "id": "cf12ea39d81f4793b7776806f8f3859abMRKc6v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar er kwam een gunstige dag, toen Herodes op zijn verjaringsfeest een maaltijd gaf aan zijn groten en legeroversten en de aanzienlijken van Galilea.", "qas": [{"question": "Hoe noemde Herodes zichzelf?", "answers": [{"text": "Galilea", "answer_start": 142.0}], "id": "7b52dc3e22a142e0ad1a86f2a5f955a7bMRKc6v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nauwelijks waren ze uit de boot gegaan, of men had Hem herkend.", "qas": [{"question": "Wat herkenden mensen meteen toen ze uit de boot stapten?", "answers": [{"text": "Hem", "answer_start": 51.0}], "id": "ac7c137eaf9d494099fb4fd145a48939bMRKc6v54/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo verkracht gij Gods woord door uw overlevering, die gij blijft leren. En dergelijke dingen doet gij bij hopen.", "qas": [{"question": "Welk woord bevat traditie niet?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 17.0}], "id": "02166adf03594900a95f708597e15ec8bMRKc7v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voorwaar, Ik zeg u: Wie het koninkrijk Gods niet aanneemt als een kind, zal er niet ingaan.", "qas": [{"question": "Van wie is het koninkrijk?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 39.0}], "id": "9c22cf1de6904441b8538e7d19531085bMRKc10v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hij kwam dus, liep terstond op Hem toe, en zeide: Rabbi. En hij kuste Hem.", "qas": [{"question": "Hoe noemde Judas Jezus?", "answers": [{"text": "zeide", "answer_start": 43.0}], "id": "b18066adbf5d4c2d8ea84c1fcd84a923bMRKc14v45/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jesus gaf geen antwoord meer, zodat het Pilatus verbaasde.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de persoon die verrast was door het antwoord van Jezus?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 40.0}], "id": "5195fc0d6fff4d68b70c54d61b0a43bdbMRKc15v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pilatus hernam, en sprak tot hen: Wat moet ik dan met Hem doen, dien gij Koning der Joden noemt?", "qas": [{"question": "Hoe noemde Pilatus hem?", "answers": [{"text": "Koning der Joden", "answer_start": 73.0}], "id": "13a50b5438af4901a8c7f599601f9597bMRKc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pilatus zei hun: Wat heeft Hij dan voor kwaad gedaan? Maar ze schreeuwden nog harder: Kruisig Hem!", "qas": [{"question": "Wat was de betekenis van \u201elaat\u201d?", "answers": [{"text": "Kruisig Hem", "answer_start": 86.0}], "id": "9d25f7f59e3a4a589411b691d93144afbMRKc15v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen liet Pilatus hun Barabbas vrij, om het volk terwille te zijn: maar Jesus liet hij geselen, en gaf Hem over, om te worden gekruisigd.", "qas": [{"question": "Hoe noemde Pilatus Jezus?", "answers": [{"text": "Barabbas", "answer_start": 22.0}], "id": "d30e30f115e24e768a3f64a0c4743a80bMRKc15v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "hij zal voor Hem uitgaan met de geest en de macht van Elias, om de harten der vaders tot de kinderen terug te brengen, en de weerspannigen tot de gezindheid van rechtvaardigen, en den Heer een goedgestemd volk gaan bereiden.", "qas": [{"question": "Wie gaat hij eerder als voorloper?", "answers": [{"text": "Elias", "answer_start": 54.0}], "id": "464d55ae30d141b093b6355afaf343b2bLUKc1v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen Jesus dit hoorde, verwonderde Hij Zich over hem; Hij wendde Zich tot de menigte, die Hem volgde, en sprak: Ik zeg u, zo\u2019n groot geloof heb Ik zelfs in Isra\u00ebl niet gevonden.", "qas": [{"question": "In welk land zei Jezus dat hij geloof vond?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 156.0}], "id": "7c402622027041b0918210d24a71160abLUKc7v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want Johannes de Doper kwam; hij at geen brood en dronk geen wijn, en gij zegt: Hij is van den duivel bezeten.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van Johannes de Doper?", "answers": [{"text": "duivel", "answer_start": 95.0}], "id": "52d036dc644247c7b5e5f1d718df8d5bbLUKc7v33/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jesus sprak tot hem: Wie zijn hand aan de ploeg slaat en achterwaarts blikt, is niet geschikt voor het koninkrijk Gods.", "qas": [{"question": "Voor wiens koninkrijk zei Jezus dat niemand geschikt kon zijn?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 114.0}], "id": "87135f18e7a942c0916fd220eb28cb4dbLUKc9v62/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want zoals Jonas een teken was voor de Ninivieten, zo zal het ook de Mensenzoon zijn voor dit geslacht.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van de profeet die een teken werd voor het volk van Nineve?", "answers": [{"text": "Jonas", "answer_start": 11.0}], "id": "91a138f1ab58468b93c28c32e3654e37bLUKc11v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Op zijn reis naar Jerusalem trok Hij langs de grens van Samaria en Galilea heen.", "qas": [{"question": "Welke twee steden ging Jezus tussen?", "answers": [{"text": "Samaria en Galilea", "answer_start": 56.0}], "id": "bf0474fb5cec4ba78f5e6be1cecb6bd3bLUKc17v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Jesus riep ze naar Zich toe, en sprak: Laat de kinderen bij Mij komen, en houdt ze niet tegen. Want het koninkrijk Gods is voor hen, die zijn zoals zij.", "qas": [{"question": "Hoe noemt Jezus het koninkrijk?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 120.0}], "id": "28fe8b410cf94b669684f1b18b7601fdbLUKc18v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Toen Jesus zijn droefheid zag, zeide Hij: Hoe moeilijk zullen zij, die rijkdommen bezitten, het koninkrijk Gods binnengaan.", "qas": [{"question": "Hoe noemde Jezus de rijken om het koninkrijk van binnen te gaan?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 107.0}], "id": "1b1bb23239964155b6d049d9714d9c14bLUKc18v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want Hij zal worden overgeleverd aan de heidenen; Hij zal worden bespot, mishandeld, bespuwd.", "qas": [{"question": "Wat is het Griekse woord voor 'tegel'?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 40.0}], "id": "510e05fdc6e544ce80d02df19b4c01c0bLUKc18v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nu kwam Hij Jericho binnen, en trok er doorheen.", "qas": [{"question": "Welke stad is Jezus binnengekomen?", "answers": [{"text": "Jericho", "answer_start": 12.0}], "id": "e5a6ff26f0ab4bfb800a8415282d5049bLUKc19v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo ook, wanneer gij dit alles ziet, weet dan, dat het koninkrijk Gods nabij is.", "qas": [{"question": "Wat betekent het woord 'koninkrijk'?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 65.0}], "id": "b1dbdcebc6fb4e62adb0b2686093bb9abLUKc21v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jesus zei hem: Judas, verraadt ge den Mensenzoon met een kus?", "qas": [{"question": "Wat zei Jezus tegen Judas?", "answers": [{"text": "een kus", "answer_start": 53.0}], "id": "d25bf9bec6f04f8cb47f84ebf17b9934bLUKc22v48/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pilatus ondervroeg Hem, en zeide: Zijt Gij de Koning der Joden? Hij antwoordde hem: Gij zegt het.", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor de koning van de Joden?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "2c361ab5c4ea4b6ebc78dd915c0e768ebLUKc23v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nu sprak Pilatus tot de opperpriesters en de menigte: Ik vind geen schuld in dien man.", "qas": [{"question": "Welk woord betekent laat?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 9.0}], "id": "c7460981950b4d7d8dba8759bdefdffbbLUKc23v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nu riep Pilatus de opperpriesters, de oversten en het volk bijeen,", "qas": [{"question": "Welk woord betekent laat?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 8.0}], "id": "b4eea88abfb440b58acfb7fbf6ac73b4bLUKc23v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uw hart worde niet ontsteld. Gij gelooft in God; gelooft ook in Mij.", "qas": [{"question": "Waar geloof je in?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 44.0}], "id": "6b654bc1b725417690a3ef57506cb62cbJHNc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Voor het Evangelie toch schaam ik me niet. Immers het is een goddelijke kracht ter zaligheid voor iedereen, die gelooft; eerst voor den Jood en dan voor den Griek.", "qas": [{"question": "Wie is de kracht van het evangelie?", "answers": [{"text": "god", "answer_start": 61.0}], "id": "83a6a7bf7a6a4358b3b402e3a68059b4bROMc1v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Welnu, wanneer de heidenen, die de Wet niet bezitten, natuurlijkerwijze de voorschriften der Wet onderhouden, dan zijn ze zonder de Wet zichzelf tot wet.", "qas": [{"question": "Wat is het Griekse woord voor 'tegel'?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 18.0}], "id": "d425b29f086145fca19863a3f989d7dbbROMc2v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En wel op de allereerste plaats: hem zijn de Beloften van God toevertrouwd.", "qas": [{"question": "Wiens orakels werden aan de Joden gegeven?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 58.0}], "id": "109a917d201846e4ba1477af3e9c0e71bROMc3v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want wat zegt de Schrift? \u201cAbraham heeft in God geloofd, en dit werd hem als gerechtigheid toegerekend.\u201d", "qas": [{"question": "Wat geloofde Abraham?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 44.0}], "id": "6160adcfc2ae48de90feee0508b3db23bROMc4v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Door Hem hebben we door het geloof toegang verkregen tot deze genade, waarin we vast zijn komen staan; door Hem ook roemen we in de hoop op de heerlijkheid Gods.", "qas": [{"question": "Wie is de bron van onze hoop?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 156.0}], "id": "701ca5824bbd4d4ba7d1ee9e763296fdbROMc5v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De Geest zelf getuigt met onze geest, dat we kinderen zijn van God.", "qas": [{"question": "Wie is de Geest van God?", "answers": [{"text": "kinderen", "answer_start": 45.0}], "id": "6517b0b1ed9f485db90454caa83d0dc8bROMc8v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Waarachtig, zelf zou ik van Christus gescheiden willen zijn terwille van mijn broeders, mijn stamverwanten naar het vlees.", "qas": [{"question": "Waar wou ik dat ik was afgesneden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 28.0}], "id": "caafae8e7d884f6f8e224c682e45add1bROMc9v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Wat zullen we daaruit besluiten? Dit! De heidenen, die niet naar de gerechtigheid hebben gestreefd, hebben de gerechtigheid verkregen, maar dan een gerechtigheid uit het geloof;", "qas": [{"question": "Wat is het Hebreeuwse woord voor 'tegel'?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 41.0}], "id": "d6aaa6c0d89b446d8db4b6299b1aecd1bROMc9v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "maar Isra\u00ebl heeft gestreefd naar een w\u00e8t der gerechtigheid, doch heeft die wet niet bereikt.", "qas": [{"question": "Welk land heeft geen wet van rechtvaardigheid bereikt?", "answers": [{"text": "Isra\u00ebl", "answer_start": 5.0}], "id": "5d6505c933bf4f0a9613b4073abeef32bROMc9v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En op deze dienst van God beroem ik mij in Christus Jesus.", "qas": [{"question": "Op wie schep ik op?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 22.0}], "id": "aa9c53da0b6b493bb27c3e320ca7fb52bROMc15v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "maar evenzeer was het mij een erezaak, nergens het Evangelie te preken, waar de naam van Christus reeds werd genoemd; om niet op de grondslagen van anderen te bouwen,", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de persoon die ik wil prediken?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 89.0}], "id": "c5435a8f0ae042fcb38d87a93900f5e4bROMc15v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "nu hoop ik dus, wanneer ik naar Spanje vertrek, u op mijn doorreis te zien, en dan door u verder voortgeholpen te worden, wanneer ik eerst een weinig althans van de omgang met u zal hebben genoten.", "qas": [{"question": "Welk land hoop ik te bezoeken als ik er doorheen kom?", "answers": [{"text": "Spanje", "answer_start": 32.0}], "id": "42f38de09a5742ecb60bdb5fb9fb3b14bROMc15v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "groet ook de gemeente bij hen aan huis. Groet mijn dierbaren Ep\u00e9netus, den eersteling van Azi\u00eb voor Christus;", "qas": [{"question": "Welke provincie was Epenetus de eerste bekeerling tot Christus?", "answers": [{"text": "Azi\u00eb", "answer_start": 90.0}], "id": "f2dac7c877a34e1faee4e1f061966ca6bROMc16v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Cajus, mijn gastheer en die van de ganse gemeente, laat u groeten. Erastus, de stadsrentmeester, en broeder Quartus laten u groeten.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de broer van de penningmeester van de stad?", "answers": [{"text": "Quartus", "answer_start": 108.0}], "id": "01c889e8e6d643a7b02cadcf7e2d9d5bbROMc16v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Terwijl de Joden tekenen eisen, en de Grieken wijsheid zoeken,", "qas": [{"question": "Hoe noemen de Grieken zichzelf?", "answers": [{"text": "wijsheid", "answer_start": 46.0}], "id": "d1258c3c62444b5daedf4144f2f7a44bb1COc1v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daarom, oordeelt niet v\u00f3\u00f3r de tijd, niet voordat de Heer komt, die zowel de verborgenheden der duisternis aan het licht zal brengen, als de bedoelingen der harten openbaren. En dan zal een ieder lof ontvangen van God.", "qas": [{"question": "Wie brengt verborgen dingen van duisternis aan het licht en onthult de motieven van harten?", "answers": [{"text": "de Heer", "answer_start": 49.0}], "id": "83cef0dd6be24e508a152785d12cef84b1COc4v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Om dezelfde reden heb ik Tim\u00f3teus naar u toe gezonden, die mijn geliefde en getrouwe zoon is in den Heer; hij zal u mijn wegen in Christus in herinnering brengen, zoals ik ze overal in alle kerken leer.", "qas": [{"question": "Wiens manieren leer ik je?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 130.0}], "id": "7befebb7fc3f40a0bd4be058f3f5f200b1COc4v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo heeft eveneens de Heer verordend, dat zij, die het Evangelie verkondigen, ook van het Evangelie zouden leven.", "qas": [{"question": "Wie beval degenen die het evangelie verkondigen hun leven te ontvangen door het evangelie?", "answers": [{"text": "de Heer", "answer_start": 18.0}], "id": "1b67e18c17e7477fb48201abc1f19e40b1COc9v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Weest mijn navolgers, zoals ik het ben van Christus!", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de persoon die me imiteert?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 43.0}], "id": "04d493efec264068b4d40e7b538442e6b1COc11v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Welnu, indien van Christus gepreekt wordt, dat Hij van de doden is verrezen, hoe kunnen dan sommigen onder u zeggen: De opstanding der doden is onmogelijk?", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de persoon die wordt gepredikt als opgewekt uit de dood?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 18.0}], "id": "ced43735b1a64d8f8f75cfee1c6f9acdb1COc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo we alleen voor dit leven onze hoop stellen op Christus, dan zijn we de meest beklagenswaardige van alle mensen.", "qas": [{"question": "Wie is de enige die ons beter kan laten voelen?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 49.0}], "id": "df5c4b36f8474608baa9272b79566b98b1COc15v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want broeders, we willen u niet onkundig laten van de wederwaardigheden, die ons in Azi\u00eb overkwamen; hoe we het namelijk zwaar te verantwoorden hadden, ver boven onze krachten, zodat we zelfs wanhoopten aan ons leven.", "qas": [{"question": "In welke provincie hebben we gewoond?", "answers": [{"text": "Azi\u00eb", "answer_start": 84.0}], "id": "66ef68f0baa04d4a903687abcae63fb8b2COc1v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ik roep God tot getuige aan voor mijn ziel, dat ik nog niet naar Korinte ben gekomen, enkel om u te sparen.", "qas": [{"question": "Wat zijn de namen van de drie namen van de stad?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 8.0}], "id": "5aaaf3a9c0604c50b6708b4085b05c53b2COc1v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "had ik toch geen rust voor mijn geest, omdat ik er mijn broeder Titus niet aantrof; maar ik nam afscheid van hen, en vertrok naar Maced\u00f3ni\u00eb.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van mijn broer?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 64.0}], "id": "548dd4333e0b45f0a41aba17a24e7b20b2COc2v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Geliefden, laat ons, in het bezit van zulke beloften, ons reinigen van iedere smet naar lichaam en geest, en in de vreze Gods onze heiliging voltooien.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de God die we aanbidden?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 121.0}], "id": "16fdee6ab2cb4387b1f1abf1dd8e3bb6b2COc7v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "God zij dank, die in Titus\u2019 hart zulk een ijver voor u heeft neergelegd,", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de Griekse heilige die God hem gaf?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 21.0}], "id": "d2de71c6707c47e9b8f287dc0cdf1137b2COc8v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en nu bekruipt mij de vrees, dat zoals de slang met haar arglist Eva bedroog, ook \u00faw gezindheid verleid wordt en afgeleid van de oprechte trouw (en de reinheid) tot Christus.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de God waar je misschien van wordt afgeleid?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 165.0}], "id": "7313032581cd48a1b39337a3ef501e9eb2COc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Hij heeft mij gezegd: \u201cMijn genade is u genoeg; want juist bij zwakheid komt de Kracht tot haar recht!\u201d Het liefst zal ik dus op mijn zwakheden roemen, opdat de kracht van Christus in mij mag wonen.", "qas": [{"question": "Wie zei tegen mij: \u201eMijn genade is genoeg voor jou, want mijn kracht is perfect gemaakt in zwakte\u201d?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 177.0}], "id": "e0a9a34282f44235a5454f9718f63ca8b2COc12v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gij hebt immers gehoord van mijn vroeger leven in het Jodendom: hoe ik Gods Kerk heftig vervolgde en haar trachtte te verdelgen;", "qas": [{"question": "Van wie was de kerk?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 71.0}], "id": "2b3afaac559c45d696bf91271c68a32bbGALc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gij hebt immers gehoord van mijn vroeger leven in het Jodendom: hoe ik Gods Kerk heftig vervolgde en haar trachtte te verdelgen;", "qas": [{"question": "Tot welke religie behoorde ik?", "answers": [{"text": "Jodendom", "answer_start": 54.0}], "id": "9602bd85bedf4f98a06b8dd4fbc0c66fbGALc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en toen ze de genade hadden erkend, die mij was geschonken, toen hebben Jakobus, Kefas en Johannes, die voor steunpilaren gelden, mij en B\u00e1rnabas de broederhand gereikt. Wij zouden dus tot de heidenen gaan, en zij tot de besnedenen;", "qas": [{"question": "Wat was de bijnaam van Barnabas?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 192.0}], "id": "ec89509774e3425a9c1ebd7befbb0a0bbGALc2v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar toen Kefas te Antiochi\u00eb was gekomen, weerstond ik hem openlijk, omdat hij in het ongelijk was.", "qas": [{"question": "Wat was de naam van Cephas?", "answers": [{"text": "Antiochi\u00eb", "answer_start": 19.0}], "id": "da874cd8a5ce46b2825fd73303d3a7babGALc2v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O dwaze Galaten! Wie heeft u toch door toverij verblind: u, voor wier ogen Jesus Christus afgeschilderd is als gekruisigd?", "qas": [{"question": "Welke twee woorden werden gebruikt om Jezus Christus te beschrijven?", "answers": [{"text": "gekruisigd", "answer_start": 111.0}], "id": "76a064da88054548bf748aefd95f039ebGALc3v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Beseft het dus wel: Wie uit het geloof zijn geboren, zijn kinderen van Abraham!", "qas": [{"question": "Van wie is de zoon?", "answers": [{"text": "Abraham", "answer_start": 71.0}], "id": "5a41ade9b19d4f01ae9a5141cf8e9ec8bGALc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "opdat door Jesus Christus de zegen van Abraham over de heidenen zou komen, en wij door het geloof de beloften van den Geest zouden ontvangen.", "qas": [{"question": "Wat is het Griekse woord voor \u201etegel\u201d?", "answers": [{"text": "heidenen", "answer_start": 55.0}], "id": "b73f84c652d547d1be0ea93946d7ad51bGALc3v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Welnu, broeders, gij zijt als Isa\u00e4k, kinderen der Belofte.", "qas": [{"question": "Wie is de zoon van de belofte?", "answers": [{"text": "broeders", "answer_start": 7.0}], "id": "345c545f23c14f5b9f64f10f0077146cbGALc4v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zie, ik Paulus zeg het u: Als gij u besnijden laat, zal Christus u niets baten.", "qas": [{"question": "Wat zegt Paulus dat je geen voordeel zal hebben als je jezelf laat besnijden?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 56.0}], "id": "bd9aec7658ce4616ae92ffecc7aa57a5bGALc5v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ik breng dank aan mijn God, -zo dikwijls ik aan u denk,", "qas": [{"question": "Wie bedank ik elke keer dat ik je herinner?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 23.0}], "id": "291c3c0f67094c22a0f3cd7d6378a542bPHPc1v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "om scherp het goed van het kwaad te onderscheiden; en dat gij op de Dag van Christus rein en onberispelijk moogt zijn,", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de Christus?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 76.0}], "id": "26052d5944474278a8ed574067dc5bebbPHPc1v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hiernaar smacht ik en hoop ik, dat ik in geen enkel opzicht zal worden beschaamd, maar dat ik nu zoals immer met alle vrijmoedigheid Christus verheerlijken zal in mijn lichaam, hetzij door leven of dood.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de persoon die verheven is in mijn lichaam?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 133.0}], "id": "06b1d527ea344eee95ed23594374c535bPHPc1v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want leven is voor mij: \u201cChristus,\u201d en sterven dus een gewin;", "qas": [{"question": "Wat is de betekenis van leven?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 25.0}], "id": "fe24d65be3e44a86a7cb28cd099c3861bPHPc1v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Houdt vast aan het woord des levens, opdat ik op de Dag van Christus kan roemen, dat ik niet tevergeefs heb gelopen of tevergeefs heb gezwoegd.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de Christus?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 60.0}], "id": "bebcaa50a7714957acfc23e691c28389bPHPc2v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "en te zijner tijd als zijn woord heeft geopenbaard door de prediking, die mij is toevertrouwd door beschikking van God onzen Zaligmaker:", "qas": [{"question": "Wie is de Redder van de wereld?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 115.0}], "id": "45f7b91714524db59362d8ff2824768abTITc1v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Een hunner, hun eigen profeet, zegt: \u201cKretenzen zijn altijd leugenaars, boos vee, vadsige buiken,\u201d", "qas": [{"question": "Wat is de 'C' in het Griekse woord voor leugenaars?", "answers": [{"text": "Kretenzen", "answer_start": 38.0}], "id": "647116cd56414f9a94bcac0f099e432ebTITc1v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Want Gods genade is verschenen, redding brengend aan alle mensen.", "qas": [{"question": "Wie bracht redding naar alle mensen?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 5.0}], "id": "b69b8d4b6769436abea4353a740f0fd1bTITc2v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zorg goed voor de reis van Zenas, den wetgeleerde, en Apollo, zodat het hun aan niets ontbreekt.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de advocaat die Apollos helpt?", "answers": [{"text": "Zenas", "answer_start": 27.0}], "id": "bee649c75e29474c8669fd7f3340a25abTITc3v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Moge uw geloofsbezit zich ook tonen door de daad, door de erkenning van al het goede, dat er is in ons, die aan Christus toebehoren.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de God die je de zegen geeft om christen te zijn?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 112.0}], "id": "dbeb807f2d31461aa283515423d851c0bPHMc1v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "maar door het kostbaar Bloed van Christus, als van een Lam zonder vlek of gebrek.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van het onzuivere en vlekkeloze lam?", "answers": [{"text": "Christus", "answer_start": 33.0}], "id": "e806ae1968414e29a0e77c2f8711e6c1b1PEc1v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "De mede-uitverkorene in Babylon, en Markus mijn zoon, groeten u. Groet elkander met een liefdekus.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van de kerk waarin je werd gekozen?", "answers": [{"text": "Babylon", "answer_start": 24.0}], "id": "e80bd21d667849b6a333d833a4343cdfb1PEc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zo iemand zegt: \u201cIk heb God lief,\u201d maar toch zijn broeder haat, hij is een leugenaar; wie immers zijn broeder, dien hij gezien heeft, niet bemint, kan God niet beminnen, dien hij niet heeft gezien.", "qas": [{"question": "Wat is een andere term voor iemand die zegt dat hij van God houdt, maar zijn kerel haat?", "answers": [{"text": "leugenaar", "answer_start": 75.0}], "id": "f4e0a55d08474c059e13f24aab2dd5ebb1JNc4v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Maar Ik heb t\u00e9gen u, dat ge de vrouw Izebel laat begaan, die zich profetes noemt, en door haar leer mijn dienaars verleidt, om ontucht te plegen en afgodenoffers te eten.", "qas": [{"question": "Wat is de naam van Jezebel?", "answers": [{"text": "profetes", "answer_start": 66.0}], "id": "3aeb7f65e9f9400984fdc2d6bff14423bREVc2v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uit de stam van Juda, twaalf duizend gezegelden. Uit de stam van Ruben, twaalf duizend. Uit de stam van Gad, twaalf duizend.", "qas": [{"question": "Van welke stam waren twaalfduizend verzegeld?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 16.0}], "id": "3962bd167d7a4c29bd80e243ff47275bbREVc7v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ook toonde hij mij een stroom van het water des Levens, helder als kristal, opbruisend uit de Troon van God en van het Lam.", "qas": [{"question": "Wie was het lam?", "answers": [{"text": "God", "answer_start": 104.0}], "id": "c977dacf76c24378901a6f6f7f9b751dbREVc22v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "En Adam leefde, nadat hij Set verwekt had, nog achthonderd jaar, en verwekte zonen en dochters.", "qas": [{"question": "Hoeveel jaar heeft Adam na de geboorte nog geleefd?", "answers": [{"text": "achthonderd jaar", "answer_start": 47.0}], "id": "2ff9e74d56d6471c8102e77fde7c0808bGENc5v4/Transcelerator"}]}, {"context": "Tara werd tweehonderd vijf jaar oud, en stierf in Charan.", "qas": [{"question": "Wat is er met Terah gebeurd toen ze in Haran waren?", "answers": [{"text": "stierf", "answer_start": 40.0}], "id": "c2c76a36352a4c35b1f7612d607b7a8abGENc11v32/Transcelerator"}]}, {"context": "En Sarai, Abrams vrouw, nam Hagar, haar egyptische slavin, en gaf ze tot vrouw aan Abram, haar man; Abram woonde toen al tien jaar in het land Kana\u00e4n.", "qas": [{"question": "Hoe lang waren Abram en Sarai op het moment dat dit gebeurde in het land Kana\u00e4n?", "answers": [{"text": "tien jaar", "answer_start": 121.0}], "id": "dd1ea132b4714a5a957c5c95b675b26ebGENc16v3/Transcelerator"}]}, {"context": "zijn zoon Jisjma\u00ebl was dertien jaar oud, toen zijn voorhuid besneden werd.", "qas": [{"question": "En hoe oud was Isma\u00ebl?", "answers": [{"text": "dertien", "answer_start": 23.0}], "id": "8fd8c6b438624caaad7d14ef09c1effcbGENc17v25/Transcelerator"}]}, {"context": "Toen Abraham zeven lammetjes had afgezonderd,", "qas": [{"question": "Wat onderscheidt Abraham (van zijn kudde schapen)?", "answers": [{"text": "lammetjes", "answer_start": 19.0}], "id": "78d0481bf10b4924a427b9e5d89db918bGENc21v28/Transcelerator"}]}, {"context": "Toen Isa\u00e4k veertig jaar oud was, huwde hij Rebekka, de dochter van Betoe\u00ebl, den Arame\u00ebr van Paddan-Aram, en zuster van den Arame\u00ebr Laban.", "qas": [{"question": "Hoe oud was Isaac toen hij met Rebekah trouwde?", "answers": [{"text": "veertig", "answer_start": 11.0}], "id": "fb73088718924e568cfa018c9594ebb3bGENc25v20/Transcelerator"}]}, {"context": "Zo bleef Isa\u00e4k te Gerar wonen.", "qas": [{"question": "In welk land/regio verbleef Isaac ten tijde van dit incident?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 18.0}], "id": "74ee13066c434c49885b1db52ded7694bGENc26v6/Transcelerator"}]}, {"context": "Vervolgens reikte zij haar zoon Jakob de smakelijke schotel met het brood, dat zij gebakken had.", "qas": [{"question": "Wat heeft Rebekah, naast het koken van vlees nog meer voorbereid op Jacob om naar Isaac te brengen?", "answers": [{"text": "brood", "answer_start": 68.0}], "id": "945429682b8b408295a9db52dfee1961bGENc27v17/Transcelerator"}]}, {"context": "Hij stelde een afstand van drie dagmarsen tussen hen en Jakob, die de overige kudde van Laban hoedde.", "qas": [{"question": "Terwijl Labans zonen enkele dieren uit de hoofdkudde haalden, wie zorgde er voor de rest van Labans dieren?", "answers": [{"text": "Jakob", "answer_start": 56.0}], "id": "978e5cc5ca1f453492c027f2fc64b8cdbGENc30v36/Transcelerator"}]}, {"context": "In de zesde maand werd de engel G\u00e1bri\u00ebl door God naar een stad van Galilea gezonden, N\u00e1zaret genaamd,", "qas": [{"question": "Hoe laat stuurde God een engel om Maria te spreken?", "answers": [{"text": "zesde maand", "answer_start": 6.0}], "id": "e6ade470090540179f271159bc70b84fbLUKc1v26/Transcelerator"}]}, {"context": "Maria bleef ongeveer drie maanden bij haar; toen keerde ze terug naar huis.", "qas": [{"question": "Hoe lang verbleef Mary in Elizabeth's house?", "answers": [{"text": "drie maanden", "answer_start": 21.0}], "id": "62ea4668774e4a3799e8f764ee919c7abLUKc1v56/Transcelerator"}]}, {"context": "Ongeveer acht dagen later nam Jesus Petrus, Johannes en Jakobus met Zich mee, en ging de berg op, om te bidden.", "qas": [{"question": "Waar heeft Jezus Petrus, Jakobus en Johannes meegenomen?", "answers": [{"text": "de berg op", "answer_start": 86.0}], "id": "9eff549df6ca4460b81194e1bccbc4b5bLUKc9v28/Transcelerator"}]}, {"context": "Terwijl de stem klonk, bevond Zich Jesus alleen. Ze bewaarden het stilzwijgen over wat ze hadden gezien, en vertelden het toen nog aan niemand.", "qas": [{"question": "Aan wie hebben de discipelen verteld wat ze hadden gezien en gehoord?", "answers": [{"text": "niemand", "answer_start": 135.0}], "id": "9138e2b39d3e4052902a271dfa8e767cbLUKc9v36/Transcelerator"}]}, {"context": "Toen stonden ze allen op, en voerden Hem gezamenlijk naar Pilatus.", "qas": [{"question": "Waar hebben ze Jezus daarna naartoe gebracht?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 58.0}], "id": "700e6168673f42038f2fa134093efa27bLUKc23v1/Transcelerator"}]}, {"context": "Daarna trok Juda met zijn broeder Simeon op, en zij versloegen de Kana\u00e4nieten, die te Sefat woonden; ze troffen de stad met de banvloek, en men noemde ze Chorma.", "qas": [{"question": "Welke groep werd door Juda verslagen?", "answers": [{"text": "Kana\u00e4nieten", "answer_start": 66.0}], "id": "c94c1708a5aa493b94d36ec722ed3b52bJDGc1v17/Labelingapp"}]}]