[{"context": "I re\u00e8e Bog: neka bude svjetlost. I bi svjetlost.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNeka bude svetlo\u201c?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "664d97129cfc49c2af92eb9ed429e705bGENc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A svod nazva Bog nebo. I bi ve\u00e8e i bi jutro, dan drugi.", "qas": [{"question": "Ko je nazvao prostranstvo \u201enebo\u201c?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "4b024d461a22489e8f7e9ac06a7b566bbGENc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom re\u00e8e Bog: neka se sabere voda \u0161to je pod nebom na jedno mjesto, i neka se poka\u017ee suho. I bi tako.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNeka se voda pod nebom skuplja na jedno mesto i neka se pojavi suva zemlja?\u201c", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "e7a33019b6964537b45b8ba60e2b451fbGENc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pusti zemlja iz sebe travu, bilje, \u0161to nosi sjeme po svojim vrstama, i drvo, koje ra\u00f0a rod, u kojem je sjeme njegovo po njegovijem vrstama. I vidje Bog da je dobro.", "qas": [{"question": "Ko je video da je zemlja dobra?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 150.0}], "id": "19e7bcea4f81409ca67877fc4b14af89bGENc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom re\u00e8e Bog: neka budu vidjela na svodu nebeskom, da dijele dan i no\u00e6, da budu znaci vremenima i danima i godinama;", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNeka bude svetla na prostranstvu neba da se odvoji dan od no\u0107i, i neka budu znaci da ukazuju na godi\u0161nja doba i dane i godine,\u201c?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "1dc10ef4f82a47cabe0202403fbf1204bGENc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I stvori Bog dva vidjela velika: vidjelo ve\u00e6e da upravlja danom, i vidjelo manje da upravlja no\u00e6u, i zvijezde.", "qas": [{"question": "Ko je napravio zvezde?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "2753b6c333154fe7aaed9ad57ad4af79bGENc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I postavi ih Bog na svodu nebeskom da obasjavaju zemlju.", "qas": [{"question": "Ko je postavio svetla na nebu da sija na zemlji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "6ac0e71f513f445c895a99dcd8ec1f37bGENc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I da upravljaju danom i no\u00e6u, i da dijele svjetlost od tame. I vidje Bog da je dobro.", "qas": [{"question": "Ko je video da je to dobro?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 69.0}], "id": "1312968f9e6f43ceae1bb99a636bc0c4bGENc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom re\u00e8e Bog: neka vrve po vodi \u017eive du\u0161e, i ptice neka lete iznad zemlje pod svod nebeski.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNeka se voda roji rojevima \u017eivih bi\u0107a i neka ptice lete iznad zemlje?\u201c", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "4d0384865ffb4482b8f650d2f12ed985bGENc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada pogleda Bog sve \u0161to je stvorio, i gle, dobro bje\u0161e veoma. I bi ve\u00e8e i bi jutro, dan \u0161esti.", "qas": [{"question": "Ko je video sve \u0161to je napravio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "117a8456374848edb09323a46cbb3889bGENc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I svr\u0161i Bog do sedmoga dana djela svoja, koja u\u00e8ini; i po\u00e8inu u sedmi dan od svijeh djela svojih, koja u\u00e8ini;", "qas": [{"question": "Ko je zavr\u0161io posao koji je radio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "2499e85cd6774327a4339532229e6b8fbGENc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A stvori Gospod Bog \u00e8ovjeka od praha zemaljskoga, i dunu mu u nos duh \u017eivotni; i posta \u00e8ovjek du\u0161a \u017eiva.", "qas": [{"question": "Ko je formirao \u010doveka iz zemlje zemlje?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "0f70f358099d40599ed436462dd399a5bGENc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I nasadi Gospod Bog vrt u Edemu na istoku; i ondje namjesti \u00e8ovjeka, kojega stvori.", "qas": [{"question": "Ko je zasadio vo\u0107njak na istoku?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "5ed53fd5d363418687086da5f182efaabGENc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u00e8ini Gospod Bog, te niko\u0161e iz zemlje svakojaka drveta lijepa za gledanje i dobra za jelo, i drvo od \u017eivota usred vrta i drvo od znanja dobra i zla.", "qas": [{"question": "Ko je napravio sve vrste drve\u0107a raste iz zemlje?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "08e5d7c1d17548f9b471d2357b07d4debGENc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I uzev\u0161i Gospod Bog \u00e8ovjeka namjesti ga u vrtu Edemskom, da ga radi i da ga \u00e8uva.", "qas": [{"question": "Ko je uzeo \u010doveka i stavio ga u vo\u0107njak?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "7d44811ff9cf4f02a426e964b82dc372bGENc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zaprijeti Gospod Bog \u00e8ovjeku govore\u00e6i: jedi slobodno sa svakoga drveta u vrtu;", "qas": [{"question": "Ko je zapovedio \u010doveku da jede vo\u0107e sa svakog drveta vo\u0107njaka?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "b613f440a66c4ab7bd4346e75828e811bGENc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e Gospod Bog: nije dobro da je \u00e8ovjek sam; da mu na\u00e8inim druga prema njemu.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNapravit \u0107u saputnika za njega koji mu odgovara\u201c?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "8e0bf896054f48f795acbb2e36dce1e5bGENc2v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Gospod Bog stvori od zemlje sve zvijeri poljske i sve ptice nebeske, i dovede k Adamu da vidi kako \u00e6e koju nazvati, pa kako Adam nazove koju \u017eivotinju onako da joj bude ime;", "qas": [{"question": "Ko je formirao iz zemlje svaku \u017eivu \u017eivotinju polja i svaku pticu u vazduhu?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "2156f60e84254ea581f7ce69f472bf10bGENc2v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Gospod Bog pusti tvrd san na Adama, te zaspa; pa mu uze jedno rebro, i mjesto popuni mesom;", "qas": [{"question": "Ko je izazvao \u010doveka da padne u dubok san?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "acd39f5098384d7da30b63085fa1679cbGENc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Gospod Bog viknu Adama i re\u00e8e mu: gdje si?", "qas": [{"question": "Ko je pozvao \u010doveka i rekao: \u201eGde si ti?\u201c", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "b6f9381c02324c098d04b3a483f8c4c9bGENc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Iza toga Adam pozna Jevu \u017eenu svoju, a ona zatrudnje i rodi Kajina, i re\u00e8e: dobih \u00e8ovjeka od Gospoda.", "qas": [{"question": "Ko je bila \u017eena \u010doveka?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 9.0}], "id": "399c69d0f7754107849a76f3a3a72589bGENc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Enohu rodi se Gaidad; a Gaidad rodi Maleleila; a Maleleilo rodi Matusala; a Matusal rodi Lameha.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Metushaela?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 91.0}], "id": "2f05f6fd9ede44fd9ac11e35de8f49c9bGENc4v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Enohu rodi se Gaidad; a Gaidad rodi Maleleila; a Maleleilo rodi Matusala; a Matusal rodi Lameha.", "qas": [{"question": "Metu\u0161hael je bio otac koga?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 91.0}], "id": "86b88bd02a7840e2a36687392c720ca0bGENc4v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I uze Lameh dvije \u017eene: jednoj bje\u0161e ime Ada a drugoj Sela.", "qas": [{"question": "Kako se zvala prva \u017eena?", "answers": [{"text": "Ada", "answer_start": 41.0}], "id": "00e11d9bf46b46a587080270b8996146bGENc4v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Adam opet pozna \u017eenu svoju, i ona rodi sina, i nadje mu ime Sit, jer mi, re\u00e8e, Bog dade drugoga sina za Avelja, kojega ubi Kajin.", "qas": [{"question": "Ko je imao bra\u010dne odnose sa suprugom?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 2.0}], "id": "bd8f3a53ab984937bd3ceea54629dcdfbGENc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Situ se rodi sin, kojemu nadjede ime Enos. Tada se po\u00e8e prizivati ime Gospodnje.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin koji je Seth rodila?", "answers": [{"text": "Enos", "answer_start": 39.0}], "id": "32c7602792ff48f89a53993aa8d5faa2bGENc4v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I po\u017eivje Adam sto i trideset godina, i rodi sina po obli\u00e8ju svojemu, kao \u0161to je on, i nadjede mu ime Sit.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Seta?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 10.0}], "id": "fbe4591d79994904bbe220e6e40bf464bGENc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I po\u017eivje Adam sto i trideset godina, i rodi sina po obli\u00e8ju svojemu, kao \u0161to je on, i nadjede mu ime Sit.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Adamov sin?", "answers": [{"text": "set", "answer_start": 26.0}], "id": "d1be342ca6b549d2ba4694854dcf1184bGENc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Maleleilo po\u017eivje \u0161ezdeset i pet godina, i rodi Jareda;", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Mahalalel?", "answers": [{"text": "Jared", "answer_start": 50.0}], "id": "ea6bd0d708f04288bb7afc078e9288b7bGENc5v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A rodiv Jareda po\u017eivje Maleleilo osam stotina i trideset godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin kojeg je Mahalalel imao?", "answers": [{"text": "Jared", "answer_start": 8.0}], "id": "18ddfd9e43be4d87b5c0c8b706a273a3bGENc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jared po\u017eivje sto i \u0161ezdeset i dvije godine, i rodi Enoha;", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Jareda?", "answers": [{"text": "Enoh", "answer_start": 54.0}], "id": "e827041a45e44d438756e0d16842bb2cbGENc5v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jared po\u017eivje sto i \u0161ezdeset i dvije godine, i rodi Enoha;", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Enoha?", "answers": [{"text": "Jared", "answer_start": 2.0}], "id": "ea156f41da7a4df1a84824106c182602bGENc5v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A rodiv Enoha po\u017eivje Jared osam stotina godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Jared?", "answers": [{"text": "Enoh", "answer_start": 8.0}], "id": "59a388f44aae4dcfb549684df82f507fbGENc5v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A rodiv Enoha po\u017eivje Jared osam stotina godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Enoha?", "answers": [{"text": "Jared", "answer_start": 22.0}], "id": "fee2fb4ff78c4eac9d3970b839131e2bbGENc5v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako po\u017eivje Jared svega devet stotina i \u0161ezdeset i dvije godine, i umrije.", "qas": [{"question": "Ko je umro 962 godine?", "answers": [{"text": "Jared", "answer_start": 13.0}], "id": "880810d6626b4b3d98622c4eb82bb4f4bGENc5v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Enoh po\u017eivje \u0161ezdeset i pet godina, i rodi Matusala;", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Metuselah?", "answers": [{"text": "Enoh", "answer_start": 2.0}], "id": "1b735905baf74710a2b7f1e09d852f0cbGENc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Matusal po\u017eivje sto i osamdeset i sedam godina, i rodi Lameha;", "qas": [{"question": "Ko je Metuselah postao otac?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 57.0}], "id": "ca55b3c6cb3947c8a0565a3add2cbe02bGENc5v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A rodiv Lameha po\u017eivje Matusal sedam stotina i osamdeset i dvije godine, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Metuselah je postao otac koga?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 8.0}], "id": "40aec2ff78204900b70e8bb4e8f60bebbGENc5v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Lameh po\u017eivje sto i osamdeset i dvije godine, i rodi sina,", "qas": [{"question": "Ko je imao sina?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 2.0}], "id": "326fdde5efb64e42bec0b49aa98acf34bGENc5v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A rodiv Noja po\u017eivje Lameh pet stotina i devedeset i pet godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Ko je bio Noin otac?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 21.0}], "id": "7bdfbaf9a2e34b9092221ea08fc8e6bbbGENc5v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vide\u00e6i sinovi Bo\u017eji k\u00e6eri \u00e8ovje\u00e8ije kako su lijepe uzima\u0161e ih za \u017eene koje htje\u0161e.", "qas": [{"question": "\u010ciji su sinovi videli da su k\u0107eri \u010dove\u010danstva lepe?", "answers": [{"text": "sinovi Bo\u017eji", "answer_start": 7.0}], "id": "2a232d1bb7e14888a8887aa489c347c2bGENc6v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pogleda Bog na zemlju, a ona bje\u0161e pokvarena; jer svako tijelo pokvari put svoj na zemlji.", "qas": [{"question": "Ko je video zemlju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "d80e1f1a2b244e36bc77bcd66682568bbGENc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Taj dan u\u00f0e u kov\u00e8eg Noje i Sim i Ham i Jafet, sinovi Nojevi, i \u017eena Nojeva i tri \u017eene sinova njegovijeh s njima;", "qas": [{"question": "Ko je u\u0161ao u kov\u010deg sa svoja tri sina?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 40.0}], "id": "1e168680677f4d429c99b62ab49469a4bGENc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mu\u0161ko i \u017eensko od svakoga tijela u\u00f0o\u0161e, kao \u0161to bje\u0161e Bog zapovjedio Noju; pa Gospod zatvori za njim.", "qas": [{"question": "Ko je zapovedio mu\u0161ko i \u017eensko da u\u0111u?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 54.0}], "id": "cc4b4d3792ca4c65ab36f910701c0192bGENc7v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Bog blagoslovi Noja i sinove njegove, i re\u00e8e im: ra\u00f0ajte se i mno\u017eite se, i napunite zemlju;", "qas": [{"question": "Ko je blagoslovio Noa i njegove sinove?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "753eaf9a3ccc41789107c3a131818ab7bGENc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I bjehu me\u00f0e Hananejske od Sidona idu\u00e6i na Gerar pa do Gaze, i idu\u00e6i na Sodom i Gomor i Adamu i Sevojim pa do Dasa.", "qas": [{"question": "Gde su se granice Kanaana pro\u0161irile?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 27.0}], "id": "5bbffc3a444e4f508513cbd726daf9d3bGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I bjehu me\u00f0e Hananejske od Sidona idu\u00e6i na Gerar pa do Gaze, i idu\u00e6i na Sodom i Gomor i Adamu i Sevojim pa do Dasa.", "qas": [{"question": "Iz kog grada su se granice Kanaana protezale?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 27.0}], "id": "613d662ecfbf40c4b44c5d6f4e240cbabGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato se prozva Vavilon, jer ondje pomete Gospod jezik cijele zemlje, i odande ih rasu Gospod po svoj zemlji.", "qas": [{"question": "Kakvo je ime grada koji je zbunio jezik sveta?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 15.0}], "id": "e2b1129a850d4dc7a0ee790fa6c4bb41bGENc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Seruh po\u017eivje trideset godina, i rodi Nahora;", "qas": [{"question": "Ko je Serug postao otac?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 40.0}], "id": "8b78325cf6524fe9a358431667cf184fbGENc11v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A rodiv Nahora po\u017eivje Seruh dvjesta godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri.", "qas": [{"question": "Ko je Serug postao otac?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 8.0}], "id": "988aa2ccfccd4261befa8d4aaa703723bGENc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Nahor po\u017eivje dvadeset i devet godina, i rodi Taru;", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Terah?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 2.0}], "id": "8e0619b3e763450db28d72be22ba2c7abGENc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A rodiv Taru po\u017eivje Nahor sto i devetnaest godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Terah?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 21.0}], "id": "2ea378a213824b278da85fb174c5c954bGENc11v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Tara po\u017eivje sedamdeset godina, i rodi Avrama, Nahora i Arana.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Abramom, Haranom, i Abramom, koji je bio Terahov otac?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 49.0}], "id": "1ed494dc810a47ba942c427113f3a2ebbGENc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo je pleme Tarino: Tara rodi Avrama, Nahora i Arana; a Aran rodi Lota.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Abrama, Nahora i Harana?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 69.0}], "id": "5bb32bd7e3844bac83ae8a44afcf9a0fbGENc11v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I po\u017eivje Tara svega dvjesta i pet godina; i umrije Tara u Haranu.", "qas": [{"question": "Gde je Terah umro?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 59.0}], "id": "e0bb8603510d46feae046caafb80f5bdbGENc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada po\u00f0e Avram, kao \u0161to mu kaza Gospod, i s njim po\u00f0e Lot. A bje\u0161e Avramu sedamdeset i pet godina kad po\u00f0e iz Harana.", "qas": [{"question": "Gde je Abram oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 111.0}], "id": "b82f7fca66a7425198d2d8cc3653d241bGENc12v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada po\u00f0e Avram, kao \u0161to mu kaza Gospod, i s njim po\u00f0e Lot. A bje\u0161e Avramu sedamdeset i pet godina kad po\u00f0e iz Harana.", "qas": [{"question": "Ko je napustio Haran?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 55.0}], "id": "58733ab47f384a36b9166538d7ad17fabGENc12v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I uze Avram Saru \u017eenu svoju i Lota sina brata svojega sa svijem blagom koje bjehu stekli i s du\u0161ama koje bjehu dobili u Haranu; i po\u00f0o\u0161e u zemlju Hanansku, i do\u00f0o\u0161e u nju.", "qas": [{"question": "Gde su \u017eiveli Abram i njegova porodica?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 120.0}], "id": "ab2e6bc1c1b44dca8267fac3b352cf97bGENc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako otide Avram iz Misira gore na jug, on i \u017eena mu i sve \u0161to ima\u0161e, tako\u00f0er i Lot s njim.", "qas": [{"question": "Zajedno sa suprugom i imovinom, \u0161ta je Abram ponio sa sobom?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 80.0}], "id": "b6c89db6d0b94f669e0b19d26bfdc3a9bGENc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A i Lot koji i\u00f0a\u0161e s Avramom ima\u0161e ovaca i goveda i \u0161atora.", "qas": [{"question": "Ko je imao jata, stada i \u0161atore?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 4.0}], "id": "5fbf1493f85b414dbf7b853d8f8d52e7bGENc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pa Avram re\u00e8e Lotu: nemoj da se sva\u00f0amo ja i ti, ni moji pastiri i tvoji pastiri; jer smo bra\u00e6a.", "qas": [{"question": "Ko je Abram rekao?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 14.0}], "id": "315d05e41bb24d13a0e3b2b842704b5bbGENc13v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Lot podi\u017ee o\u00e8i svoje i sagleda svu ravnicu Jordansku, kako cijelu natapa\u0161e rijeka, bje\u0161e kao vrt Gospodnji, kao zemlja Misirska, sve do Zogora, prije nego Gospod zatr Sodom i Gomor.", "qas": [{"question": "Ko je video ceo region Jordana?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 5.0}], "id": "1554bf32b2184784a38d24cef208e921bGENc13v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svi se ovi skupi\u0161e u dolini Sidimskoj, koja je sada slano more.", "qas": [{"question": "\u0160ta je dolina Siddima?", "answers": [{"text": "slano more", "answer_start": 52.0}], "id": "4276458bcd9547da8ff47bd2dc474243bGENc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uze\u0161e i Lota, sinovca Avramova, i blago njegovo, i otido\u0161e, jer \u017eivlja\u0161e u Sodomu.", "qas": [{"question": "Ko je bio Abramov ne\u0107ak?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 8.0}], "id": "a9fb478c116d4108b439354bdaf931a5bGENc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ondje razrediv\u0161i svoje udari na njih no\u00e6u sa slugama svojim, i razbi ih, i otjera ih do Hovala, koji je na lijevo od Damaska,", "qas": [{"question": "Koji grad je Hobah severno od?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 117.0}], "id": "d0dd8d32727b4017bcf12eba6e4446f7bGENc14v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e Bog Avramu: ti pak dr\u017ei zavjet moj, ti i sjeme tvoje nakon tebe od koljena do koljena.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Abrahamu: \u201e\u0160to se tebe ti\u010de, morate zadr\u017eati zavetni zahtev koji name\u0107em vama i va\u0161im potomcima nakon vas tokom njihovih generacija?\u201c", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "4207d213d0f0463a9a723d3f1ba9a366bGENc17v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I jo\u0161 re\u00e8e Bog Avramu: a Saru \u017eenu svoju ne zovi je vi\u0161e Sara nego neka joj bude ime Sara.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Abrahamu: \u201e\u0160to se ti\u010de va\u0161e \u017eene, ne sme\u0161 je vi\u0161e zvati Sarai?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "29f3b83b7db4479389aab33d26fd8a6fbGENc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Avram uze Ismaila sina svojega i sve koji se rodi\u0161e u domu njegovu i koje god bje\u0161e kupio za svoje novce, sve mu\u0161kinje od doma\u00e6ih svojih; i obreza okrajak tijela njihova u isti dan, kao \u0161to mu kaza Bog.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Abrahamu da obrezuje svoje sinove?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 200.0}], "id": "8deafaba8ebb40fea17e22c00f69b492bGENc17v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Sara udari u bah govore\u00e6i: nijesam se smijala. Jer se upla\u0161i. Ali on re\u00e8e: nije istina, nego si se smijala.", "qas": [{"question": "Ko je lagao?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 2.0}], "id": "7614a33449a845ff93c0fb8e199b9545bGENc18v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom usta\u0161e ljudi odande, i po\u00f0o\u0161e put Sodoma; i Avram po\u00f0e s njima da ih isprati.", "qas": [{"question": "\u0160ta su ljudi gledali kada su ustali da odu?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 40.0}], "id": "cabdbb12c8204659800f80206a6d85fabGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A uve\u00e8e do\u00f0o\u0161e dva an\u00f0ela u Sodom; a Lot sje\u00f0a\u0161e na vratima Sodomskim; i kad ih ugleda, ustade te ih srete, i pokloni se licem do zemlje,", "qas": [{"question": "Ko se poklonio da upozna an\u0111ele?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 37.0}], "id": "31a307e8f46e418991baf76c010e29c7bGENc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I vikahu Lota i govorahu mu: gdje su ljudi \u0161to do\u00f0o\u0161e sino\u00e6 k tebi? izvedi ih k nama da ih poznamo.", "qas": [{"question": "Na koga su ljudi vikali?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 9.0}], "id": "ea02efea22294b70803c5258166d2923bGENc19v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ona dva \u00e8ovjeka digo\u0161e ruke, i uvuko\u0161e Lota k sebi u ku\u00e6u, i zatvori\u0161e vrata.", "qas": [{"question": "Ko su se ljudi unutra povukli u ku\u0107u?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 41.0}], "id": "2db74fb29ee0489580c93b24001929f7bGENc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad sunce ogranu po zemlji, Lot do\u00f0e u Sigor.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kralj koji je stigao do Zoara?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 30.0}], "id": "ac230d6119ae4b05a8c19a77af586d7cbGENc19v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Avram otide odande na jug, i stani se izme\u00f0u Kadisa i Sura; i \u017eivlja\u0161e kao do\u0161ljak u Geraru.", "qas": [{"question": "Gde je Abraham \u017eiveo dok je bio privremeni stanovnik?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 87.0}], "id": "fd3347bddc3f40a0bc125f9775c6db9abGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali do\u00f0e Bog Avimelehu no\u00e6u u snu, i re\u00e8e mu: gle, poginu\u00e6e\u0161 sa \u017eene koju si uzeo, jer ima mu\u017ea.", "qas": [{"question": "Ko je bio \u017ertva sna?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "5704ee43de924693a20dc26c1d6c57febGENc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada mu re\u00e8e Bog u snu: znam da si u\u00e8inio u \u00e8istoti srca svojega, zato te sa\u00e8uvah da mi ne sagrije\u0161i\u0161, i ne dadoh da je se dotakne\u0161.", "qas": [{"question": "Ko mu je rekao: \u201eDa, znam da ste to uradili \u010distom savestom.\u201c", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "1e294b0b5a6e4259a9ab5987961d4d3fbGENc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer zatrudnje i rodi Sara Avramu sina u starosti njegovoj u isto vrijeme kad kaza Gospod.", "qas": [{"question": "Ko je zatrudnjela?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 21.0}], "id": "597e1fde283f4390b57c5f178049c488bGENc21v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Avram nadjede ime sinu koji mu se rodi, kojega mu rodi Sara, Isak.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Abrahamov sin?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 63.0}], "id": "55a243eb81a046b7b5832627e52a331abGENc21v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Avram nadjede ime sinu koji mu se rodi, kojega mu rodi Sara, Isak.", "qas": [{"question": "Ko je nosio Isaka Abrahamu?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 57.0}], "id": "131cd064e4f4448e83346a1963016704bGENc21v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Avramu bje\u0161e sto godina kad mu se rodi sin Isak.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Abrahamov sin?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 45.0}], "id": "2bdad4c01e8b454db33c7909278013aabGENc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Sara re\u00e8e: Bog mi u\u00e8ini smijeh; ko god \u00e8uje, smija\u00e6e mi se.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eBog me nasmejao. Svako ko \u010duje za ovo \u0107e se smejati sa mnom.\u201c", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 2.0}], "id": "1a8951846cd34cbca068854b883fb667bGENc21v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad dijete doraste da se odbije od sise, u\u00e8ini Avram veliku gozbu onaj dan kad odbi\u0161e Isaka od sise.", "qas": [{"question": "Ko je bio odbijen?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 88.0}], "id": "00c3865357ac4ad3a1b2823dc37be87abGENc21v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Sara vidje sina Agare Misirke, koja ga rodi Avramu, gdje se potsmijeva;", "qas": [{"question": "Ko je primetio ruganje Hagara?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 2.0}], "id": "1e97cd491dc540788197274f7f512437bGENc21v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog re\u00e8e Avramu: nemoj da ti je krivo radi djeteta i radi robinje tvoje. \u0160to ti je god kazala Sara, poslu\u0161aj; jer \u00e6e ti se u Isaku sjeme prozvati.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Abrahamu da u\u010dini sve \u0161to mu je re\u010deno?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "f43b709304b14a97b5b2c40837e32e02bGENc21v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Bog bija\u0161e s djetetom, te odraste, i \u017eivlja\u0161e u pustinji, i posta strijelac.", "qas": [{"question": "Ko je bio sa de\u010dakom dok je rastao?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "4920456a71614ed28fa77737d95e3165bGENc21v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad do\u00f0o\u0161e na mjesto koje mu Bog kaza, Avram na\u00e8ini ondje \u017ertvenik, i metnu drva na nj, i svezav\u0161i Isaka sina svojega metnu ga na \u017ertvenik vrh drva;", "qas": [{"question": "Ko je rekao Abrahamu o mestu gde je izgra\u0111en oltar?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 31.0}], "id": "619b5158f09048af9cdd7bdce366603fbGENc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Vatuilo rodi Reveku. Osam ih rodi Melha Nahoru bratu Avramovu.", "qas": [{"question": "Ko je bio Abrahamov brat?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 42.0}], "id": "f1739286af074ef48c77a8a53ba60418bGENc22v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nego da \u00e6e\u0161 oti\u00e6i u zemlju moju i u rod moj i dovesti \u017eenu sinu mojemu Isaku.", "qas": [{"question": "Ko je moj sin?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 71.0}], "id": "870eea87a47848438bfdcee716911680bGENc24v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isak i\u00f0a\u0161e vra\u00e6aju\u00e6i se od studenca \u017eivoga koji me vidi jer \u017eivlja\u0161e u ju\u017enom kraju", "qas": [{"question": "Ko je do\u0161ao iz Beer Lahai Roi?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 2.0}], "id": "c0e7e7096e7a4ac6ad97c49bb4948597bGENc24v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pripovjedi sluga Isaku sve \u0161to je svr\u0161io.", "qas": [{"question": "Ko je sluga rekao o incidentu?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 19.0}], "id": "17208423b3aa4903803171872b8f58e2bGENc24v66/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovima svojih ino\u00e8a dade Avram dare, i opravi ih od Isaka sina svojega jo\u0161 za \u017eivota svojega na istok, u isto\u00e8ni kraj.", "qas": [{"question": "Ko je bio Abrahamov sin?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 56.0}], "id": "b1eb5d7d9a6f4a78af92e3d9bfd91dc4bGENc25v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Isak se molja\u0161e Gospodu za \u017eenu svoju, jer bje\u0161e nerotkinja; i umoli Gospoda, te zatrudnje Reveka \u017eena njegova.", "qas": [{"question": "Ko se molio Gospodu za svoju \u017eenu?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 2.0}], "id": "118754e4db954e9cbd98aa10f8c1e165bGENc25v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I djeca odrasto\u0161e, i Isav posta lovac i ratar, a Jakov bje\u0161e \u00e8ovjek krotak i bavlja\u0161e se u \u0161atorima.", "qas": [{"question": "Ko je bio \u010dovek \u010dak i temperamenta?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 49.0}], "id": "134756771e4b4594920e181bd494c5b5bGENc25v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Isak milova\u0161e Isava, jer rado je\u00f0a\u0161e lova njegova; a Reveka milova\u0161e Jakova.", "qas": [{"question": "Kakvo je ime igre koju je Rebeka volela?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 71.0}], "id": "d4b32b53847f40a5a78ef8f799858254bGENc25v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Isak milova\u0161e Isava, jer rado je\u00f0a\u0161e lova njegova; a Reveka milova\u0161e Jakova.", "qas": [{"question": "Ko je voleo Ezavu?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 2.0}], "id": "8c545555eaf44c82bf223751c73afaaebGENc25v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jednom Jakov skuha jelo, a Isav do\u00f0e iz polja umoran.", "qas": [{"question": "Ko je kuvao paprika\u0161?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 7.0}], "id": "ec2c44a0f13e4e57b221f5e6b07a8586bGENc25v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e Isav Jakovu: daj mi da jedem toga jela crvenoga, jer sam umoran. Otuda se prozva Edom.", "qas": [{"question": "Ko mu je Ezav rekao da mu nahrani neke crvene stvari?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 12.0}], "id": "2384727912194931a8e594aba8dfa92ebGENc25v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov mu re\u00e8e: prodaj mi danas prvena\u0161tvo svoje.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201ePrvo mi prodaj svoje pravo na ro\u0111enje?\u201c", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "61d9cb4e428f448ea10aa98fa24adf9bbGENc25v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov dade Isavu hljeba i skuhanoga le\u00e6a, i on se najede i napi, pa usta i otide. Tako Isav nije mario za prvena\u0161tvo svoje.", "qas": [{"question": "Ko je dao Ezavu hleb i so\u010divo paprika\u0161?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "f7ebc7a701c842bf8b5d43d92964b2fdbGENc25v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali nasta glad u zemlji svrh prve gladi koja bje\u0161e za vremena Avramova; i Isak otide k Avimelehu caru Filistejskom u Gerar.", "qas": [{"question": "Gde je Isak oti\u0161ao Abimelehu kralju Filistejaca?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 117.0}], "id": "dd3d791443434e39823fafc0bb78c9b6bGENc26v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I osta Isak u Geraru.", "qas": [{"question": "Ko se nastanio u Geraru?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 7.0}], "id": "6e32f8fa651542fb9301ea4a1b8cc548bGENc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Avimeleh re\u00e8e Isaku: idi od nas, jer si postao silniji od nas.", "qas": [{"question": "Ko je Abimeleh rekao?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 16.0}], "id": "288808b018de463ca2e9ed23faad7eb3bGENc26v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada ih on ugosti; te jedo\u0161e i pi\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko je odr\u017eao gozbu za njih?", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 8.0}], "id": "e2a6f947c46c4ec882ee72b64df97651bGENc26v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sjutradan ustav\u0161i rano, zakle\u0161e se jedan drugome, i otpusti ih Isak i otido\u0161e od njega s mirom.", "qas": [{"question": "Ko je poslao ljude?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 65.0}], "id": "074c8277c8e04508bbfb543e71b13b1ebGENc26v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Isti dan do\u0161av\u0161i sluge Isakove kaza\u0161e mu za studenac koji iskopa\u0161e, i reko\u0161e mu: na\u00f0osmo vodu.", "qas": [{"question": "\u010cije su sluge do\u0161le da mu ka\u017eu o bunaru koji su iskopali?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 23.0}], "id": "3f42eba32bc446029776f3329b85456ebGENc26v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Reveka re\u00e8e Jakovu sinu svojemu govore\u00e6i: gle, \u00e8uh oca tvojega gdje besjedi s Isavom bratom tvojim i re\u00e8e:", "qas": [{"question": "Kako se zvao Rebekahov sin?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 14.0}], "id": "0b5f38001c804842aec029e59b6fefd4bGENc27v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pa onda uze Reveka najljep\u0161e haljine starijega sina svojega, koje bijahu u nje kod ku\u00e6e, i obu\u00e8e Jakova mla\u00f0ega sina svojega.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Rebekahov sin?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 97.0}], "id": "a4859be20c074bc6afac0da48d4920ffbGENc27v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isak re\u00e8e sinu svojemu: kad br\u017ee na\u00f0e, sine? A on re\u00e8e: Gospod Bog tvoj dade, te iza\u00f0e preda me.", "qas": [{"question": "Ko je pitao svog sina za\u0161to ga je tako brzo prona\u0161ao?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 2.0}], "id": "24d1393578b34f16849312312bddc64abGENc27v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pristupi Jakov k Isaku ocu svojemu, a on ga opipa, pa re\u00e8e: glas je Jakovljev, ali ruke su Isavove.", "qas": [{"question": "Ko je bio Jakov otac?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 19.0}], "id": "0a8263e913a447569a88614975395bc5bGENc27v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada se prepade Isak, i re\u00e8e: ko? da gdje je onaj koji ulovi i donese mi lova, i od svega jedoh prije nego ti do\u00f0e, i blagoslovih ga? on \u00e6e i ostati blagosloven.", "qas": [{"question": "Ko je pitao: \u201eKo mi je jo\u0161 doneo igru?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 16.0}], "id": "e618b6cd83ec41bda048f2b1dfcb2036bGENc27v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on mu re\u00e8e: do\u00f0e brat tvoj s prijevarom, i odnese tvoj blagoslov.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eTvoj brat je do\u0161ao ovde prevarano i oduzeo tvoj blagoslov?\u201c", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 2.0}], "id": "e5b81af2d9fa437c91b670b9e54f94abbGENc27v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isak odgovori, i re\u00e8e Isavu: eto sam ga postavio tebi za gospodara; i svu bra\u00e6u njegovu dadoh mu da mu budu sluge; p\u0161enicom i vinom ukrijepih ga; pa \u0161ta bih sada tebi u\u00e8inio, sine?", "qas": [{"question": "Ko je rekao Ezavu: \u201eVidi! Napravio sam ga gospodar nad tobom.\u201c", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 2.0}], "id": "30ea8f98b0674ce99b8698a60e2f7c9bbGENc27v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nego, sine, poslu\u0161aj \u0161to \u00e6u ti kazati; ustani i bje\u017ei k Lavanu bratu mojemu u Haran.", "qas": [{"question": "Gde je Laban?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 78.0}], "id": "2f09875f97584c8991db6a74cc128d56bGENc27v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Isak dozva Jakova, i blagoslovi ga, i zapovjedi mu i re\u00e8e: nemoj da se o\u017eeni\u0161 kojom izme\u00f0u k\u00e6eri Hananejskih.", "qas": [{"question": "Ko je blagoslovio Jakova?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 5.0}], "id": "13f640b4763140a6930add0ebc15abe1bGENc28v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I gdje Jakov poslu\u0161a oca svojega i mater svoju, i otide u Padan-Aram;", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao za Paddan Aram?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 7.0}], "id": "2156132377d742ef8a5b5e5cc0b2ef26bGENc28v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad se Jakov probudi od sna, re\u00e8e: zacijelo je Gospod na ovom mjestu; a ja ne znah.", "qas": [{"question": "Ko se probudio i pomislio: \u201eSigurno je Gospod na ovom mestu, ali nisam shvatio!", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 9.0}], "id": "31a89e69a9b74b12964925ed8dee4ce4bGENc28v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I usta Jakov ujutru rano, i uze kamen \u0161to bje\u0161e metnuo sebi pod glavu, i utvrdi ga za spomen i preli ga uljem.", "qas": [{"question": "Ko je postavio kamen kao sveti kamen?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 7.0}], "id": "05f7e5af89e74ec1bc864b44c54317b5bGENc28v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I prozva ono mjesto Vetilj, a pre\u00f0e bje\u0161e ime onome gradu Luz.", "qas": [{"question": "Koje je biv\u0161e ime Bethel?", "answers": [{"text": "Luz", "answer_start": 58.0}], "id": "16742c6f95a5420b99cfa95d1959bea0bGENc28v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u00e8ini Jakov zavjet, govore\u00e6i: ako Bog bude sa mnom i sa\u00e8uva me na putu kojim idem i da mi hljeba da jedem i odijela da se obla\u00e8im,", "qas": [{"question": "Ko je zavet Bogu?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 8.0}], "id": "46b09b9547af457bb34ffecd50bb18fbbGENc28v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada se podi\u017ee Jakov i otide u zemlju isto\u00e8nu.", "qas": [{"question": "Ko se preselio u zemlju isto\u010dnih ljudi?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 15.0}], "id": "4cdda27b6e764d90952ee5f6cc76c9cdbGENc29v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov im re\u00e8e: bra\u00e6o, odakle ste? Reko\u0161e: iz Harana smo.", "qas": [{"question": "Ko ih je pitao: \u201eBra\u0107o moja, odakle ste?\u201c", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "ac1bba24340c45dbb5f64877d769bd9ebGENc29v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov im re\u00e8e: bra\u00e6o, odakle ste? Reko\u0161e: iz Harana smo.", "qas": [{"question": "Odakle je Jakov rekao da su?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 47.0}], "id": "c346bebadc7846cabc7b4782298634b8bGENc29v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I poljubi Jakov Rahilju, i povikav\u0161i zaplaka se.", "qas": [{"question": "Ko je poljubio Rej\u010del?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 10.0}], "id": "15351b5219034cc3b1f09c1f7976a210bGENc29v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakovu omilje Rahilja, te re\u00e8e: slu\u017ei\u00e6u ti sedam godina za Rahilju, mla\u00f0u k\u00e6er tvoju.", "qas": [{"question": "Ko je rekao da \u0107e slu\u017eiti sedam godina u zamenu za svoju \u0107erku?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "615eb6ed47e54729b5bd09fe28807ac6bGENc29v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I otslu\u017ei Jakov za Rahilju sedam godina, i u\u00e8ini\u0161e mu se kao nekoliko dana, jer je ljublja\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko je radio sedam godina da stekne Rachel?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 10.0}], "id": "f4e0344cb80e472cb2a2659d38782ad7bGENc29v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e Jakov Lavanu: daj mi \u017eenu, jer mi se navr\u0161i vrijeme, da legnem s njom.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Labanu: \u201eDaj mi moju \u017eenu, za moje vreme slu\u017ebe je gore. \u017delim da imam bra\u010dne odnose sa njom.\u201c", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 7.0}], "id": "7e3fe7f6bd2047ec989e7a8eed194d88bGENc29v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I opet zatrudnje, i rodi sina, i re\u00e8e: da ako se sada ve\u00e6 priljubi k meni mu\u017e moj, kad mu rodih tri sina. Zato mu nadje\u0161e ime Levije.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin koji joj je ro\u0111en?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 126.0}], "id": "cfed8eae7f724a92bf1939e752d64a6dbGENc29v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zatrudnje opet, i rodi sina, i re\u00e8e: sada \u00e6u hvaliti Gospoda. Zato mu nadjede ime Juda; i presta ra\u00f0ati.", "qas": [{"question": "Kako je nazvala svog sina?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 84.0}], "id": "7573702cba6c42a789e7a2e3cff0c9a2bGENc29v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov se rasrdi na Rahilju, i re\u00e8e: zar sam ja a ne Bog koji ti ne da poroda?", "qas": [{"question": "Ko je zadr\u017eao Rej\u010del da ima decu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 54.0}], "id": "d75bf2c983304a648a95acf264101a01bGENc30v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dade mu Valu robinju svoju za \u017eenu, i Jakov le\u017ee s njom.", "qas": [{"question": "Ko je imao bra\u010dne odnose sa Rachel?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 40.0}], "id": "2452949839b74c81a21233d8c7ed471bbGENc30v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Rahilja re\u00e8e: Gospod mi je sudio i \u00e8uo glas moj, te mi dade sina. Zato mu nadjede ime Dan.", "qas": [{"question": "Ko je Rej\u010del rekla da ju je osvetila?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 88.0}], "id": "f42a156b52d44753b0633cf97dced4cbbGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Rahilja re\u00e8e: Gospod mi je sudio i \u00e8uo glas moj, te mi dade sina. Zato mu nadjede ime Dan.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin koji je Rachel nazvala?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 88.0}], "id": "c56dd7ddba064b2ca1047b6c952ba0f8bGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Lija vidjev\u0161i gdje presta ra\u00f0ati uze Zelfu robinju svoju i dade je Jakovu za \u017eenu.", "qas": [{"question": "Kome je Lea dala slugu?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 69.0}], "id": "ba2ba5c41d0b499d9b05889b0753a763bGENc30v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog usli\u0161i Liju, te ona zatrudnje, i rodi Jakovu petoga sina.", "qas": [{"question": "Ko je obra\u0107ao pa\u017enju na Leah?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "14a7061c4bbd4df3a674336bd90c2fccbGENc30v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Najposlije rodi k\u00e6er, i nadjede joj ime Dina.", "qas": [{"question": "Kakvo je ime \u0107erke koju je rodila?", "answers": [{"text": "Dina", "answer_start": 40.0}], "id": "8c863c688d6742618a6fae571d19ce4abGENc30v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zatrudnje, i rodi sina, i re\u00e8e: uze Bog sramotu moju.", "qas": [{"question": "Ko joj je oduzeo sramotu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 38.0}], "id": "ca9b872c7b9844d9a15d0ea3d81d33cebGENc30v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov mu odgovori: ti zna\u0161 kako sam ti slu\u017eio i kakva ti je stoka postala kod mene.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eZnate koliko je dobro va\u0161a stoka pro\u0161la pod mojom brigom?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "d4fb3b6b596d4d51baa07838cf4ee7c8bGENc30v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e mu Lavan: \u0161ta ho\u00e6e\u0161 da ti dam? A Jakov odgovori: ne treba ni\u0161ta da mi da\u0161; nego \u00e6u ti opet pasti stoku i \u00e8uvati, ako \u00e6e\u0161 mi u\u00e8iti ovo:", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eAko se sla\u017eete sa ovim jednim uslovom, nastavi\u0107u da brinem za svoja stada i \u0161titim ih:", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 40.0}], "id": "85bbf53facd8479e989382ec4c017654bGENc30v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I uze Jakov zelenijeh prutova topolovijeh i ljeskovijeh i kestenovijeh, i naguli ih do bjeline koja bje\u0161e na prutovima.", "qas": [{"question": "Ko je uzeo sve\u017ee rezane grane od topole, badema i ravnih stabala?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 6.0}], "id": "f5875c265bd2490ebd0db37c61a18d8abGENc30v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov odlu\u00e8iva\u0161e mlad, i obra\u00e6a\u0161e stado Lavanovo da gleda u \u0161arene i u sve crne; a svoje stado odvaja\u0161e i ne obra\u00e6a\u0161e ga prema stadu Lavanovu.", "qas": [{"question": "Ko je uklonio jagnjad?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "040756fd0387419998ec240d92229a2ebGENc30v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad se god upaljiva\u0161e stoka rana, meta\u0161e Jakov prutove u korita pred o\u00e8i stoci da bi se upaljivala gledaju\u00e6i u prutove;", "qas": [{"question": "Ko bi postavio grane u koritima ispred jata?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 43.0}], "id": "8662a3fea3ed45c4ad9b8c19a9dc8146bGENc30v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I vidje Jakov gdje lice Lavanovo nije prema njemu kao prije.", "qas": [{"question": "Ko je video Labanov izgled na licu?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 8.0}], "id": "4096328ed1af4ccc87966d99ca1d7de5bGENc31v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I poslav Jakov dozva Rahilju i Liju u polje k stadu svojemu.", "qas": [{"question": "Ko je poslao poruku Rej\u010del i Leah?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 9.0}], "id": "d99b1bc0e3ef40d4a1d3f0b99fd9a9ffbGENc31v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A otac me je va\u0161 varao i mijenjao mi platu deset puta; ali mu Bog ne dade da me o\u0161teti;", "qas": [{"question": "Ko nije dozvolio va\u0161em ocu da mi nanese bilo kakvu \u0161tetu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 62.0}], "id": "d6727d22e15e49889e594aeaca745892bGENc31v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako Bog uze stoku ocu va\u0161emu i dade je meni;", "qas": [{"question": "Ko je oduzeo stoku va\u0161eg oca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 5.0}], "id": "16974720fa924614ac83eee17eafa471bGENc31v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odvede svu stoku svoju i sve blago \u0161to bje\u0161e stekao, stoku koju bje\u0161e stekao u Padan-Aramu, i po\u00f0e k Isaku ocu svojemu u zemlju Hanansku.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac de\u010daka koji je oduzeo svu stoku?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 103.0}], "id": "3e8f8696e2ce4a3982454b3bc691542fbGENc31v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov otide kradom od Lavana Sirina ne javiv\u0161i mu da ho\u00e6e da ide.", "qas": [{"question": "Ko je prevario Laban Aramejski?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "0cf794cf46c34ebeb46d364a2c1afac6bGENc31v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A tre\u00e6i dan javi\u0161e Lavanu da je pobjegao Jakov.", "qas": [{"question": "\u0160ta je Laban otkrio da je ostalo?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 41.0}], "id": "bcbae8f2d50f410caaef656baccadafabGENc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog do\u00f0e Lavanu Sirinu no\u00e6u u snu, i re\u00e8e mu: \u00e8uvaj se da ne govori\u0161 s Jakovom ni lijepo ni ru\u017eno.", "qas": [{"question": "Ko je Bog upozorio Labana da pazi da ne blagoslovi?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 75.0}], "id": "c6f3b327d5a54e9cba83169d6aff0f9dbGENc31v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Lavan re\u00e8e Jakovu: \u0161ta u\u00e8ini te kradom pobje\u017ee od mene i odvede k\u00e6eri moje kao na ma\u00e8 otete?", "qas": [{"question": "Ko je Laban pitao?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 13.0}], "id": "81dec94fc47e4a13b513d86a75816334bGENc31v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mogao bih vam dosaditi; ali Bog oca va\u0161ega no\u00e6as mi re\u00e8e govore\u00e6i: \u00e8uvaj se da ne govori\u0161 s Jakovom ni lijepo ni ru\u017eno.", "qas": [{"question": "Ko mi je Bog va\u0161eg oca rekao da pazim da ne blagoslivljam?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 92.0}], "id": "f7385ceb22ee4a938754caa9b3522fa2bGENc31v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov odgovori i re\u00e8e: bojah se i mi\u0161ljah: ho\u00e6e\u0161 silom oteti k\u00e6eri svoje od mene.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Labanu da misli da biste mogli da odvedete svoje \u0107erke?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "b5b80db9a7074c42880aeeaa57c53461bGENc31v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A bogove svoje u koga na\u00f0e\u0161, onaj neka ne \u017eivi vi\u0161e; pred na\u0161om bra\u00e6om tra\u017ei \u0161to je tvoje u mene, pa uzmi. Jer Jakov nije znao da ih je ukrala Rahilja.", "qas": [{"question": "Ko nije znao da je Rej\u010del ukrala svoje bogove?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 111.0}], "id": "7346ffbebe05476bbdafa1d8bfa91dc7bGENc31v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov se rasrdi, i stade koriti Lavana, i govore\u00e6i re\u00e8e mu: \u0161ta sam u\u00e8inio, \u0161ta sam skrivio, te si me tako \u017eestoko tjerao?", "qas": [{"question": "Ko se ljutio i sva\u0111ao se sa Labanom?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "4575d74f169447fea7d677b2b2a20f2abGENc31v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov uze kamen i utvrdi ga za spomen.", "qas": [{"question": "Ko je postavio kamen kao spomen stub?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "aa6e8d89f1f24f36913b488d7e5ae153bGENc31v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako ucvijeli\u0161 k\u00e6eri moje i ako uzme\u0161 \u017eene preko mojih k\u00e6eri, ne\u00e6e \u00e8ovjek biti izme\u00f0u nas, nego gle Bog svjedok izme\u00f0u mene i tebe.", "qas": [{"question": "Ko je svedok va\u0161ih postupaka?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 99.0}], "id": "8604ae366e2545028a7fa6d3256c3e53bGENc31v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog Avramov i bogovi Nahorovi, bogovi oca njihova, neka sude me\u00f0u nama. A Jakov se zakle strahom oca svojega Isaka.", "qas": [{"question": "Ko je polo\u017eio zakletvu od Boga koga se pla\u0161io njegov otac Isak?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 74.0}], "id": "8eafda6c42ab40228f7bb122705337d5bGENc31v53/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov prinese \u017ertvu na gori, i sazva bra\u00e6u svoju na ve\u00e8eru; i jedo\u0161e pa no\u00e6i\u0161e na gori.", "qas": [{"question": "Ko je ponudio \u017ertvu na planini?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "aeda04c25d7749b69c7779630f1c7037bGENc31v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov otide svojim putem; i sreto\u0161e ga an\u00f0eli Bo\u017eiji;", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao na putu?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "4c18e16143a445febbefefa97b0c4c2bbGENc32v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad ih ugleda Jakov, re\u00e8e: ovo je oko Bo\u017eji. I prozva ono mjesto Mahanaim.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eOvo je logor Bo\u017eji!\u201c", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 16.0}], "id": "8c1056f3c4364819b2836e9de8d0fdc2bGENc32v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad ih ugleda Jakov, re\u00e8e: ovo je oko Bo\u017eji. I prozva ono mjesto Mahanaim.", "qas": [{"question": "\u0160ta je Jakov nazvao mesto gde je Bog bio prisutan?", "answers": [{"text": "Mahanaim", "answer_start": 67.0}], "id": "7cb1f919058b4a45893e32a95b25e1a7bGENc32v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov posla pred sobom glasnike k Isavu bratu svojemu u zemlju Sir, krajinu Edomsku.", "qas": [{"question": "Gde je bio region Seir?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 78.0}], "id": "10ee8665ee9246279d20be81f504c740bGENc32v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov posla pred sobom glasnike k Isavu bratu svojemu u zemlju Sir, krajinu Edomsku.", "qas": [{"question": "Ko je poslao glasnike svom bratu Ezavu?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "453f67b894c444cd8a3d2381e4ea48a9bGENc32v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zapovjedi im govore\u00e6i: ovako ka\u017eite gospodaru mojemu Isavu: sluga tvoj Jakov ovako ka\u017ee: bio sam do\u0161ljak kod Lavana i bavio se dosad.", "qas": [{"question": "Ko je bio sluga Labana?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 73.0}], "id": "c3683c47ae4d47ad96bb1ea1521c2c6ebGENc32v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I vrati\u0161e se glasnici k Jakovu i reko\u0161e mu: idosmo do brata tvojega Isava, i eto on ti ide na susret s \u00e8etiri stotine momaka.", "qas": [{"question": "Kome su se glasnici vratili?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 24.0}], "id": "601b4ee44d254823bfe580b3523a3904bGENc32v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov se upla\u0161i jako i zabrinu se; pa razdijeli svoje ljude i ovce i goveda i kamile u dvije \u00e8ete.", "qas": [{"question": "Ko se pla\u0161io i uznemiren?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "9d80182986404929ab9db048d44bab35bGENc32v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad osta Jakov sam, tada se jedan \u00e8ovjek rva\u0161e s njim do zore.", "qas": [{"question": "Ko je ostao sam?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 11.0}], "id": "4674d7717e20460ba13b2a9faff92c45bGENc32v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pa onda re\u00e8e: pusti me, zora je. A Jakov mu re\u00e8e: ne\u00e6u te pustiti dokle me ne blagoslovi\u0161.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNe\u0107u te pustiti ako me ne blagoslovi\u0161?\u201c", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 35.0}], "id": "d3dc7163b77c4f7e8f5ed81b7fc8044fbGENc32v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov nadjede ime onomu mjestu Fanuil; jer, veli, Boga vidjeh licem k licu, i du\u0161a se moja izbavi.", "qas": [{"question": "Ko je Jakov rekao da je video?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 52.0}], "id": "af2f369ed33e4ab39bb2822335019d5abGENc32v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato sinovi Izrailjevi ne jedu krajeva od mi\u0161i\u00e6a na zglavku u stegnu do dana\u0161njega dana, \u0161to se Jakovu povrijedi\u0161e krajevi od mi\u0161i\u00e6a na zglavku u stegnu.", "qas": [{"question": "\u010ciji kuk Izraelci nisu jeli?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 96.0}], "id": "edd48459774741928003a966c3048269bGENc32v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Isav podigav o\u00e8i ugleda \u017eene i djecu, pa re\u00e8e: ko su ti ono? A Jakov re\u00e8e: djeca, koju Bog milostivo darova sluzi tvojemu.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eDeca koja je Bog milostivo dao slugu tvom?\u201c", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 65.0}], "id": "51a6f5e6918f4da4aef71e18294ac96cbGENc33v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov re\u00e8e: ne; ako sam sada na\u0161ao milost pred tobom, primi dar iz moje ruke, jer vidjeh lice tvoje kao da vidjeh lice Bo\u017eje, tako si me lijepo do\u00e8ekao.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNe, molim te, uzmi ih\u201c?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "42c6f600c9344d85bc74aa05847c1744bGENc33v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Primi dar moj, koji ti je doveden; jer me je obilato obdario Bog, i imam svega. I navali na nj, te primi.", "qas": [{"question": "Ko je bio velikodu\u0161an prema meni?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 61.0}], "id": "5c8f7232bb6d42f188fcbd8d25016629bGENc33v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Poslije do\u00f0e Jakov zdravo u grad Sihem u zemlji Hananskoj, vrativ se iz Padan-Arama, i namjesti se prema gradu.", "qas": [{"question": "Ko je napustio Paddan Aram?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 13.0}], "id": "ca5f059714864cd6b29a5f2651386aa3bGENc33v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Dina k\u00e6i Lijina, koju rodi Jakovu, iza\u00f0e da gleda djevojke u onom kraju.", "qas": [{"question": "Ko je bila Leina \u0107erka?", "answers": [{"text": "Dina", "answer_start": 2.0}], "id": "829d96305a1442f2ac825cb2e98bdba9bGENc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I momak ne oklijeva\u0161e u\u00e8initi to; jer mu k\u00e6i Jakovljeva omilje veoma; i on bje\u0161e najvi\u0161e po\u0161tovan izme\u00f0u svijeh u ku\u00e6i oca svojega.", "qas": [{"question": "Ko je bio Dinah otac?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 45.0}], "id": "f69a29b7940343e5a72ac022e5008110bGENc34v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A tre\u00e6i dan kad oni bijahu u bolovima, uze\u0161e dva sina Jakovljeva, Simeun i Levije, bra\u00e6a Dinina, svaki svoj ma\u00e8 i u\u00f0o\u0161e slobodno u grad i pobi\u0161e sve mu\u0161kinje.", "qas": [{"question": "Simeon i koji drugi sin Jakov su ubijeni u gradu?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 75.0}], "id": "aac51c587f4148b7aaaa9d82d88f2f5ebGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov re\u00e8e porodici svojoj i svijema koji bijahu s njim: bacite tu\u00f0e bogove \u0161to su u vas, i o\u00e8istite se i preobucite se;", "qas": [{"question": "Ko je rekao svom doma\u0107instvu da se otarasi stranih bogova?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "d92b438d24664c99bc3748b11ad9446fbGENc35v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov i sva \u00e8eljad \u0161to bija\u0161e s njim do\u00f0o\u0161e u Luz u zemlji Hananskoj, a to je Vetilj.", "qas": [{"question": "Gde su Jakov i njegova porodica stigli u zemlju?", "answers": [{"text": "Luz", "answer_start": 48.0}], "id": "3e756fea42fc4c3496f68c136e363f1ebGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov i sva \u00e8eljad \u0161to bija\u0161e s njim do\u00f0o\u0161e u Luz u zemlji Hananskoj, a to je Vetilj.", "qas": [{"question": "Ko je stigao u Luz?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "d65d9cb5a4044cd2bfc6227b8ef70bd3bGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I javi se Bog Jakovu opet, po\u0161to izide iz Padan-Arama, i blagoslovi ga,", "qas": [{"question": "Ko je blagoslovljen od Boga?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 14.0}], "id": "ea094a57230a428ca9c1a01edc12dc2abGENc35v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom otide od njega Bog s mjesta gdje mu govori.", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao iz mesta gde je razgovarao sa njim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 21.0}], "id": "a7bcde435c4741eab60ea00f9654e0d0bGENc35v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jakov metnu spomenik na istom mjestu gdje mu Bog govori; spomenik od kamena, i pokropi ga kropljenjem, i preli ga uljem.", "qas": [{"question": "Ko je postavio sveti kameni stub?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 2.0}], "id": "e2e0c20b6712408da2dd966b71e6efdcbGENc35v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Jakov prozva mjesto gdje mu govori Bog Vetilj.", "qas": [{"question": "Ko je razgovarao sa Jakobom u Betelu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 37.0}], "id": "fdc21a0c754e4788957cb1b0f0d4617dbGENc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I otido\u0161e od Vetilja. A kad im osta jo\u0161 malo puta do Efrate, porodi se Rahilja, i bje\u0161e joj te\u017eak poro\u00f0aj.", "qas": [{"question": "Odakle je porodica putovala?", "answers": [{"text": "Efrat", "answer_start": 53.0}], "id": "384c43efbf9042afa8a02693ddc9c800bGENc35v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I umrije Rahilja, i pogrebo\u0161e je na putu koji ide u Efratu, a to je Vitlejem.", "qas": [{"question": "Gde je Rachel sahranjena?", "answers": [{"text": "Efrat", "answer_start": 52.0}], "id": "63854e3b811747588b6326d839e55842bGENc35v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Lijini bjehu: Ruvim prvenac Jakovljev, i Simeun i Levije i Juda i Isahar i Zavulon;", "qas": [{"question": "Zajedno sa Levijem, Judom, Isaharom i Zebulunom, kako se zvao sin Lein?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 66.0}], "id": "7c7ad415c85842bb9ee212d09c3865ecbGENc35v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Zelfe robinje Lijine: Gad i Asir. To su sinovi Jakovljevi, koji mu se rodi\u0161e u Padan-Aramu.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac A\u0161era?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 56.0}], "id": "2c906b9790754e58b5e39195dcb341febGENc35v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Isav uze \u017eene svoje i sinove svoje i k\u00e6eri svoje i sve doma\u0161nje svoje, i stada svoja i svu stoku svoju i sve blago svoje \u0161to bje\u0161e stekao u zemlji Hananskoj; pa otide u drugu zemlju daleko od Jakova brata svojega.", "qas": [{"question": "Ko je bio Ezavov brat?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 194.0}], "id": "72d6d803ffcb44c0b2f1bae2623c94e3bGENc36v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su starje\u0161ine sinovima Isavovijem: sinovi Elifasa prvenca Isavova: starje\u0161ina Teman, starje\u0161ina Omar, starje\u0161ina Sofar, starje\u0161ina Kenez,", "qas": [{"question": "Kako je bilo ime \u0161efa me\u0111u potomcima Ezava?", "answers": [{"text": "Omar", "answer_start": 100.0}], "id": "32ba4f87c652408da8ad151042e60602bGENc36v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su sinovi Sira Horejina, koji \u017eivljahu u onoj zemlji: Lotan i Soval i Sevegon i Ana,", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Seir Horite?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 60.0}], "id": "b694d1bea3cf4a009a7854a8e9a8616fbGENc36v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su sinovi Risonovi: Uz i Aran.", "qas": [{"question": "Ko su bili sinovi Di\u0161ana?", "answers": [{"text": "Uz i Aran", "answer_start": 26.0}], "id": "d4e1363e26a44b75aea6e9ac2678bc0abGENc36v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su carevi koji carova\u0161e u zemlji Edomskoj prije nego se zacari car nad sinovima Izrailjevijem.", "qas": [{"question": "Kako se zvao zemlja u kojoj su vladali kraljevi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 39.0}], "id": "c42237964681477094c66b6725eb714bbGENc36v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I prvencu nadjede Josif ime Manasija, govore\u00e6i: jer mi Bog dade da zaboravim svu muku svoju i sav dom oca svojega.", "qas": [{"question": "Ko je nazvao prvoro\u0111enca Mana\u0161ea?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 55.0}], "id": "ba77c9aa796f4afcbdc9e3c3bb631709bGENc41v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Proklet da je gnjev njihov, \u0161to bje\u0161e nagao, i ljutina njihova, \u0161to bje\u0161e \u017eestoka; razdijeli\u00e6u ih po Jakovu, i rasu\u00e6u ih po Izrailju.", "qas": [{"question": "Gde \u0107u ih raspr\u0161iti?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 101.0}], "id": "265dd82cfd77467aa93836c7ce2c4c85bGENc49v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zavulon \u00e6e \u017eivjeti pokraj mora i gdje pristaju la\u00f0e, a me\u00f0a \u00e6e mu biti do Sidona.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e se pro\u0161iriti Zebulunova granica?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 74.0}], "id": "77fca4c2b3954692ba01c41c8fab95b0bGENc49v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dan \u00e6e suditi svojemu narodu, kao jedno izme\u00f0u plemena Izrailjevih.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e suditi svoj narod kao jedno od plemena Izraela?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "d6f44787e9c74010920815b3d258f6fcbGENc49v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Mojsije pasija\u0161e stado Jotoru tastu svojemu, sve\u0161teniku Madijamskomu, i odvede stado preko pustinje, i do\u00f0e na goru Bo\u017eiju Horiv.", "qas": [{"question": "Ko je vodio stado do Horeba?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 2.0}], "id": "4f99d94f7791441fbcc1684753dd2c08bEXOc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I otido\u0161e sinovi Izrailjevi iz Ramese u Sohot, oko \u0161est stotina tisu\u00e6a pje\u0161aka, samijeh ljudi osim djece.", "qas": [{"question": "Kakva je nacionalnost Izraelaca?", "answers": [{"text": "ljudi", "answer_start": 88.0}], "id": "aa7f4f621f3340d7b6562b1140d2f2aebEXOc12v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prvoga dana tre\u00e6ega mjeseca, po\u0161to iza\u00f0o\u0161e sinovi Izrailjevi iz Misira, toga dana do\u00f0o\u0161e u pustinju Sinajsku.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje su Izraelci oti\u0161li?", "answers": [{"text": "Sinaj", "answer_start": 100.0}], "id": "67e030084e954ad2af092b9831c48072bEXOc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I napisa Mojsije sve rije\u00e8i Gospodnje, i ustav\u0161i rano na\u00e8ini oltar pod gorom i dvanaest stupova za dvanaest plemena Izrailjevih.", "qas": [{"question": "Ko je zapisao sve re\u010di Gospodnje?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 9.0}], "id": "493255e0f9404187bbfad3bb8b515301bEXOc24v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gle, pozvah po imenu Veseleila sina Urije sina Orova od plemena Judina.", "qas": [{"question": "Ko je Bezalel sin?", "answers": [{"text": "Uri", "answer_start": 36.0}], "id": "34805da4394048359055a152dbd7550fbEXOc31v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pozva Mojsije Veseleila i Elijava i sve ljude vje\u0161te, kojima Gospod dade mudrost u srce, koje god podi\u017ee srce njihovo da do\u00f0u da rade taj posao.", "qas": [{"question": "Ko je pozvao Bezalel i Oholiab?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 8.0}], "id": "ae2d07a5b6ac4d8a92867989624ec3bebEXOc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Plemena Levijeva nemoj brojati, niti broja njihova sastaviti sa sinovima Izrailjevijem.", "qas": [{"question": "Kakvo pleme Izraelaca vam nije dozvoljeno da ra\u010dunate?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 8.0}], "id": "1e74f8ec80ec4374bff9f80719636109bNUMc1v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Katovi po porodicama svojim: Amram i Isar, Hevron i Ozilo.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Kohat?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 38.0}], "id": "5242f30a0aee40039b946adbd63ca165bNUMc3v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To je slu\u017eba porodica sinova Girsonovijeh u \u0161atoru od sastanka; a Itamar sin Arona sve\u0161tenika neka upravlja njima.", "qas": [{"question": "Ko je sin Arona sve\u0161tenika?", "answers": [{"text": "Itamar", "answer_start": 66.0}], "id": "ad580859cac84863839ba01270a6485cbNUMc4v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u00e8ini Mojsije kako zapovjedi Gospod; i izido\u0161e na goru Or pred svijem zborom.", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao gore Mount Hor?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 8.0}], "id": "2f506088872c4bf29df2e8a35d8d8014bNUMc20v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A k\u00e6eri Asirovoj bje\u0161e ime Sara.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Serah?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 27.0}], "id": "31d58d8029174c0d952245d129abb5a2bNUMc26v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su rije\u00e8i koje govori Mojsije svemu Izrailju s onu stranu Jordana, u pustinji, u polju prema Crvenome Moru, izme\u00f0u Farana i Tofola i Lovona i Asirota i Dizava,", "qas": [{"question": "Ko je to rekao skup\u0161tini Izraela?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 26.0}], "id": "305bd1d4d67b457bae70ac925d3630f6bDEUc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A bje\u0161e \u00e8etrdesete godine prvi dan jedanaestoga mjeseca, kad Mojsije kaza sinovima Izrailjevijem sve \u0161to mu bje\u0161e zapovjedio Gospod da im ka\u017ee,", "qas": [{"question": "Ko se obratio Izraelcima?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 61.0}], "id": "4231a601c76b420ead1c5a113753003dbDEUc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S onu stranu Jordana u zemlji Moavskoj po\u00e8e Mojsije kazivati ovaj zakon govore\u00e6i:", "qas": [{"question": "Ko je dostavio re\u010di u Transjordanu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 44.0}], "id": "99c97f997f694429aadeb6ea93141404bDEUc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eto, dao sam vam zemlju, u\u00f0ite u nju, i uzmite zemlju, za koju se zakleo Gospod ocima va\u0161im, Avramu, Isaku i Jakovu, da \u00e6e im je dati i sjemenu njihovu nakon njih.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Abrahamom i Jakobom, koji drugi predak je obe\u0107ana zemlja?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 101.0}], "id": "caef9210395943aaa209da1be9f01c77bDEUc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eto, dao sam vam zemlju, u\u00f0ite u nju, i uzmite zemlju, za koju se zakleo Gospod ocima va\u0161im, Avramu, Isaku i Jakovu, da \u00e6e im je dati i sjemenu njihovu nakon njih.", "qas": [{"question": "Ko je bio predak Abrahama?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 109.0}], "id": "057430e0d9344345acfd4a42c513d287bDEUc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne gledajte ko je ko na sudu, saslu\u0161ajte i maloga i velikoga, ne bojte se nikoga, jer je sud Bo\u017eji, a stvar koja bi vam bila te\u0161ka iznesite preda me da je \u00e8ujem.", "qas": [{"question": "Ko je odgovoran za presudu naroda?", "answers": [{"text": "Bo\u017eji", "answer_start": 93.0}], "id": "29899d0232ee4e669cdd7b8ba69c5ba1bDEUc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u pustinji, gdje si vidio kako te je nosio Gospod Bog tvoj, kao \u0161to \u00e8ovjek nosi sina svojega, cijelijem putem kojim ste i\u0161li dokle do\u00f0oste do ovoga mjesta.", "qas": [{"question": "Gde ste ga videli da vas nosi?", "answers": [{"text": "u pustinji", "answer_start": 2.0}], "id": "8eb96621a79b4fd0970a5c2924ca15cabDEUc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali ne htje Sion car Esevonski pustiti da pro\u00f0emo kroz njegovu zemlju, jer Gospod Bog tvoj u\u00e8ini te otvrdnu duh njegov i srce njegovo posta uporno, da bi ga predao u tvoje ruke, kao \u0161to se vidi danas.", "qas": [{"question": "Ko je kralj Sihon tvrdoglav?", "answers": [{"text": "Gospod Bog tvoj", "answer_start": 75.0}], "id": "56a3cbf0567f4c53b5028940bba4efa4bDEUc2v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sidonci zovu Ermon Sirion, a Amoreji ga zovu Senir,)", "qas": [{"question": "\u0160ta Amoriti zovu Sirion?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 45.0}], "id": "601551858ab240c88ac3f4f4df8ac3ddbDEUc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer zapitaj sada za stara vremena, koja su bila prije tebe, od onoga dana kad stvori Bog \u00e8ovjeka na zemlji, i od jednoga kraja neba do drugoga, je li kad bila ovaka stvar velika, i je li se kad \u00e8ulo \u0161to tako?", "qas": [{"question": "Ko je stvorio \u010dove\u010danstvo na zemlji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 85.0}], "id": "9ebb9338127b492b9b6cbe2004e41e19bDEUc4v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada odijeli Mojsije tri grada s ovu stranu Jordana prema istoku,", "qas": [{"question": "Ko je izabrao tri grada u Transjordanu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 13.0}], "id": "eaff52d30dff42edbf893b0a49a20feebDEUc4v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vosor u pustinji, na ravnici u zemlji plemena Ruvimova, i Ramot u Galadu u plemenu Gadovu, Golan u Vasanskoj u plemenu Manasijinu.", "qas": [{"question": "Koji je grad u Ba\u0161anu za Manasehites?", "answers": [{"text": "Golan", "answer_start": 91.0}], "id": "47b85800dbac4090b9de67d25806148bbDEUc4v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo je zakon koji postavi Mojsije sinovima Izrailjevijem.", "qas": [{"question": "Ko je postavio zakon pred Izraelcima?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 26.0}], "id": "1cc933ecf1ca40e0a320221a212dd88ebDEUc4v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su svjedo\u00e8anstva i uredbe i zakoni, koje kaza Mojsije sinovima Izrailjevijem kad izido\u0161e iz Misira,", "qas": [{"question": "Ko je razgovarao sa Izraelcima nakon \u0161to su izvedeni iz Egipta?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 50.0}], "id": "235bb42dd32e47b5a0847c1fb855da22bDEUc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od Aroira, koji je na potoku Arnonu, do gore Siona, a to je Ermon,", "qas": [{"question": "Kako se zvao planina na koju je Arnon pro\u0161irio?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 45.0}], "id": "ea5cf92799a546dc8742d792eedb0dbdbDEUc4v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad te uvede Gospod Bog tvoj u zemlju za koju se zakleo ocima tvojim, Avramu, Isaku i Jakovu, da \u00e6e ti je dati, u gradove velike i dobre, kojih nijesi zidao,", "qas": [{"question": "Zajedno sa Abrahamom i Isakom, koji drugi predak je obe\u0107ao zemlju sa gradovima koje niste izgradili?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 88.0}], "id": "54b7710fbe194cfd9666219af73c2fd8bDEUc6v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c8uj, Izrailju! ti danas prelazi\u0161 preko Jordana da u\u00f0e\u0161 i naslijedi\u0161 narode ve\u00e6e i ja\u00e8e od sebe, gradove velike i ogra\u00f0ene do neba;", "qas": [{"question": "Koju reku prelazi\u0161 danas?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 39.0}], "id": "4c85efee4c6943d5ac6505a38b0629b2bDEUc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c8uj, Izrailju! ti danas prelazi\u0161 preko Jordana da u\u00f0e\u0161 i naslijedi\u0161 narode ve\u00e6e i ja\u00e8e od sebe, gradove velike i ogra\u00f0ene do neba;", "qas": [{"question": "Ko prelazi Jordan?", "answers": [{"text": "ti", "answer_start": 15.0}], "id": "4c8349918527418a95b91f5120ef7b10bDEUc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato nema pleme Levijevo dijela ni na\u0161ljedstva s bra\u00e6om svojom; Gospod je na\u0161ljedstvo njegovo, kao \u0161to mu Gospod Bog tvoj kaza.", "qas": [{"question": "Ko nema dodelu ili nasledstvo me\u0111u svojom bra\u0107om?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 16.0}], "id": "21366e34f0914a03a685179d7e516a59bDEUc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "One su s onu stranu Jordana, idu\u00e6i k zapadu, u zemlji Hananeja koji \u017eive u ravni prema Galgalu kod ravnice More\u0161ke.", "qas": [{"question": "Gde se nalazi hrast?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 20.0}], "id": "11fc83ccb4f34df6828b347bb9769a28bDEUc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "One su s onu stranu Jordana, idu\u00e6i k zapadu, u zemlji Hananeja koji \u017eive u ravni prema Galgalu kod ravnice More\u0161ke.", "qas": [{"question": "Koje reke nisu Kanaanci?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 20.0}], "id": "ad9a965e866643378ddb2e3260168938bDEUc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6ete prije\u00e6i preko Jordana da u\u00f0ete u zemlju koju vam daje Gospod Bog va\u0161 da je naslijedite, i naslijedi\u00e6ete je i nastava\u00e6ete u njoj.", "qas": [{"question": "Gde \u0107ete pre\u0107i da posedujete zemlju koju vam daje Gospod Bog va\u0161?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 23.0}], "id": "ad2231a3d2bb4fc0bf98726bf9554cbebDEUc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nemoj da ti bude te\u0161ko kad ga otpu\u0161ta\u0161 od sebe slobodna, jer je dvojinom onoliko koliko najamnik zaslu\u017eio u tebe za \u0161est godina, da bi te blagoslovio Gospod Bog tvoj u svemu \u0161to radi\u0161.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e vas blagosloviti u svemu \u0161to radite?", "answers": [{"text": "Gospod Bog tvoj", "answer_start": 150.0}], "id": "7c6183a9678c4eccacc77c6881abfd11bDEUc15v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom neka pristupe sve\u0161tenici, sinovi Levijevi; jer njih izabra Gospod Bog tvoj da mu slu\u017ee i da blagosiljaju u ime Gospodnje, i na njihovijem rije\u00e8ima da ostaje svaka raspra i svaka \u0161teta;", "qas": [{"question": "Ko \u0107e se pribli\u017eiti Gospodu, Bogu va\u0161em?", "answers": [{"text": "sve\u0161tenici", "answer_start": 20.0}], "id": "d4c8721b8ced47b486b92c97b66f5463bDEUc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c8uvaj se bolesti gube, i pazi dobro i \u00e8ini sve \u0161to vas u\u00e8e sve\u0161tenici Leviti, kao \u0161to sam im zapovjedio, dr\u017eite i \u00e8inite.", "qas": [{"question": "\u010cija uputstva vam daju sve\u0161tenici?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 70.0}], "id": "f05c8ceadc4f4e9ab38f9aeb2b23eb44bDEUc24v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Misirci stado\u0161e zlo postupati s nama, mu\u00e8i\u0161e nas i udara\u0161e na nas te\u0161ke poslove.", "qas": [{"question": "Ko nas je prisilio da radimo te\u017eak rad?", "answers": [{"text": "zlo", "answer_start": 20.0}], "id": "a39b9017d31242ff8874d8b6a3acaac1bDEUc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad prije\u00f0e\u0161 preko Jordana u zemlju koju ti daje Gospod Bog tvoj, podigni sebi kamenje veliko i nama\u017ei ga kre\u00e8em.", "qas": [{"question": "Koju reku pre\u0111ete da biste do\u0161li do zemlje koju vam Bog daje?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 21.0}], "id": "1d0954a1d3af449f809eef08ef907f04bDEUc27v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zapovjedi Mojsije u onaj dan narodu govore\u00e6i:", "qas": [{"question": "Ko je tog dana zapovedao ljudima?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 12.0}], "id": "29a1b945771e4b3ea2f48cd16e94e047bDEUc27v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovi neka stanu da blagosiljaju narod na gori Garizinu, kad prije\u00f0ete preko Jordana: Simeun, Levije, Juda, Isahar, Josif i Venijamin.", "qas": [{"question": "Koju reku morate da pre\u0111ete da biste blagoslovili ljude na planini Gerizim?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 75.0}], "id": "952baaedafe74424b2fa3974380c93b5bDEUc27v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad napisa Mojsije rije\u00e8i ovoga zakona u knjigu, sve do kraja,", "qas": [{"question": "Ko je napisao ceo tekst zakona?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 13.0}], "id": "568604b91cad4f1eb2112b57baa4cb9fbDEUc31v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad izgovori Mojsije sve rije\u00e8i ove svemu Izrailju,", "qas": [{"question": "Ko je zavr\u0161io recitovanje svih ovih re\u010di celom Izraelu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 15.0}], "id": "9f004d0d2018497599511b7e009fec80bDEUc32v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izidi na ovu goru Avarimsku, na goru Navav, koja je u zemlji Moavskoj prema Jerihonu, i vidi zemlju Hanansku koju dajem sinovima Izrailjevijem u dr\u017eavu.", "qas": [{"question": "Planina Nebo je nasuprot kojem gradu?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 76.0}], "id": "7a3b180417404b9d99e7da179a93965abDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e: Gospod izide sa Sinaja, i pokaza im se sa Sira; zasja s gore Faranske, i do\u00f0e s mno\u0161tvom tisu\u00e6a svetaca, a u desnici mu zakon ognjeni za njih.", "qas": [{"question": "Odakle je do\u0161ao Gospod?", "answers": [{"text": "Sinaj", "answer_start": 24.0}], "id": "51b99b38aa28473b97f2c36daeae2e7abDEUc33v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada izide Mojsije iz polja Moavskoga na goru Navav, na vrh Fazge, koja je prema Jerihonu; i pokaza mu Gospod svu zemlju od Galada do Dana;", "qas": [{"question": "Ko se iz pustinja Moaba uzdigao na planinu Nebo?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 11.0}], "id": "d13b92e3d6264b26b3e1c0293162a526bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prije\u00f0o\u0161e i sinovi Ruvimovi i sinovi Gadovi i polovina plemena Manasijina pod oru\u017ejem pred sinovima Izrailjevim, kao \u0161to im bje\u0161e kazao Mojsije.", "qas": [{"question": "Ko je naredio Izraelcima da pre\u0111u?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 136.0}], "id": "94ff7e6965c94123bf4bb258ae0e82a7bJOSc4v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus posla ljude iz Jerihona u Gaj, koji bija\u0161e blizu Vet-Avena s istoka Vetilju, i re\u00e8e im govore\u00e6i: idite i uhodite zemlju. I ljudi otido\u0161e i uhodi\u0161e Gaj.", "qas": [{"question": "Odakle je Jo\u0161ua poslao ljude?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 22.0}], "id": "efd5ec209749454a876c4dcdab082936bJOSc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sav Izrailj i starje\u0161ine njegove i upravitelji i sudije njegove stado\u0161e s obje strane kov\u00e8ega, prema sve\u0161tenicima Levitima, koji no\u0161ahu kov\u00e8eg zavjeta Gospodnjega, i stranac i domorodac; polovina prema gori Garizinu a polovina prema gori Evalu, kao \u0161to bje\u0161e zapovjedio Mojsije sluga Gospodnji da blagoslovi narod Izrailjev najprije.", "qas": [{"question": "Koja je nacionalnost bila stanovnik tog podru\u010dja?", "answers": [{"text": "stranac", "answer_start": 168.0}], "id": "c17f5fd36dca4a14b06351c30e431b4fbJOSc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sav Izrailj i starje\u0161ine njegove i upravitelji i sudije njegove stado\u0161e s obje strane kov\u00e8ega, prema sve\u0161tenicima Levitima, koji no\u0161ahu kov\u00e8eg zavjeta Gospodnjega, i stranac i domorodac; polovina prema gori Garizinu a polovina prema gori Evalu, kao \u0161to bje\u0161e zapovjedio Mojsije sluga Gospodnji da blagoslovi narod Izrailjev najprije.", "qas": [{"question": "Ko je bio Gospodnji sluga?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 272.0}], "id": "3db8c73da1e6411ea7a3a6f7795d8495bJOSc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A koji \u017eivljahu u Gavaonu \u00e8uv\u0161i \u0161ta u\u00e8ini Isus od Jerihona i od Gaja,", "qas": [{"question": "Gde je oti\u0161ao Jo\u0161ua?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 50.0}], "id": "14a634be5e5c4c4080a6b51f6ee268cdbJOSc9v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dade Mojsije polovini plemena Manasijina, i dobi polovina plemena sinova Manasijinih po porodicama svojim;", "qas": [{"question": "Ko je dodelio zemlju poluplemenu Mana\u0161eu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 7.0}], "id": "51d93470d93547a29a3fe80906bcf098bJOSc13v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Me\u00f0a im bje\u0161e od Mahanaima, sav Vasan, sve carstvo Oga cara Vasanskoga, i sva sela Jairova, \u0161to su u Vasanu, \u0161ezdeset gradova.", "qas": [{"question": "Gde je po\u010delo Ba\u0161ansko kraljevstvo?", "answers": [{"text": "Mahanaim", "answer_start": 17.0}], "id": "ab615ec909ba4fafa8503ba1e16693d3bJOSc13v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo bje\u0161e dio sinova Judinijeh po porodicama njihovijem: uz me\u00f0u Edomsku, pustinja Sin k jugu na kraju ju\u017ene strane;", "qas": [{"question": "Gde su sleteli Judinovi klanovi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 67.0}], "id": "59643047bc9e461c9f1b750e8a3c5241bJOSc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom izide tre\u00e6i \u017edrijeb za sinove Zavulonove po porodicama njihovijem; i me\u00f0a na\u0161ljedstvu njihovu bi do Sarida.", "qas": [{"question": "Granica njihove teritorije pro\u0161irena na koji region?", "answers": [{"text": "Sarid", "answer_start": 106.0}], "id": "06d679d31689463283c911f8fa15edd8bJOSc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Izide \u017edrijeb za porodice Katove; i dopade sinovima Arona sve\u0161tenika izme\u00f0u Levita \u017edrijebom trinaest gradova od plemena Judina i od plemena Simeunova i od plemena Venijaminova.", "qas": [{"question": "Koje pleme je prvo dobilo puno?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 76.0}], "id": "5b15d2c6250d47809198b61beebb5215bJOSc21v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Potom prije\u00f0oste preko Jordana, i do\u00f0oste pod Jerihon, i bi\u0161e se s vama Jerihonjani, Amoreji i Ferezeji i Hananeji i Heteji i Gergeseji i Jeveji i Jevuseji; i dadoh ih vama u ruke.", "qas": [{"question": "Koju reku ste pre\u0161li do Jerihona?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 23.0}], "id": "4b0f7ad8cebc44bc9f485c4fa3397a84bJOSc24v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izide Juda; i dade im Gospod Hananeje i Ferezeje u ruke, i pobi\u0161e ih u Vezeku deset tisu\u00e6a ljudi.", "qas": [{"question": "Koji narod je napao Kanaane i Perizzite?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 8.0}], "id": "3d8fc67b6db7480a8c78cde6f55b93f8bJDGc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A otac i mati reko\u0161e mu: zar nema djevojke me\u00f0u k\u00e6erima tvoje bra\u00e6e u svem narodu mom, da ide\u0161 da se o\u017eeni\u0161 izme\u00f0u Filisteja neobrezanijeh? A Samson odgovori ocu svojemu: njom me o\u017eeni, jer mi je ona omiljela.", "qas": [{"question": "Ko je rekao svom ocu: \u201eNabavite je za mene, jer je ona prava za mene?\u201c", "answers": [{"text": "Samson", "answer_start": 142.0}], "id": "9142365dcbb0444ea83bbc221d1b4ce1bJDGc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada izido\u0161e Filisteji i stado\u0161e u oko prema Judi, i ra\u0161iri\u0161e se do Lehije.", "qas": [{"question": "Gde su Filistejci napali?", "answers": [{"text": "Lehi", "answer_start": 68.0}], "id": "056969b0bdb640d1bc8fb2aad8b7380ebJDGc15v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada izide tri tisu\u00e6e ljudi iz Jude k pe\u00e6ini u stijeni Itamu, i reko\u0161e Samsonu: ne zna\u0161 li da Filisteji vladaju nad nama? za\u0161to si nam dakle to u\u00e8inio? A on im re\u00e8e: kako su oni meni u\u00e8inili tako ja u\u00e8inih njima.", "qas": [{"question": "Kome su rekli tri hiljade Judinih ljudi?", "answers": [{"text": "Samson", "answer_start": 71.0}], "id": "49f18623b0be4764b9dc2c21369b8313bJDGc15v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad on do\u00f0e do Lehije, Filisteji ga sreto\u0161e vi\u00e8u\u00e6i od radosti; a duh Gospodnji si\u00f0e na nj, i u\u017ea na rukama njegovima posta\u0161e kao konci izgorjeli od vatre, i spado\u0161e sveze s ruku njegovijeh.", "qas": [{"question": "Gde su Filistejci vikali dok su mu se pribli\u017eavali?", "answers": [{"text": "Lehi", "answer_start": 17.0}], "id": "ae50976a99004450a0b23c36552237debJDGc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Miha mu re\u00e8e: otkuda ide\u0161? Odgovori mu Levit: iz Vitlejema Judina, idem da se nastanim gdje mogu.", "qas": [{"question": "Odakle je Micah do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Vitlejem", "answer_start": 51.0}], "id": "185b1cf0e57a4db68dcbf971020bb750bJDGc17v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A bija\u0161e jedan \u00e8ovjek, rod mu\u017eu Nojemininu, \u00e8ovjek bogat od porodice Elimelehove, kojemu ime bija\u0161e Voz.", "qas": [{"question": "Kakvo je ime ro\u0111aka Naomi imala na strani porodice njenog mu\u017ea?", "answers": [{"text": "Elimeleh", "answer_start": 69.0}], "id": "65da60e6705847558e9d2fc8099935e6bRUTc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A bija\u0161e jedan \u00e8ovjek, rod mu\u017eu Nojemininu, \u00e8ovjek bogat od porodice Elimelehove, kojemu ime bija\u0161e Voz.", "qas": [{"question": "Ko je bila supruga Boaz?", "answers": [{"text": "Elimeleh", "answer_start": 69.0}], "id": "d7d6a107d8f24cd1ae8e69d6b3d0f545bRUTc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada odgovori Doik Idumejac, koji staja\u0161e sa slugama Saulovijem, i re\u00e8e: vidio sam sina Jesejeva gdje do\u00f0e u Nov k Ahimelehu sinu Ahitovovu.", "qas": [{"question": "\u010cije sluge su se Doeg zaustavile?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 53.0}], "id": "d41e498f9e3649c493f4869baaa5d216b1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Saul dade Mihalu k\u00e6er svoju, \u017eenu Davidovu, Faltiju sinu Laisovu iz Galima.", "qas": [{"question": "Ko je Michal dao Paltielu?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 4.0}], "id": "3d524cc456b243dc8c297fe88e4cd865b1SAc25v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izla\u017ea\u0161e David sa svojim ljudima, i udara\u0161e na Gesureje i Gerzeje i na Amalike; jer ti narodi \u017eivljahu od starine u onoj zemlji od Sura pa do zemlje Misirske.", "qas": [{"question": "Ko je napao Ge\u0161urite, Girzite i Amalejce?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 11.0}], "id": "50b49ed76e794254bd62dcd63b0ce9dbb1SAc27v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pusto\u0161a\u0161e David onu zemlju ne ostavljaju\u00e6i u \u017eivotu ni \u00e8ovjeka ni \u017eene, i otima\u0161e ovce i volove i magarce i kamile i ruho, i vra\u00e6aju\u00e6i se dola\u017ea\u0161e k Ahisu.", "qas": [{"question": "Ko ne bi ostavio ni mu\u0161karca ni \u017eenu \u017eivu kada je napao okrug?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 12.0}], "id": "1b46b670dbc24e03802ba0234ea2011ab1SAc27v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Sadok sin Ihitovov i Ahimeleh sin Avijatarov sve\u0161tenici; a Seraja pisar;", "qas": [{"question": "Ko je bio pisar?", "answers": [{"text": "Seraja", "answer_start": 61.0}], "id": "f838a19b44fc4b909cd004fe66ed1937b2SAc8v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Anun uhvati sluge Davidove, i obrija im brade do pola i otsije\u00e8e im haljine po pole, do zadnjice, i opravi ih natrag.", "qas": [{"question": "\u010cije sluge su Hanun preuzeli?", "answers": [{"text": "Davidov", "answer_start": 23.0}], "id": "dfe3cc02c8c74d96a523cae09264a046b2SAc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I srete cara kad se vra\u00e6a\u0161e u Jerusalim; i re\u00e8e mu car: za\u0161to ne po\u00f0e sa mnom, Mefivosteju?", "qas": [{"question": "Odakle dolazi Mefibosheth?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 30.0}], "id": "9ff702f9c50a43db8c1ea6c6c2c21f75b2SAc19v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako izido\u0161e za njim ljudi Joavovi, i Hereteji i Feleteji i svi junaci, izido\u0161e iz Jerusalima da gone Sevu sina Vihrijeva.", "qas": [{"question": "Gde je Joab oti\u0161ao da nastavi \u0160ebu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 83.0}], "id": "fd4229e3093745a29f0c18ff7c15dd50b2SAc20v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nije tako; nego jedan iz gore Jefremove, po imenu Seva sin Vihrijev, podigao je ruku svoju na cara Davida; dajte samo njega, pa \u00e6u oti\u00e6i od grada. A \u017eena re\u00e8e Joavu: evo, glava njegova baci\u00e6e ti se preko zida.", "qas": [{"question": "Na koga se \u0160eba pobunila?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 99.0}], "id": "f2ffbd6fe57543e6b44063e4785ca50cb2SAc20v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I po\u00e8inu Solomun kod otaca svojih, i bi pogreben u gradu Davida oca svojega; a Rovoam sin njegov zacari se na njegovo mjesto.", "qas": [{"question": "Ko je bio Solomonov otac?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 57.0}], "id": "2e038f2f5056442c8aec9159b5c537edb1KIc11v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I otido\u0161e za njima do Jordana, i gle, po svemu putu bija\u0161e puno haljina i sudova, koje pobaca\u0161e Sirci u hitnji. Tada se vrati\u0161e poslanici i javi\u0161e caru.", "qas": [{"question": "Kakva nacionalnost su bili izvi\u0111a\u010di?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 22.0}], "id": "28cdd5b77ff94ef3b4896829023bfdacb2KIc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U to vrijeme car Jezekija raskopa vrata na crkvi Gospodnjoj i pragove koje sam bje\u0161e okovao, i dade caru Asirskom.", "qas": [{"question": "Ko je skinuo metalne prekriva\u010de iz Gospodnjeg hrama?", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 18.0}], "id": "d7b8069719984b489db512fdc8f70db6b2KIc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali car Asirski posla Tartana i Ravsarisa i Ravsaka iz Lahisa k caru Jezekiji u Jerusalim s velikom vojskom; i oni se podigo\u0161e i do\u00f0o\u0161e u Jerusalim; i podigav\u0161i se i do\u0161av\u0161i stado\u0161e kod jaza gornjega jezera, koji je pokraj puta u polju bjeljarevu.", "qas": [{"question": "Koja zemlja je poslala glavnog evnuha?", "answers": [{"text": "Asirski", "answer_start": 8.0}], "id": "8a230270f4b0464ca47b8dd75b537651b2KIc18v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Elijakim sin Helkijin, koji bija\u0161e nad dvorom, i Somna pisar i Joah sin Asafov, pametar, do\u00f0o\u0161e k Jezekiji razdrv\u0161i haljine, i kaza\u0161e mu rije\u00e8i Ravsakove.", "qas": [{"question": "Ko je bio Join otac?", "answers": [{"text": "Asaf", "answer_start": 77.0}], "id": "f174bfe2856643dda9041055e646348fb2KIc18v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jesu li narode koje satr\u0161e oci moji izbavili bogovi njihovi, Gosance, Harance, Resefe i sinove Edenove, koji bijahu u Telasaru?", "qas": [{"question": "Gde su se nalazili ljudi Edena?", "answers": [{"text": "Telasar", "answer_start": 118.0}], "id": "6f6658bad11b46baa6a1a1ebfda9b8b3b2KIc19v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Te se podi\u017ee Senahirim car Asirski, i otide, i vrativ\u0161i se osta u Nineviji.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje je bio Sennaherib?", "answers": [{"text": "Asirski", "answer_start": 27.0}], "id": "6b797aeac3b3409e90dd9516a3e3f0d4b2KIc19v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dvanaest godina bje\u0161e Manasiji kad po\u00e8e carovati, i carova pedeset i pet godina u Jerusalimu. Materi mu bje\u0161e ime Efsiva.", "qas": [{"question": "Gde je Manasseh vladao pedeset pet godina?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 82.0}], "id": "fa2f3c21635a4a02973b92d8d4482724b2KIc21v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Jafetovi: Gomer i Magog i Madaj i Javan i Tovel i Mosoh i Tiras.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Jafet?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 17.0}], "id": "d78b9a12671343c4b0b6dd4a6a9fbb9db1CHc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Husovi: Sava i Avila i Savata i Regma i Savataka. A sinovi Regmini: Sava i Dedan.", "qas": [{"question": "Ko je bio sin Raamah?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 84.0}], "id": "1c752db2050c4b87b42962b1fc7333a8b1CHc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jetur, Nafis i Kedma; to su sinovi Ismailovi.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Ishmael?", "answers": [{"text": "Jetur", "answer_start": 0.0}], "id": "0bf806e149f849748315f1fa113b5082b1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jetur, Nafis i Kedma; to su sinovi Ismailovi.", "qas": [{"question": "Nafi\u0161 i Kedemah su bili sinovi \u010dega?", "answers": [{"text": "Jetur", "answer_start": 0.0}], "id": "10841ade82294613a53c40f9afd1fe76b1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jetur, Nafis i Kedma; to su sinovi Ismailovi.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Jetur, Naphi\u0161 i Kedemah?", "answers": [{"text": "Jetur", "answer_start": 0.0}], "id": "ef4c2a7e87c24982ae9d61901cda9680b1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Sirovi: Lotan i Soval i Sevegon i Ana i Dison i Eser i Disan.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Seir?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 17.0}], "id": "bd00959bb08249cd96e26e43390fb84fb1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Sovalovi: Elan i Manahat i Eval, Sefija i Onam. A sinovi Sevegonovi: Aja i Ana.", "qas": [{"question": "Ko je bio sin \u0160obal?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 49.0}], "id": "d80fbd49b11f418b8266d6cc85fa342cb1CHc1v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Sovalovi: Elan i Manahat i Eval, Sefija i Onam. A sinovi Sevegonovi: Aja i Ana.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin \u0160obal?", "answers": [{"text": "Onam", "answer_start": 49.0}], "id": "ba3a753b129f40a38d92f721b7590502b1CHc1v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Eserovi: Valan i Zavan i Jakan. Sinovi Disanovi: Uz i Aran.", "qas": [{"question": "Ko je sin Di\u0161ana?", "answers": [{"text": "Uz i Aran", "answer_start": 56.0}], "id": "6ee8c07b7f28479bb3c7b01e955f3465b1CHc1v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Eserovi: Valan i Zavan i Jakan. Sinovi Disanovi: Uz i Aran.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Di\u0161an?", "answers": [{"text": "Uz i Aran", "answer_start": 56.0}], "id": "86ff037ec16d473ba935b780f3dd2545b1CHc1v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su carevi koji carova\u0161e u zemlji Edomskoj prije nego se zacari car nad sinovima Izrailjevijem: Valak sin Veorov, a gradu mu bje\u0161e ime Denava.", "qas": [{"question": "Gde su kraljevi vladali?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 39.0}], "id": "4d7ac18055714328ac309cb18c8c4833b1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Tamara snaha njegova rodi mu Faresa i Zaru. Svega pet bje\u0161e sinova Judinijeh.", "qas": [{"question": "Ko je bila Judina snaha?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 2.0}], "id": "f0c8747ea6cd4b45ab782afe2e93871fb1CHc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Zarini: Zimrije i Etan i Eman i Halkol i Dara; svega pet.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Zerah?", "answers": [{"text": "Zimri", "answer_start": 17.0}], "id": "2bf7f8460a5c40709710e96652311071b1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Etanovi: Azarija.", "qas": [{"question": "Ko je bio sin Itana?", "answers": [{"text": "Azarija", "answer_start": 18.0}], "id": "10016d9b3fb141489c665ee64b8a765fb1CHc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad umrije Azuva, Halev se o\u017eeni Efratom, koja mu rodi Ora;", "qas": [{"question": "Ko se Caleb o\u017eenio?", "answers": [{"text": "Efrat", "answer_start": 35.0}], "id": "f431520291ea4421a68af4c04fbf4bf5b1CHc2v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Seguv rodi Jaira, koji ima\u0161e dvadeset i tri grada u zemlji Galadskoj.", "qas": [{"question": "Ko je bio Segubov otac?", "answers": [{"text": "Jair", "answer_start": 13.0}], "id": "b88f4e97be694af5a555c2d9d6959760b1CHc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer uze Gesurejima i Sircima sela Jairova i Kenat sa selima njegovijem, \u0161ezdeset gradova. To sve uze\u0161e sinovi Mahira oca Galadova.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Jair, koji drugi grad su zarobili Ge\u0161ur i Aram?", "answers": [{"text": "Kenat", "answer_start": 44.0}], "id": "86870bb3e1a249668dffadf82612e026b1CHc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sinovi Jerameila prvenca Esronova bjehu: prvenac Aram, pa Vuna i Oren i Osem i Ahija.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Bunom, Orenom, Ozemom i Ramom, koji je bio sin Jerahmeel?", "answers": [{"text": "Ahija", "answer_start": 81.0}], "id": "802c2b2b10c24a479fc21097dc42098ab1CHc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Fanuilo bje\u0161e otac Gedoru, i Eser otac Husin. To bijahu sinovi Ora prvenca Efrate oca Vitlejemcima.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Penuel?", "answers": [{"text": "Gedor", "answer_start": 21.0}], "id": "1024834466bb45c486ca770b390bb1b7b1CHc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Salum sin Koreja sina Evijasafa, sina Korejeva, i bra\u00e6a njegova od doma oca njegova, sinovi Korejevi, u poslu slu\u017ebenom \u00e8uvahu pragove kod \u0161atora, kao \u0161to oci njihovi u okolu Gospodnjem \u00e8uvahu ulazak;", "qas": [{"question": "Ko je bio Shallum?", "answers": [{"text": "sin Kore", "answer_start": 8.0}], "id": "66017803abb348c6ab2d693ca57c4967b1CHc9v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sjutradan do\u00f0o\u0161e Filisteji da svla\u00e8e mrtve, i na\u00f0o\u0161e Saula i sinove njegove gdje le\u017ee na gori Gelvuji.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Filistejaca?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 55.0}], "id": "06b95f05e48544eb80cdbf293725ff72b1CHc10v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A David bija\u0161e onda u gradu, a stra\u017ea Filistejska bija\u0161e tada u Vitlejemu.", "qas": [{"question": "Gde je bio filistejski garnizon?", "answers": [{"text": "Vitlejem", "answer_start": 64.0}], "id": "3273ddd72b1440e79c2e3c752642ad5ab1CHc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A David bija\u0161e onda u gradu, a stra\u017ea Filistejska bija\u0161e tada u Vitlejemu.", "qas": [{"question": "Ko je tada bio u upori\u0161tu?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 2.0}], "id": "f88f6bdaa3644a0ead90c0eb90b92faeb1CHc11v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada ta trojica prodrije\u0161e kroz oko Filistejski, i zahvati\u0161e vode iz studenca Vitlejemskoga koji je kod vrata, i doneso\u0161e i dado\u0161e Davidu; a David ne htje piti, nego je izli Gospodu.", "qas": [{"question": "Gde se nalazila cisterna?", "answers": [{"text": "Vitlejem", "answer_start": 78.0}], "id": "b1444cfd343c4fcc9c4bd479600d80c0b1CHc11v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I tako David i starje\u0161ine Izrailjeve i tisu\u00e6nici i\u00f0ahu prate\u00e6i kov\u00e8eg zavjeta Gospodnjega iz ku\u00e6e Ovid-Edomove s veseljem.", "qas": [{"question": "Ko je podigao kov\u010deg Gospodnjeg zaveta?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 7.0}], "id": "832889749ac940e48d324979eb76664bb1CHc15v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I David uze zlatne \u0161titove koje imahu sluge Adar-Ezerove, i donese ih u Jerusalim.", "qas": [{"question": "Gde je David doneo zlatne \u0161titove?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 72.0}], "id": "e1b35344a7ce43ac8c0ac80350855742b1CHc18v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I David uze zlatne \u0161titove koje imahu sluge Adar-Ezerove, i donese ih u Jerusalim.", "qas": [{"question": "Ko je doneo zlatne \u0161titove u Jerusalim?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 2.0}], "id": "eb7d2087e6734bad83855595b07d5452b1CHc18v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad \u00e8u Toja car Ematski da je David pobio svu vojsku Adar-Ezera cara Sovskoga,", "qas": [{"question": "Ko je porazio celu vojsku kralja Hadadezera Zoba\u0161kog?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 32.0}], "id": "9db3443212a74151a73b717239417fc5b1CHc18v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Anun uhvati sluge Davidove, i obrija ih i otsije\u00e8e im haljine po pole do zadnjice, i opravi ih natrag.", "qas": [{"question": "\u010cije sluge su Hanun preuzeli?", "answers": [{"text": "Davidov", "answer_start": 23.0}], "id": "166223afccd54ceaab115d122d271575b1CHc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad pro\u00f0e godina, u vrijeme kad carevi idu na vojsku, Joav izvede vojsku, te potira\u0161e zemlju sinova Amonovijeh, i do\u0161av\u0161i opkoli Ravu; a David bje\u0161e ostao u Jerusalimu. I Joav osvoji Ravu i raskopa je.", "qas": [{"question": "Gde je David ostao nakon \u0161to je Rabbah uni\u0161ten?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 159.0}], "id": "04dda6c0cbfe4bcb9ce94fcd44a71caab1CHc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I razdijeli ih David u redove po sinovima Levijevim, Girsonu, Katu i Merariju.", "qas": [{"question": "Na koji sin ih je David podelio?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 42.0}], "id": "12a2cba8fbe741cfb61f0acd40855185b1CHc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I razdijeli ih David u redove po sinovima Levijevim, Girsonu, Katu i Merariju.", "qas": [{"question": "Ko ih je podelio u grupe?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 15.0}], "id": "d15f880881ec48f2a82869cd30500f6bb1CHc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sinovi Katovi: Amram, Isar, Hevron i Ozilo, \u00e8etvorica.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Kohat?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 15.0}], "id": "e0d189e6e7544f28b1d0f5d763452819b1CHc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I popisa ih Semaja sin Natanailov pisar od plemena Levijeva pred carem i knezovima i Sadokom sve\u0161tenikom i Ahimelehom sinom Avijatarovijem i pred poglavarima porodica ota\u00e8kih me\u00f0u sve\u0161tenicima i Levitima, jedan dom ota\u00e8ki uzev\u0161i za Eleazara a jedan za Itamara.", "qas": [{"question": "\u0160ta je bio pisar \u0160emaja sin Netanela?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 195.0}], "id": "1f7f75574ace47d88ed7109b98f3b1c2b1CHc24v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I po\u00e8inu Solomun kod otaca svojih, i pogrebo\u0161e ga u gradu Davida oca njegova; a na njegovo mjesto zacari se Rovoam sin njegov.", "qas": [{"question": "Ko je bio Solomonov otac?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 58.0}], "id": "1f13a6c3fd744a0db7da588840410b37b2CHc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e: slu\u0161ajte, svi sinovi Judini i Jerusalimljani, i ti care Josafate, ovako vam veli Gospod: ne bojte se i ne pla\u0161ite se toga mno\u0161tva velikoga, jer nije va\u0161 rat nego Bo\u017eji.", "qas": [{"question": "Gde je Gospod rekao da bitka nije tvoja?", "answers": [{"text": "Bo\u017eji", "answer_start": 170.0}], "id": "a022c83f585149508943556883ebd273b2CHc20v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada se Josafat savi licem k zemlji, i svi Judejci i Jerusalimljani pado\u0161e pred Gospodom, i pokloni\u0161e se Gospodu.", "qas": [{"question": "Kakvom je naciji pripadao Jo\u0161afat?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 53.0}], "id": "834780094e104f468bc5e5a0a784f2dcb2CHc20v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Zihrije junak od Jefrema ubi Masiju sina careva i Azrikama upravitelja dvorskoga i Elkanu drugoga do cara.", "qas": [{"question": "Ko je bio nadzornik palate?", "answers": [{"text": "Azrikam", "answer_start": 52.0}], "id": "c6948127326b41d8be64dc30d0ba15fab2CHc28v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada usta\u0161e poglavari sinova Jefremovijeh: Azarija sin Joananov, Varahija sin Mesilemotov i Jezekija sin Salumov i Amasa sin Adlajev na one \u0161to se vra\u00e6ahu s vojske,", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Hadlai?", "answers": [{"text": "Amasa", "answer_start": 115.0}], "id": "5e7dc3a84a214d9e8c356df79862db6ab2CHc28v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako sa\u00e8uva Gospod Jezekiju i narod Jerusalimski od ruku Senahirima cara Asirskoga i od ruku svijeh drugih, i \u00e8uva ih na sve strane.", "qas": [{"question": "Koja je zemlja vladala Sennacherib?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 36.0}], "id": "76b987e5246344c49493956da7b4a675b2CHc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako sa\u00e8uva Gospod Jezekiju i narod Jerusalimski od ruku Senahirima cara Asirskoga i od ruku svijeh drugih, i \u00e8uva ih na sve strane.", "qas": [{"question": "Gde je \u017eivela Ezekija?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 36.0}], "id": "1e057e44b07347cea256235ddf52e24cb2CHc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I mnogi dono\u0161ahu dare Gospodu u Jerusalim i zaklade Jezekiji caru Judinu; i od tada se uzvisi pred svijem narodima.", "qas": [{"question": "Iz koje je nacije bio kralj Ezekija?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 32.0}], "id": "fc2a5cb42ba54527ae307502653bc50bb2CHc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Jezekija ne postupi prema dobru koje mu se u\u00e8ini, jer se ponese srce njegovo; zato se podi\u017ee na nj gnjev i na Judu i na Jerusalim.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Judom i kojim drugim gradom, Ezekija je izazvao Boga da se ljuti na njega?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 124.0}], "id": "ccd8ea79ff7a44b7b7c0c19bcae96e5eb2CHc32v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Manasija zavede Judu i Jerusalim, te \u00e8ini\u0161e gore nego narodi koje istrijebi Gospod ispred sinova Izrailjevijeh.", "qas": [{"question": "Mana\u0161e je zaveo narod Jude i stanovnike koji grad?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 27.0}], "id": "919135c93d37495589ffd4ba72eceb30b2CHc33v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I otide car u dom Gospodnji i svi ljudi iz zemlje Judine i Jerusalimljani, i sve\u0161tenici i Leviti i vas narod, malo i veliko, i pro\u00e8ita im sve rije\u00e8i knjige zavjetne, koja se na\u00f0e u domu Gospodnjem.", "qas": [{"question": "Gde se nalazio Gospodnji hram?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 59.0}], "id": "02e16d9d10b34f8f91e17f5c906c9e1bb2CHc34v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad se prijepis od knjige cara Artakserksa pro\u00e8ita pred Reumom i Simsajem pisarem i pred drugovima njihovijem, oni br\u017ee otido\u0161e u Jerusalim k Judejcima, te im zabrani\u0161e oru\u017eanom silom.", "qas": [{"question": "Gde su ih Jevreji zaustavili?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 132.0}], "id": "0005df40daaf4cf2b7e06687969c56d2bEZRc4v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I usta Zorovavelj sin Salatilov i Isus sin Josedekov, i po\u00e8e\u0161e opet zidati dom Bo\u017eji u Jerusalimu, i bjehu s njima proroci Bo\u017eji poma\u017eu\u00e6i im.", "qas": [{"question": "Gde je obnovljen Bo\u017eji hram?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 87.0}], "id": "f559d87ccd0b47dc8dbc20aa2a92d0cdbEZRc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onda taj Sasavasar do\u00f0e i postavi temelj domu Bo\u017eijemu u Jerusalimu; i od toga vremena dosad zida se i jo\u0161 nije dovr\u0161en.", "qas": [{"question": "Gde je postavljen Bo\u017eji hram?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 57.0}], "id": "c2b2addb77de409bbeafcf1e2477ba00bEZRc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sudovi doma Bo\u017eijega zlatni i srebrni \u0161to Navuhodonosor bje\u0161e uzeo iz crkve Jerusalimske i donio u Vavilon, da se vrate i opet odnesu u crkvu Jerusalimsku na svoje mjesto i da se ostave u domu Bo\u017eijem.", "qas": [{"question": "Gde su nosili zlatne i srebrne posude iz Bo\u017ejeg hrama?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 101.0}], "id": "cb9cb82878464ebb8069653f49111adcbEZRc6v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo su glavari domova ota\u00e8kih i pleme onijeh \u0161to po\u00f0o\u0161e sa mnom iz Vavilona za vlade cara Artakserksa:", "qas": [{"question": "Odakle su lideri i oni upisani sa njima?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 69.0}], "id": "d0a265f8af9a46c99ffa0819c5ab7589bEZRc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo su ljudi iz ovoga kraja \u0161to se vrati\u0161e iz ropstva izme\u00f0u onijeh koji bi\u0161e preseljeni, koje preseli Navuhodonosor car Vavilonski, pa se vrati\u0161e u Jerusalim i u Judeju, svaki u svoj grad,", "qas": [{"question": "Gde su se vratili prognanici?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 149.0}], "id": "70cc8bed3fab4698a47c07171cf256fabNEHc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I skupi\u0161e se sinovi pjeva\u00e8ki i iz ravnica oko Jerusalima i iz sela Netofatskih,", "qas": [{"question": "Odakle su peva\u010di?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 46.0}], "id": "844b88c8bf9846deb1bf635196a2f7ddbNEHc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I postavljeni bi\u0161e taj dan ljudi nad klijetima u kojima se ostavljahu prinosi, prvine i desetak, da sabiraju u njih s njiva gradskih zakonite dijelove za sve\u0161tenike i za Levite, jer se Juda radova\u0161e sve\u0161tenicima i Levitima \u0161to stajahu na poslu,", "qas": [{"question": "Koji narod je u\u017eivao u sve\u0161tenicima i levitima?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 185.0}], "id": "7d8518e002a74879bf87d53b2ce7a971bNEHc12v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad to sve biva\u0161e, ne bjeh u Jerusalimu, jer trideset druge godine Artakserksa cara Vavilonskoga vratih se k caru, i poslije nekoliko godina izmolih se opet u cara.", "qas": [{"question": "Gde nisam bio u trideset drugoj godini kralja Artakserksa Vavilonskog?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 31.0}], "id": "f719ab70268542ae9ee65323fff8b14bbNEHc13v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad do\u00f0oh u Jerusalim, vidjeh zlo \u0161to u\u00e8ini Elijasiv radi Tovije na\u00e8iniv\u0161i mu klijet u trijemu doma Bo\u017eijega.", "qas": [{"question": "Gde sam se vratio?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 14.0}], "id": "561dffffd55840609a0312564ab64e2bbNEHc13v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Jestira re\u00e8e: ako je ugodno caru, da se dopusti Judejcima u Susanu i sjutra da u\u00e8ine po dana\u0161njoj naredbi i deset sinova Amanovijeh da objese na vje\u0161ala.", "qas": [{"question": "Gde su Jevreji?", "answers": [{"text": "Susa", "answer_start": 62.0}], "id": "759dac4f7099436cbd6dc9771e2a5ca7bESTc9v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160tit je meni u Boga, koji \u00e8uva one koji su prava srca.", "qas": [{"question": "Ko je moj \u0161tit?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 15.0}], "id": "aea7e9b5cc4345f3a57f3db61eef2e0fbPSAc7v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pojte Gospodu, koji \u017eivi na Sionu; kazujte narodu djela njegova;", "qas": [{"question": "Gde vlada Gospod?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 28.0}], "id": "489d332684584585bbcad990f0341550bPSAc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bezbo\u017enik u obijesti svojoj ne mari za Gospoda: \u201con ne vidi.\u201d Nema Boga u mislima njegovijem.", "qas": [{"question": "Ko zli \u010dovek misli da nije briga?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 67.0}], "id": "701f6f48353a4e3598f6315d72105fb2bPSAc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ka\u017ee u srcu svome: \u201cBog je zaboravio, okrenuo je lice svoje, ne\u00e6e vidjeti nigda.\u201d", "qas": [{"question": "Ko ga gleda?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "628c5a91c7514c479c00527133560683bPSAc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Za\u0161to bezbo\u017enik da ne mari za Boga govore\u00e6i u srcu svom da ti ne\u00e6e\u0161 vidjeti?", "qas": [{"question": "Ko zli \u010dovek odbacuje?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 30.0}], "id": "89750df49b31456eb020ece9f0cc48ccbPSAc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u017div je Gospod, i da je blagosloven brani\u00e8 moj! Da se uzvisi Bog spasenja mojega,", "qas": [{"question": "Ko je \u017eiv?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 7.0}], "id": "5dbdb548982c428b8c57eb9438e9f9a6bPSAc18v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da te usli\u0161i Gospod u dan \u017ealosti, da te za\u0161titi ime Boga Jakovljeva.", "qas": [{"question": "Ko je Jakov siguran?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 53.0}], "id": "2cf7d4c572db44d38793feaf686a261bbPSAc20v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da te usli\u0161i Gospod u dan \u017ealosti, da te za\u0161titi ime Boga Jakovljeva.", "qas": [{"question": "\u010ciji Bog vas \u010dini sigurnim?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 58.0}], "id": "39cd813392b54ada8b31fd36dc10b0eebPSAc20v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Klonula je u meni du\u0161a zato \u0161to te pominjem u zemlji Jordanskoj, na Ermonu, na gori maloj.", "qas": [{"question": "Odakle da se zarobim?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 53.0}], "id": "7198352bfb01413ca7dfd4e11cc65bc0bPSAc42v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00e6i Tirova do\u00e6i \u00e6e s darovima, najbogatiji u narodu tebe \u00e6e moliti.", "qas": [{"question": "Bogati ljudi iz kog regiona \u0107e tra\u017eiti va\u0161u uslugu donose\u0107i poklon?", "answers": [{"text": "bogati", "answer_start": 34.0}], "id": "980448cb30664f2c978846501b349da7bPSAc45v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog nam je uto\u00e8i\u0161te i sila, pomo\u00e6nik, koji se u nevoljama brzo nalazi.", "qas": [{"question": "Ko je na\u0161e sna\u017eno uto\u010di\u0161te?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "f7ab7ef26dbf46acb71bf61a481551b8bPSAc46v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svi narodi, zaplje\u0161tite rukama, pokliknite Bogu glasom radosnijem.", "qas": [{"question": "Na koga vi\u010dete u proslavi?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 43.0}], "id": "8df760db50be4706b389d139ff982b8dbPSAc47v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer je Bog car od sve zemlje, pojte pjesmu.", "qas": [{"question": "Ko je kralj cele zemlje?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "3ee19c46c99a4360a2556dfc929205c2bPSAc47v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prekrasna je visina, utjeha svoj zemlji gora Sion, na sjevernoj strani njezinoj grad cara velikoga.", "qas": [{"question": "\u0160ta je grad velikog kralja?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 45.0}], "id": "753f3f1fc3d8401cbc0be61ae28fddeebPSAc48v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog u dvorima njegovijem zna se da je brani\u00e8.", "qas": [{"question": "Ko je u svojim tvr\u0111avama?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "1e8e29656a8c4c17860c24f702aef6d2bPSAc48v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nek se veseli gora Sion, nek se raduju k\u00e6eri Judejske sudova radi tvojijeh.", "qas": [{"question": "\u0160ta planina raduje?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 19.0}], "id": "86069f3d2a9e49609ed5e1c36e65197bbPSAc48v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po\u00f0ite oko Siona i obi\u00f0ite ga, izbrojte kule njegove;", "qas": [{"question": "Koji grad je okru\u017een kulama?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 11.0}], "id": "f6d6803862074222a2ab3fe50fbfdae7bPSAc48v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali \u00e6e Bog du\u0161u moju izbaviti iz ruku paklenih; jer me on prima.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e me spasiti od Sheola?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "2e99bf4e6cd14664a5ad80116bb9cbd8bPSAc49v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sa Siona, koji je vrh krasote, javlja se Bog.", "qas": [{"question": "Od kog mesta Bog dolazi u sjaju?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 3.0}], "id": "4461f33da38640a184f4a9320cd78735bPSAc50v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sa Siona, koji je vrh krasote, javlja se Bog.", "qas": [{"question": "Ko je najlep\u0161i od svih mesta?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 3.0}], "id": "cebdc5d4f7c740afa816f9ee8627fd95bPSAc50v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Po dobroti svojoj, Gospode, \u00e8ini dobro Sionu, podigni zidove Jerusalimske.", "qas": [{"question": "Koji grad \u017eelite da utvrdite?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 61.0}], "id": "4eab161e1d7349dc8bc194e091bf7a1bbPSAc51v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toga radi Bog \u00e6e te poraziti sasvijem, izbaci\u00e6e te i i\u0161\u00e8upa\u00e6e te iz stana, i korijen tvoj iz zemlje \u017eivijeh.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e vas napraviti stalnu gomilu ru\u0161evina?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "2868a3d333a64b89b3db04aeb6683fb8bPSAc52v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zar ne\u00e6e da se orazume koji god \u00e8ine bezakonje, jedu narod moj kao \u0161to jedu hljeb, i ne prizivaju Boga?", "qas": [{"question": "Na koga oni koji jedu moje ljude ne pozivaju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 98.0}], "id": "465ad395fdb54a5f9776e01ec277e74fbPSAc53v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer tu\u00f0ini usta\u0161e na me, i silni tra\u017ee du\u0161u moju; nemaju Boga pred sobom.", "qas": [{"question": "\u0160ta nemilosrdni ljudi ne po\u0161tuju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 57.0}], "id": "9164c2e58e144767bf95b18bac8e576abPSAc54v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gle, Bog je pomo\u00e6nik moj, Gospod daje snagu du\u0161i mojoj.", "qas": [{"question": "Ko je moj isporu\u010ditelj?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 5.0}], "id": "d0e0e02c06ac46a3bbb8bff27a97ea12bPSAc54v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja Boga prizivljem, i Gospod \u00e6e me spasti.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e me isporu\u010diti?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 22.0}], "id": "e2578795008049909868f431b705919cbPSAc55v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neprijatelji moji ustupaju natrag, kad tebe prizivljem; po tom znam da je Bog sa mnom.", "qas": [{"question": "Ko je na mojoj strani?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 74.0}], "id": "df99407fe701481aa9fe5d3c8a2a8f94bPSAc56v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Raspi u gnjevu, raspi, da ih nema; i neka poznadu da Bog vlada nad Jakovom i do krajeva zemaljskih.", "qas": [{"question": "Ko vlada u Jakobu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 53.0}], "id": "0d716e2ea61f4bf3bc2db5cdaa9523c0bPSAc59v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog re\u00e8e u svetinji svojoj: veseli\u00e6u se, razdijeli\u00e6u Sihem, i dolinu Sokot razmjeri\u00e6u.", "qas": [{"question": "Ko je govorio u svom svetili\u0161tu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "c976f9c085db475db2f9eccdd2dc67c2bPSAc60v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moj je Galad, moj je Manasija, Jefrem je krjepost glave moje, Juda skiptar moj,", "qas": [{"question": "Kome pripada Gilead?", "answers": [{"text": "ja", "answer_start": 27.0}], "id": "7de5bc581ea54ef780c37fa739b2d549bPSAc60v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ko \u00e6e me odvesti u tvrdi grad? Ko \u00e6e me otpratiti do Edoma?", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107u biti doveden?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 53.0}], "id": "6e9b5afcbca645a28efb0ffeb28089bebPSAc60v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Narode! uzdaj se u njega u svako doba; izlivajte pred njim srce svoje; Bog je na\u0161e uto\u00e8i\u0161te.", "qas": [{"question": "Ko je na\u0161e skloni\u0161te?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 71.0}], "id": "292fd7baa2824b688fd27ccb7707e593bPSAc62v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A car \u00e6e se veseliti o Bogu, hvali\u00e6e se svaki koji se kune njim, kad se zatisnu usta onima koji govore la\u017e.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e se kralj radovati?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 23.0}], "id": "b3b37c8e3477454ea234a0801a908f36bPSAc63v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali \u00e6e ih Bog poraziti; udari\u00e6e ih strijela iznenada.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e pucati na njih?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "582147d02ee94f7293e42bf1fbc341e8bPSAc64v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hodite i vidite djela Boga stra\u0161noga u djelima svojim nad sinovima ljudskim.", "qas": [{"question": "\u010cija dela u ime ljudi su stra\u0161an?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 22.0}], "id": "add5fc36849942ea8cb102ea82c98d1abPSAc66v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog usli\u0161i, primi glas moljenja mojega.", "qas": [{"question": "Ko je \u010duo moju molitvu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "7133fb1daa95456cb7968888a8949c2ebPSAc66v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da nas blagosilja Bog, i da ga se boje svi krajevi zemaljski!", "qas": [{"question": "Ko \u0107e nas blagosloviti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 18.0}], "id": "7eb6d13053664a748ad8c4e067c0b5adbPSAc67v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog samcima daje zadrugu, su\u017enje izvodi na mjesta obilna, a nepokorni \u017eive gdje je su\u0161a.", "qas": [{"question": "Ko osloba\u0111a zatvorenike?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "8405b9528392479aaad66311eb5d6be4bPSAc68v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kola Bo\u017eijih ima sila, tisu\u00e6e tisu\u00e6a. Me\u00f0u njima je Gospod, Sinaj u svetinji.", "qas": [{"question": "Ko ima bezbroj kola?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 52.0}], "id": "96931f431b674ce6a19826ddb0b12f8fbPSAc68v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kola Bo\u017eijih ima sila, tisu\u00e6e tisu\u00e6a. Me\u00f0u njima je Gospod, Sinaj u svetinji.", "qas": [{"question": "Odakle dolazi Gospod?", "answers": [{"text": "Sinaj", "answer_start": 60.0}], "id": "4c57c669e31b40b58ea28efdb3f70f46bPSAc68v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U crkvi tvojoj, u Jerusalimu, carevi \u00e6e prinositi dare.", "qas": [{"question": "Gde se nalazi hram?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 18.0}], "id": "fd3b52d348b54fe59e957255c8d32bb5bPSAc68v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Do\u00e6i \u00e6e vlastela iz Misira, Etiopija \u00e6e pru\u017eiti ruke svoje k Bogu.", "qas": [{"question": "\u0160ta Etiopija nudi po\u010dast?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 61.0}], "id": "1e86312a285745d5a854db34ee911a4ebPSAc68v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dajte slavu Bogu; veli\u00e8anstvo je njegovo nad Izrailjem i sila njegova na oblacima.", "qas": [{"question": "\u010ciju mo\u0107 ima Izrael?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "61a47b5d433347ceb74c70db4d2f9566bPSAc68v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6e Bog spasti Sion, sazida\u00e6e gradove Judine; i ljudi \u00e6e se ondje naseliti i naslijedi\u00e6e ga.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e isporu\u010diti Sion?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "9df5da7f19fa4df38804b6f948606325bPSAc69v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svr\u0161i\u0161e se molitve Davida, sina Jesejeva.", "qas": [{"question": "\u010cije molitve su u ovoj kolekciji?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 19.0}], "id": "1366066e148c491f8274683f33d63ab6bPSAc72v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c8ezne za tobom tijelo moje i srce moje; Bog je grad srca mojega i dio moj dovijeka.", "qas": [{"question": "Ko uvek \u0161titi moje srce?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 40.0}], "id": "213a39d10cf94a4896768b03af6e16adbPSAc73v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pominjem Boga, i uzdi\u0161em; razmi\u0161ljam, i trne duh moj.", "qas": [{"question": "Ko sam rekao da \u0107u se se\u0107ati dok sam stenje?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "828a67162bdc4b689e39483d61ff5528bPSAc77v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ti si Bog, koji si \u00e8inio \u00e8udesa, pokazivao silu svoju me\u00f0u narodima;", "qas": [{"question": "Ko je onaj koji radi neverovatne stvari?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 6.0}], "id": "70c14c384d5045e5b5ecc2fc0456e89abPSAc77v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ku\u0161a\u0161e Boga u srcu svom, i\u0161tu\u00e6i jela po volji svojoj,", "qas": [{"question": "Ko su Jevreji izazvali tra\u017ee\u0107i hranu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 9.0}], "id": "949568b7dadd40b98069ee9c56e79cc5bPSAc78v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog \u00e8u i razgnjevi se i rasrdi se na Izrailja veoma.", "qas": [{"question": "Ko je odbacio Izrael?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "8f087099a834416fa92b34ad44d46af5bPSAc78v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izabra Davida slugu svojega, i uze ga od torova ov\u00e8ijih,", "qas": [{"question": "Koga je izabrao za svog slugu?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 9.0}], "id": "12bfeeef9b544c128e52c375e628cc54bPSAc78v70/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Proli\u0161e krv njihovu kao vodu oko Jerusalima, i ne bje\u0161e ko da pogrebe.", "qas": [{"question": "Gde nema nikoga da sahrani Jevreje?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 33.0}], "id": "c516c1277d8148698043781c1335e037bPSAc79v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer izjedo\u0161e Jakova, i naselje njegovo opusti\u0161e.", "qas": [{"question": "\u010ciji dom je uni\u0161ten?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 13.0}], "id": "edc11344316d4aba834fad802398d4bfbPSAc79v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer je taki zakon u Izrailja, naredba od Boga Jakovljeva.", "qas": [{"question": "Ko je Bog Izrael?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 46.0}], "id": "2f407d5e072b4614b258b138be0b1427bPSAc81v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Asur udru\u017ei se s njima; postado\u0161e mi\u0161ica sinovima Lotovijem.", "qas": [{"question": "Koja zemlja je u savezu sa Lot?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 2.0}], "id": "6888c92af9bd425db992af27e3cad07ebPSAc83v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koji su istrijebljeni u Aendoru, nagnoji\u0161e sobom zemlju.", "qas": [{"question": "Gde su uni\u0161teni le\u0161evi vojnika?", "answers": [{"text": "endor", "answer_start": 25.0}], "id": "bb35d0e0ccb94b3d9046868046d39fcbbPSAc83v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Smilovao si se, Gospode, na zemlju svoju, povratio si roblje Jakovljevo.", "qas": [{"question": "Ko ste vratili dobrobit?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 61.0}], "id": "137f33c5cd834702bb1b3c3268729044bPSAc85v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer si ti velik i tvori\u0161 \u00e8udesa; ti si jedan Bog.", "qas": [{"question": "Ko je jedini koji mo\u017ee da uradi neverovatne stvari?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 45.0}], "id": "566b9b8a20b6429694df3c66f95f15e2bPSAc86v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali ti, Gospode, Bo\u017ee milostivi i blagi, strpljivi i bogati dobrotom i istinom,", "qas": [{"question": "Ko je milosrdan i saose\u0107ajan?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 8.0}], "id": "1a729276a2d94bf79c74c3f027795d1fbPSAc86v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vrata Sionska ljubi Gospod vi\u0161e svijeh stanova Jakovljevijeh.", "qas": [{"question": "Gospod voli kapije kog grada?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 6.0}], "id": "1bc7fd2fa88542b7a2770eacf12cb576bPSAc87v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O Sionu \u00e6e se govoriti: taj se i taj rodio u njemu; sam vi\u0161nji utvr\u00f0uje ga.", "qas": [{"question": "Koji grad se ka\u017ee da ima suverena Jedan?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 2.0}], "id": "a32f073d81e14f978d495b831a0fd6a2bPSAc87v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cU\u00e8inih zavjet s izbranim svojim, zakleh se Davidu, sluzi svojemu:", "qas": [{"question": "Ko je bio sluga Gospodnji?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 44.0}], "id": "81f5bb272cd4494fb89f5537d21e828ebPSAc89v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na\u00f0oh Davida slugu svojega, svetim uljem svojim pomazah ga.", "qas": [{"question": "Ko je moj sluga?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 6.0}], "id": "805fd58b5f2b495b85c460f44a219f68bPSAc89v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6e Gospod sazidati Sion, i javiti se u slavi svojoj;", "qas": [{"question": "\u0160ta je obnovljen od strane Gospoda?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 23.0}], "id": "60e50fe481ac42aca76fce68ba76ca1cbPSAc102v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da bi kazivali na Sionu ime Gospodnje i hvalu njegovu u Jerusalimu,", "qas": [{"question": "Gde mogu pohvaliti Gospoda?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 56.0}], "id": "7c40e0d08b4a4828bd5d31b8299f2107bPSAc102v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lavovi ri\u00e8u za plijenom, i tra\u017ee od Boga hrane sebi.", "qas": [{"question": "Gde lavovi tra\u017ee hranu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 36.0}], "id": "de45f229175d4fa4b087e846de696055bPSAc104v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Polakomi\u0161e se u pustinji, i stado\u0161e ku\u0161ati Boga u zemlji gdje se ne \u017eivi.", "qas": [{"question": "Ko su ljudi izazvali u pustinji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 43.0}], "id": "eea5d86740934a779f29a26e95c3c17ebPSAc106v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rasjede se zemlja, i pro\u017edrije Datana i zatrpa \u00e8etu Avironovu.", "qas": [{"question": "Ko je vodio grupu koju je zemlja progutala?", "answers": [{"text": "Datan", "answer_start": 31.0}], "id": "6866fce50aae40b8bd348639161d68b9bPSAc106v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I \u0161\u00e6a\u0161e ih istrijebiti, da Mojsije izbranik njegov ne stade kao u rasjelini pred njim, i ne odvrati jarost njegovu da ih ne istrijebi.", "qas": [{"question": "Ko je bio izabrani da bude taj koji \u0107e zaustaviti uni\u0161tavanje naroda?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 27.0}], "id": "8cc810ab3dec4af49f7d60a5db4233d1bPSAc106v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I razgnjevi\u0161e Boga na vodi Merivi, i Mojsije postrada njih radi;", "qas": [{"question": "Ko je patio zbog voda Meribah?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 37.0}], "id": "91b8d8fd25624f149406a6ee11606038bPSAc106v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bog re\u00e8e u svetinji svojoj: \u201cveseli\u00e6u se, razdijeli\u00e6u Sihem, i dolinu Sokot razmjeri\u00e6u.", "qas": [{"question": "Ko je govorio u svom svetili\u0161tu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 0.0}], "id": "1b7543eef8804b808d2d914b5b29e6f7bPSAc108v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moj je Galad, moj je Manasija, Jefrem je krjepost glave moje, Juda skiptar moj.", "qas": [{"question": "Kako se zove moja kaciga?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 62.0}], "id": "d108a48c3d304100b3f3106bf9ba0420bPSAc108v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Moj je Galad, moj je Manasija, Jefrem je krjepost glave moje, Juda skiptar moj.", "qas": [{"question": "Kome pripada Gilead?", "answers": [{"text": "ja", "answer_start": 27.0}], "id": "59406f40436245e194460cc1e704817abPSAc108v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kad vra\u00e6a\u0161e Gospod roblje Sionsko, bijasmo kao u snu.", "qas": [{"question": "Koji grad je Gospod vratio?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 26.0}], "id": "5870f5c651384947a421cb934e3dd166bPSAc126v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Blagoslovi\u00e6e te Gospod sa Siona, i gleda\u00e6e\u0161 dobro Jerusalimsko u sve dane \u017eivota svojega;", "qas": [{"question": "Gde se nalazi Jerusalim?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 26.0}], "id": "8e201121b0444d9da39e0b8c5f4f6d9dbPSAc128v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Blagoslovi\u00e6e te Gospod sa Siona, i gleda\u00e6e\u0161 dobro Jerusalimsko u sve dane \u017eivota svojega;", "qas": [{"question": "Koji grad vas je Gospod blagoslovio iz Siona?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 50.0}], "id": "617aad82a58144d1b2fb53a563d0ae45bPSAc128v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Blagosloven Gospod na Sionu, koji \u017eivi u Jerusalimu! Aliluja!", "qas": [{"question": "Gde Gospod zaslu\u017euje pohvale?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 22.0}], "id": "7cd458c7cddc4d64a6c8bbb27e1fec22bPSAc135v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gospod zida Jerusalim, sabira rasijane sinove Izrailjeve;", "qas": [{"question": "\u0160ta Gospod obnavlja?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 12.0}], "id": "31b3539fd89e4203a7f995919dce5c08bPSAc147v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slavi, Jerusalime, Gospoda; hvali Boga svojega, Sione!", "qas": [{"question": "Hvalite svog Boga, koji grad?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 48.0}], "id": "5bb220bbeebf44f6bab9c9ea7822b063bPSAc147v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Slavi, Jerusalime, Gospoda; hvali Boga svojega, Sione!", "qas": [{"question": "Koji grad je veli\u010dan od Gospoda?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 7.0}], "id": "7f40a12a80ac4b59bc267a96d3a85be2bPSAc147v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neka se veseli Izrailj o stvoritelju svom, sinovi Sionski nek se raduju o caru svom.", "qas": [{"question": "Koji grad je kralj?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 50.0}], "id": "3edd6462c2ea4d9091b0784b93f350f2bPSAc149v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvalite Boga u svetinji njegovoj, hvalite ga na tvr\u00f0i slave njegove.", "qas": [{"question": "\u010cije svetili\u0161te je pohvaljeno?", "answers": [{"text": "Hvalite Boga", "answer_start": 0.0}], "id": "9b581abd135d46d7b37a164504bdeed4bPSAc150v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pri\u00e8e Solomuna sina Davidova, cara Izrailjeva,", "qas": [{"question": "Ko je napisao Izreke Solomona?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 20.0}], "id": "5873f8b7e70842e3b043e5809921a67abPROc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada \u00e6e\u0161 razumjeti strah Gospodnji, i poznanje Bo\u017eije na\u00e6i \u00e6e\u0161.", "qas": [{"question": "\u0160ta \u0107ete otkriti o Bogu?", "answers": [{"text": "znanje", "answer_start": 40.0}], "id": "1f1166afff064046a246199ead9056dfbPROc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rije\u00e8i Agura sina Jakejeva; sabrane rije\u00e8i toga \u00e8ovjeka Itilu, Itilu i Ukalu.", "qas": [{"question": "Ko je sin Jakeh?", "answers": [{"text": "Agur", "answer_start": 7.0}], "id": "cf2a8cadcd7043708dd608ffdff3e6c2bPROc30v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Crna sam, ali lijepa, k\u00e6eri Jerusalimske, kao \u0161atori Kidarski, kao zavjesi Solomunovi.", "qas": [{"question": "Gde su devojke?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 28.0}], "id": "1c4393b1576e4f74b19fe9fcbab1f368bSNGc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 jedan dan, pa \u00e6e stajati u Novu, mahnu\u00e6e rukom svojom na goru k\u00e6eri Sionske, na hum Jerusalimski.", "qas": [{"question": "Gde je planina \u0107erke Siona?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 88.0}], "id": "d1bc5453b9bb43a68fd00f6f9a6384dabISAc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I da\u00e6u ih da se potucaju po svijem carstvima zemaljskim radi Manasije sina Jezekijina cara Judina za ono \u0161to je u\u00e8inio u Jerusalimu.", "qas": [{"question": "Gde je \u017eiveo Manasseh?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 121.0}], "id": "3e13caa6f75d4c728cf833187ddf1fccbJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako mi re\u00e8e Gospod: idi, i stani na vrata sinova narodnijeh, na koja ulaze carevi Judini i na koja izlaze, i na svaka vrata Jerusalimska.", "qas": [{"question": "\u010cija narodna kapija ulaze kraljevi i napu\u0161taju grad?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 126.0}], "id": "b7adfd750c5d4e30ba7594a465b7a974bJERc17v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I okreni lice svoje prema opkoljenom Jerusalimu zagaliv\u0161i mi\u0161icu svoju, i prorokuj protiv njega.", "qas": [{"question": "Koji grad morate proro\u010diti protiv?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 37.0}], "id": "631820d94a2b4fa498d9dd8e9bbd508cbEZKc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zatijem re\u00e8e mi: sine \u00e8ovje\u00e8ji, evo ja \u00e6u slomiti potporu u hljebu u Jerusalimu, te \u00e6e jesti hljeb na mjeru i u brizi, i vodu \u00e6e piti na mjeru i u \u00e8udu.", "qas": [{"question": "Gde je rekao da \u0107e ukloniti snabdevanje hlebom?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 69.0}], "id": "10be30e05d6f4f669b953cb4fb604932bEZKc4v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pru\u017ei kao ruku, i uhvati me za kosu na glavi, i podi\u017ee me duh me\u00f0u nebo i zemlju, i odnese me u Jerusalim u utvari Bo\u017ejoj na vrata unutra\u0161nja koja gledaju na sjever, gdje staja\u0161e idol od revnosti, koji dra\u017ei na revnost.", "qas": [{"question": "Gde me je uveo vetar?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 98.0}], "id": "d2be47a80e9a45848c3fc74cfb1c85a3bEZKc8v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reci im: ovako veli Gospod Gospod: ovo je breme za kneza koji je u Jerusalimu i za sav dom Izrailjev \u0161to je ondje.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e princ podi\u0107i teret?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 67.0}], "id": "e446582282c645099f0a949911431023bEZKc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali \u00e6u mu razapeti mre\u017eu svoju i uhvati\u00e6e se u zamku moju, i odve\u0161\u00e6u ga u Vavilon, u zemlju Haldejsku, ali je ne\u00e6e vidjeti, a ondje \u00e6e umrijeti.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e umreti?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 74.0}], "id": "b2c9ec7c0d5343dfba75ceac6a7315f2bEZKc12v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Proroka Izrailjevijeh koji prorokuju Jerusalimu i vide mu utvare za mir, a mira nema, govori Gospod Gospod.", "qas": [{"question": "Koji grad su prorokovali proroci Izraela?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 37.0}], "id": "cfd4ba6bed1a44f2b680f123bc0cb963bEZKc13v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Proroka Izrailjevijeh koji prorokuju Jerusalimu i vide mu utvare za mir, a mira nema, govori Gospod Gospod.", "qas": [{"question": "Ko su bili proroci?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 37.0}], "id": "d386a5e4295f4ccdbf8e2a156a910a1dbEZKc13v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ovako veli Gospod Gospod: akamoli kad pustim \u00e8etiri ljuta zla svoja, ma\u00e8 i glad i zle zvijeri i pomor na Jerusalim, da istrijebim u njemu ljude i stoku.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e se poslati moje \u010detiri stra\u0161ne presude?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 109.0}], "id": "e6600abbbdaa40dea18eebba63685f34bEZKc14v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I reci: ovako veli Gospod Gospod Jerusalimu: postanjem i rodom ti si iz zemlje Hananske; otac ti bje\u0161e Amorejac a mati Hetejka.", "qas": [{"question": "Gde vam je Gospod rekao?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 33.0}], "id": "6850db2717df4716be3aaedf5fb27577bEZKc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako ja \u017eiv bio, govori Gospod Gospod, u mjestu onoga cara koji ga je zacario, kojemu je zakletvu prezreo i kojemu je vjeru prestupio, kod njega \u00e6e u Vavilonu umrijeti.", "qas": [{"question": "U kom gradu \u0107e kralj umrijeti?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 150.0}], "id": "655ca000e63540af8062eeed03d99525bEZKc17v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6u razapeti nad njim mre\u017eu svoju i uhvati\u00e6e se u zamku moju; i odve\u0161\u00e6u ga u Vavilon, i ondje \u00e6u se suditi s njim za bezakonje koje mi u\u00e8ini.", "qas": [{"question": "Gde \u0107u ga dovesti?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 80.0}], "id": "12ddb5be65844b769cc886f8091affe3bEZKc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer na mojoj gori svetoj, na visokoj gori Izrailjevoj, govori Gospod Gospod, ondje \u00e6e mi slu\u017eiti sav dom Izrailjev, koliko ih god bude u zemlji, ondje \u00e6e mi biti mili i ondje \u00e6u iskati prinose va\u0161e i prvine od darova va\u0161ih sa svijem svetijem stvarima va\u0161im.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e mi slu\u017eiti sva ku\u0107a Izraela?", "answers": [{"text": "u zemlji", "answer_start": 135.0}], "id": "76f66c27e05f4f7aa27172d38d67a9ecbEZKc20v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Ola kad bija\u0161e moja kurva\u0161e se, i upaljiva\u0161e se za svojim milosnicima, Asircima susjedima,", "qas": [{"question": "Kakve ratnike je Oholah \u017eeleo?", "answers": [{"text": "Asirci", "answer_start": 73.0}], "id": "bf5f3e1b1833475a9ee7298304f8a553bEZKc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato ovako veli Gospod Gospod: dignu\u00e6u ruku svoju na Edomsku i istrijebi\u00e6u iz nje i ljude i stoku, i obrati\u00e6u je u pusto\u0161, od Temana do Dedana pa\u0161\u00e6e od ma\u00e8a.", "qas": [{"question": "Od Temana do kog grada \u0107e narod Edoma umreti od ma\u010da?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 136.0}], "id": "239533bd161d49adbe025936529eb147bEZKc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sine \u00e8ovje\u00e8ji, \u0161to Tir govori za Jerusalim: ha, ha! razbi\u0161e se vrata narodima, obrati\u0161e se k meni, napuni\u00e6u se kad opustje;", "qas": [{"question": "Koji grad je Tire rekao da je uni\u0161ten?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 33.0}], "id": "76a016e282a14bb9a16367f165103999bEZKc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ovako veli Gospod Gospod: evo, ja \u00e6u dovesti na Tir Navuhodonosora cara Vavilonskoga sa sjevera, cara nad carevima, s konjma i s kolima i s konjicima i s vojskama i mnogim narodom.", "qas": [{"question": "Odakle je kralj Nabukodonrezzar?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 76.0}], "id": "81b4089df5824dc8a8af97ee349d85ecbEZKc26v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ti, sine \u00e8ovje\u00e8ji, nari\u00e8i za Tirom,", "qas": [{"question": "Za koga pevate \u017ealjenje?", "answers": [{"text": "Tir", "answer_start": 31.0}], "id": "c59c380b0ff944fe9429d2381fb28353bEZKc27v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od jela Senirskih gradi\u0161e ti daske, kedre s Livana uzima\u0161e da ti grade stupove.", "qas": [{"question": "Odakle dolaze jele?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 8.0}], "id": "a974432ffced48e7a30c59d3a3b52723bEZKc27v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako veli Gospod Gospod: kad skupim dom Izrailjev iz naroda me\u00f0u koje su rasijani, i posvetim se u njima pred narodima i nasele se u svojoj zemlji koju dadoh sluzi svojemu Jakovu,", "qas": [{"question": "Ko je bio moj sluga?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 173.0}], "id": "f311f4bb3c2644349c3d6c2a2098c672bEZKc28v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako veli Gospod Gospod: pogubi\u00e6u mno\u0161tvo Misirsko rukom Navuhodonosora cara Vavilonskoga.", "qas": [{"question": "Odakle je kralj Nabukodonrezzar?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 78.0}], "id": "44fb475d057947f8910118df504b3776bEZKc30v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eto, Asirac bje\u0161e kedar na Livanu, lijepijeh grana i debela hlada i visoka rasta, kojemu vrhovi bijahu me\u00f0u gustijem granama.", "qas": [{"question": "Kako se zove kedar u Libanu?", "answers": [{"text": "kedar", "answer_start": 18.0}], "id": "f2c368238d3747b5ace735fa4a9612efbEZKc31v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ovako veli Gospod Gospod: ma\u00e8 cara Vavilonskoga do\u00e6i \u00e6e na te.", "qas": [{"question": "Ma\u010d kralja koje zemlje \u0107e vas napasti?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 39.0}], "id": "0bc515848a62427cbd0551b09672e24fbEZKc32v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A dvanaeste godine robovanja na\u0161ega, desetoga mjeseca, petoga dana do\u00f0e k meni jedan koji ute\u00e8e iz Jerusalima, i re\u00e8e: uze se grad.", "qas": [{"question": "Odakle je do\u0161la izbeglica?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 99.0}], "id": "c2b0e799b754409ca0f678e78de956fbbEZKc33v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sluga moj David bi\u00e6e im car, i svi \u00e6e imati jednoga pastira, i hodi\u00e6e po mojim zakonima, i uredbe \u00e6e moje dr\u017eati i izvr\u0161ivati.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e biti kralj nad njima?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 12.0}], "id": "f2a007d667ac44e0a9c4b0d561a60c61bEZKc37v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sve\u0161tenici Leviti sinovi Sadokovi, koji izvr\u0161ivahu \u0161to treba u mojoj svetinji, kad sinovi Izrailjevi za\u00f0o\u0161e od mene, oni \u00e6e pristupati k meni da mi slu\u017ee, i staja\u00e6e preda mnom prinose\u00e6i mi pretilinu i krv, govori Gospod Gospod.", "qas": [{"question": "Ko su potomci Zadoka?", "answers": [{"text": "sve\u0161tenici Leviti", "answer_start": 2.0}], "id": "21964d660d8f496593a4ef4b5a5f6ebebEZKc44v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prvoga mjeseca \u00e8etrnaestoga dana da vam je pasha, praznik sedam dana, hljebovi prijesni da se jedu.", "qas": [{"question": "Koji festival se slavi \u010detrnaestog dana u mesecu?", "answers": [{"text": "pasha", "answer_start": 43.0}], "id": "bd66dac1a4d843f6aee5e008c02631b0bEZKc45v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A uz me\u00f0u Gadovu s ju\u017ene strane, na jug, me\u00f0a je od Tamara do vode Merive u Kadisu, du\u017e potoka do velikoga mora.", "qas": [{"question": "Iz kog grada \u0107e se granica pokrenuti?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 52.0}], "id": "0bdad4c777db4f48a50e3518a564e0aabEZKc48v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rije\u00e8 Gospodnja koja do\u00f0e Sofoniji sinu Husija sina Godolije sina Amarije sina Jezekijina, za vremena Josije sina Amonova, cara Judina.", "qas": [{"question": "Ko je bio sin Ku\u0161ija?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 114.0}], "id": "18cea5468c5c44b4852bfaf127e155e8bZEPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6u mahnuti rukom svojom na Judu i na sve stanovnike Jerusalimske, i istrijebi\u00e6u iz mjesta ovoga ostatak Valov i ime sve\u0161tenika idolskih s drugim sve\u0161tenicima,", "qas": [{"question": "Gde \u0107u napasti Judu i sve koji \u017eive?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 56.0}], "id": "7b791aaffef843a6a639f3ab10d97940bZEPc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u to \u00e6u vrijeme razgledati Jerusalim sa \u017ei\u0161cima, i pohodi\u00e6u ljude koji le\u017ee na svojoj dro\u017edini, koji govore u srcu svom: Gospod ne \u00e8ini ni dobro ni zlo.", "qas": [{"question": "Gde \u0107u tra\u017eiti sa lampama?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 29.0}], "id": "09ff773f6be0434390834ecd7d4b72e5bZEPc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada an\u00f0eo Gospodnji odgovori i re\u00e8e: Gospode nad vojskama, kad \u00e6e\u0161 se ve\u00e6 smilovati Jerusalimu i gradovima Judinijem, na koje se gnjevi\u0161 ve\u00e6 sedamdeset godina?", "qas": [{"question": "Koji grad je an\u0111eo Gospodnji tra\u017eio saose\u0107anje?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 85.0}], "id": "03d5b2360d5e4737acd7b9543e0042eabZECc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e mi an\u00f0eo koji govora\u0161e sa mnom: vi\u00e8i i reci: ovako veli Gospod nad vojskama: revnujem za Jerusalim i za Sion veoma.", "qas": [{"question": "Koji grad je glasnik rekao da ga je preselio?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 96.0}], "id": "38ecc9a3859b4aa2b8339f9e36816cb5bZECc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 vi\u00e8i i reci: ovako veli Gospod nad vojskama: opet \u00e6e gradovi moji obilovati dobrom, i Gospod \u00e6e opet utje\u0161iti Sion i opet \u00e6e izabrati Jerusalim.", "qas": [{"question": "Ko je Gospod ute\u0161io?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 114.0}], "id": "e7999ee4f16641e29f50f79141267dcfbZECc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 vi\u00e8i i reci: ovako veli Gospod nad vojskama: opet \u00e6e gradovi moji obilovati dobrom, i Gospod \u00e6e opet utje\u0161iti Sion i opet \u00e6e izabrati Jerusalim.", "qas": [{"question": "Koji grad je Sion izabrao?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 138.0}], "id": "5b5742808567469abc90c7a6cc208bbbbZECc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I rekoh an\u00f0elu koji govora\u0161e sa mnom: \u0161to je to? A on mi re\u00e8e: to su rogovi koji razmetnu\u0161e Judu, Izrailja i Jerusalim.", "qas": [{"question": "Koji grad je an\u0111eo koji je razgovarao sa mnom rekao da su rogovi ra\u0161trkani?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 109.0}], "id": "f6125fdd33804068a4ef5983b48213cbbZECc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I rekoh: kuda ide\u0161? A on mi re\u00e8e: da izmjerim Jerusalim da vidim kolika mu je \u0161irina i kolika mu je du\u017eina.", "qas": [{"question": "Koji grad me je \u010dovek zamolio da izmerim?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 46.0}], "id": "30c5c4784af24668bc05db06cc96d3c4bZECc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e mu: tr\u00e8i, govori onom mladi\u00e6u i reci: Jerusalimljani \u00e6e se naseliti po selima radi mno\u0161tva ljudi i stoke \u0161to \u00e6e biti u njemu.", "qas": [{"question": "Koji grad vi\u0161e ne\u0107e biti zatvoren zidovima?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 45.0}], "id": "e59a056ef5094181ae36264f4ae9e121bZECc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako veli Gospod: vratih se u Sion i naselih se usred Jerusalima, i Jerusalim \u00e6e se zvati grad istiniti, i gora Gospoda nad vojskama sveta gora.", "qas": [{"question": "Gde je Gospod rekao da se vratio?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 31.0}], "id": "762e2c994d05444d8522d509a600aae4bZECc8v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako veli Gospod nad vojskama: opet \u00e6e sjedjeti starci i starice po ulicama Jerusalimskim, svatko sa \u0161takom u ruci od velike starosti.", "qas": [{"question": "Starci i \u017eene \u0107e ponovo \u017eiveti u plazama kog grada?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 77.0}], "id": "17bd6ba4d2a844e4a4c75b33df0ae669bZECc8v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dove\u0161\u00e6u ih, i oni \u00e6e nastavati usred Jerusalima, i bi\u00e6e mi narod i ja \u00e6u im biti Bog, istinom i pravdom.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e se naseliti?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 39.0}], "id": "cc90be642018422ebdf80b621cfbaf06bZECc8v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako opet u ove dane namislih da dobro \u00e8inim Jerusalimu i domu Judinu; ne bojte se.", "qas": [{"question": "Koji grad sam planirao da uradim dobro?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 45.0}], "id": "5f82f9bde5964004a3345c6034eb8fc5bZECc8v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako \u00e6e do\u00e6i mnogi narodi i silni narodi da tra\u017ee Gospoda nad vojskama u Jerusalimu i da se mole Gospodu.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e mnogi narodi i mo\u0107ni narodi do\u0107i da tra\u017ee Gospoda?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 73.0}], "id": "c477d05bed044e19b15d7e1a0f74c964bZECc8v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovako veli Gospod nad vojskama: u to \u00e6e vrijeme deset ljudi od svijeh jezika narodnijeh uhvatiti jednoga Judejca za skut govore\u00e6i: idemo s vama, jer \u00e8ujemo da je Bog s vama.", "qas": [{"question": "Ko je sa tobom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 162.0}], "id": "58953333f1ca45738ca4dde13832abf2bZECc8v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Breme rije\u00e8i Gospodnje zemlji Adrahu i Damasku, gdje \u00e6e po\u00e8inuti, jer je Gospodnje oko na ljudima i na svijem plemenima Izrailjevijem.", "qas": [{"question": "Koji grad je fokus proro\u010di\u0161ta?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 39.0}], "id": "698d5546c05e4c5a84e8fd036566a0ecbZECc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u taj \u00e6u dan u\u00e8initi Jerusalim te\u0161kim kamenom svijem narodima; koji ga god htjedbudu dignuti, satr\u00e6e se, ako bi se i svi narodi zemaljski sabrali na nj.", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107e biti te\u017eak teret za sve nacije?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 23.0}], "id": "d86709fc8473435aa6a03460ef977947bZECc12v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Te \u00e6e govoriti glavari Judini u srcu svom: jaki su mi stanovnici Jerusalimski Gospodom nad vojskama, Bogom svojim.", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107e lideri Jude re\u0107i sebi?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 65.0}], "id": "5070eedcbe4648d59a0fb412fe5a884cbZECc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Gospod \u00e6e sa\u00e8uvati \u0161atore Judine najprije, da se ne di\u017ee nad Judom slava doma Davidova i slava stanovnika Jerusalimskih.", "qas": [{"question": "Gospod \u0107e prvo isporu\u010diti domove Judeje, tako da sjaj kraljevstva Davida i naroda koji grad ne mo\u017ee da prelazi Judinu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 108.0}], "id": "f2d921a59b32445c97e99b0f40f3e7c6bZECc12v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj \u00e6e dan Gospod zaklanjati stanovnike Jerusalimske, i najslabiji me\u00f0u njima bi\u00e6e u taj dan kao David, i dom \u00e6e Davidov biti kao Bog, kao an\u00f0eo Gospodnji pred njima.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e Davidov dinastija biti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 133.0}], "id": "19d7daf9a3ca4492b8ab271220e285f2bZECc12v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U onaj \u00e6e dan Gospod zaklanjati stanovnike Jerusalimske, i najslabiji me\u00f0u njima bi\u00e6e u taj dan kao David, i dom \u00e6e Davidov biti kao Bog, kao an\u00f0eo Gospodnji pred njima.", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107e Gospod braniti tog dana?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 43.0}], "id": "6f78d9496eb34dd699cb102a47345ea5bZECc12v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izli\u00e6u na dom Davidov i na stanovnike Jerusalimske duh milosti i molitava, i pogleda\u00e6e na mene kojega probodo\u0161e; i plaka\u00e6e za njim kao za jedincem, i tu\u017ei\u00e6e za njim kao za prvencem.", "qas": [{"question": "Gde je David \u017eiveo?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 40.0}], "id": "99739d564449407cbcc39cece6b3cedabZECc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izli\u00e6u na dom Davidov i na stanovnike Jerusalimske duh milosti i molitava, i pogleda\u00e6e na mene kojega probodo\u0161e; i plaka\u00e6e za njim kao za jedincem, i tu\u017ei\u00e6e za njim kao za prvencem.", "qas": [{"question": "Ko je kralj Izraela?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 16.0}], "id": "6adfd5a34dd445908a5d14407bc1e6b3bZECc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U ono \u00e6e vrijeme biti tu\u017enjava velika u Jerusalimu kao tu\u017enjava u Adadrimonu u polju Megidonskom.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e lamentacija biti velika kao i \u017ealovanje u Hadad-Rimmonu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 40.0}], "id": "969fd6b245e749eabfd0e2daa921fd60bZECc12v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U taj \u00e6e dan biti otvoren izvor domu Davidovu i stanovnicima Jerusalimskim za grijeh i za ne\u00e8istotu.", "qas": [{"question": "Ko je bio vo\u0111a dinastije?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 37.0}], "id": "f803fb38b6ad4e6ba8d87836ade85a8dbZECc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6u skupiti sve narode na Jerusalim u boj, i grad \u00e6e se uzeti, i ku\u00e6e oplijeniti i \u017eene osramotiti, i polovina \u00e6e grada oti\u00e6i u ropstvo, a ostali narod ne\u00e6e se istrijebiti iz grada.", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107e biti uzet, njegove ku\u0107e plja\u010dkane, a \u017eene silovane?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 29.0}], "id": "a98b61f0029149888200421f1171329ebZECc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I noge \u00e6e njegove stati u taj dan na gori Maslinskoj koja je prema Jerusalimu s istoka, i gora \u00e6e se Maslinska raspasti po srijedi na istok i na zapad da \u00e6e biti prodol vrlo velika, i polovina \u00e6e gore ustupiti na sjever a polovina na jug.", "qas": [{"question": "Koji je grad isto\u010dno od Maslinske planine?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 67.0}], "id": "92d5151d0cf54eaeb55d95fc0d804e65bZECc14v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I sva \u00e6e se zemlja pretvoriti u ravnicu od Gavaje do Rimona s juga Jerusalimu, koji \u00e6e se podignuti i naseliti na svom mjestu od vrata Venijaminovijeh do mjesta gdje su prva vrata, do vrata na uglu, i od kule Ananeilove do tijeska careva.", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107e biti podignut i ostati na svom mestu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 67.0}], "id": "569280205dc64075b811fe08fa4e9d44bZECc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ovo \u00e6e biti zlo kojim \u00e6e Gospod udariti sve narode koji bi vojevali na Jerusalim: tijelo \u00e6e svakom posahnuti dok jo\u0161 stoji na nogu, i o\u00e8i \u00e6e svakom posahnuti u rupama svojim, i jezik \u00e6e svakom posahnuti u ustima.", "qas": [{"question": "Koji grad se Gospod borio?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 73.0}], "id": "da6bc1fc7b3a4198bee63196ea416cccbZECc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A i Juda \u00e6e vojevati na Jerusalim, i blago svijeh naroda unaokolo sabra\u00e6e se, zlato i srebro i odijelo vrlo mnogo.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e se boriti u Jerusalimu?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 4.0}], "id": "9258a1d6e5904149bef0c72e8679d13dbZECc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ako koji od plemena zemaljskih ne bi do\u0161li u Jerusalim da se poklone caru Gospodu nad vojskama, na njih ne\u00e6e biti da\u017eda;", "qas": [{"question": "Gde narodi odbijaju da idu da obo\u017eavaju kralja?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 47.0}], "id": "bc22727577a64148b91a600e35348c35bZECc14v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I svi \u00e6e lonci u Jerusalimu i u Judi biti svetinja Gospodu nad vojskama, i svi koji ho\u00e6e da prinesu \u017ertvu dolaze\u00e6i uzima\u00e6e ih i kuhati u njima; i u taj dan ne\u00e6e vi\u0161e biti Hananejca u domu Gospoda nad vojskama.", "qas": [{"question": "U kom gradu \u0107e svaki lonac za kuhanje postati sveti?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 17.0}], "id": "6896078552fe4ab695268c0637e8ca4fbZECc14v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I krstiv\u0161i se Isus izi\u00f0e odmah iz vode; i gle, otvori\u0161e mu se nebesa, i vidje Duha Bo\u017eijega gdje silazi kao golub i do\u00f0e na njega.", "qas": [{"question": "Ko je kr\u0161ten?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 14.0}], "id": "a9cb366c16cb4f3faacd2548b01cfd43bMATc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada Isusa odvede Duh u pustinju da ga \u00f0avo ku\u0161a.", "qas": [{"question": "Ko je Duh vodio u pustinju?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 5.0}], "id": "6d1d5e0f580b44c1851f79e6dd3ccacbbMATc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad on u\u00f0e u Jerusalim, uzbuni se sav grad govore\u00e6i: ko je to?", "qas": [{"question": "Gde je \u010dovek u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 15.0}], "id": "7335e046f8f6408eba974be66dfd3459bMATc21v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada jedan od dvanaestorice, po imenu Juda Iskariotski, otide ka glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem,", "qas": [{"question": "Ko je bilo ime onoga koji je oti\u0161ao glavnim sve\u0161tenicima?", "answers": [{"text": "Juda Iskariot", "answer_start": 38.0}], "id": "7bfd2dc2bbb642d0b8a770a718ae9a4fbMATc26v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada do\u00f0e Isus s njima u selo koje se zove Getsimanija, i re\u00e8e u\u00e8enicima: sjedite tu dok ja idem tamo da se pomolim Bogu.", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao sa u\u010denicima u Getsemaniju?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "6fc2844fdfff49039e20361fb1d9fa54bMATc26v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I oni \u0161to uhvati\u0161e Isusa odvedo\u0161e ga poglavaru sve\u0161teni\u00e8kome Kajafi, gdje se knji\u017eevnici i starje\u0161ine sabra\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko je uhap\u0161en?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 19.0}], "id": "cbecad1e34b74524bc5de79b288bf05cbMATc26v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tada se izvr\u0161i \u0161to je kazao prorok Jeremija govore\u00e6i: i uze\u0161e trideset srebrnika, cijenu cijenjenoga koga su cijenili sinovi Izrailjevi;", "qas": [{"question": "Ko je bio prorok?", "answers": [{"text": "Jeremija", "answer_start": 35.0}], "id": "5f34b9cb76ad463d96dadb1a4618d3afbMATc27v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izlaze\u00e6i na\u00f0o\u0161e \u00e8ovjeka iz Kirine po imenu Simona i natjera\u0161e ga da mu ponese krst.", "qas": [{"question": "Koga su ljudi Cirene prona\u0161li?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 45.0}], "id": "156dd22be08e43d9a99c1664761948cdbMATc27v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izla\u017ea\u0161e k njemu sva Judejska zemlja i Jerusalimljani; i kr\u0161\u00e6ava\u0161e ih sve u Jordanu rijeci, i ispovijedahu grijehe svoje.", "qas": [{"question": "Ljudi iz celog grada su mu izlazili?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 41.0}], "id": "b84101df144d4b8ca08fcb72dd7ff1b2bMRKc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u to vrijeme do\u00f0e Isus iz Nazareta Galilejskoga, i krsti ga Jovan u Jordanu,", "qas": [{"question": "Gde je Isus kr\u0161ten?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 70.0}], "id": "c8c7f8c2a09548a89e1d76880bb56638bMRKc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A po\u0161to predado\u0161e Jovana, do\u00f0e Isus u Galileju propovijedaju\u00e6i jevan\u00f0elje o carstvu Bo\u017eijemu", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao u Galileju i proglasio Jevan\u0111elje Bo\u017eje?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 31.0}], "id": "b06a1676a69c4878977efa45a1ebfb69bMRKc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I hode\u00e6i pokraj mora vidje Simona, i Andriju brata njegova gdje bacaju mre\u017ee u more; jer bijahu ribari.", "qas": [{"question": "Ko je bio Andrev brat?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 27.0}], "id": "baf7f973463c42d0b70644d454745f90bMRKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zaprijeti mu Isus govore\u00e6i: umukni, i izi\u00f0i iz njega.", "qas": [{"question": "Ko ga je ukorio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "b2d20b470eaf4ef5b49e3ffac46b128bbMRKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odmah izi\u0161av\u0161i iz zbornice do\u00f0o\u0161e u dom Simonov i Andrijin s Jakovom i Jovanom.", "qas": [{"question": "Ko je bio Andrev otac?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 42.0}], "id": "8877c505867a470ea3f8a7299eb50f0fbMRKc1v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e mu: gledaj da nikome ni\u0161ta ne ka\u017ee\u0161, nego idi te se poka\u017ei sve\u0161teniku, i prinesi za o\u00e8i\u0161\u00e6enje svoje \u0161to je zapovjedio Mojsije za svjedo\u00e8anstvo njima.", "qas": [{"question": "Ko je zapovedio da donesete ponudu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 125.0}], "id": "a8bce8802f1f43908e7274a618e37f1abMRKc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on izi\u0161av\u0161i po\u00e8e mnogo propovijedati i kazivati \u0161ta je bilo tako da Isus ne mo\u017ee javno u grad u\u00e6i, nego bija\u0161e napolju u pustijem mjestima, i dola\u017eahu k njemu sa sviju strana.", "qas": [{"question": "Ko nije mogao otvoreno u\u0107i u bilo koji grad?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 70.0}], "id": "7f738a1ccfac41dea3f6bc4fe7637059bMRKc1v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u00f0e opet u Kapernaum poslije nekoliko dana; i \u00e8u se da je u ku\u00e6i.", "qas": [{"question": "Gde je oti\u0161ao nakon nekoliko dana?", "answers": [{"text": "Kapernaum", "answer_start": 13.0}], "id": "08d48f2e2e004098a85dd48e91e66ee0bMRKc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus vidjev\u0161i vjeru njihovu re\u00e8e uzetome: sinko! opra\u0161taju ti se grijesi tvoji.", "qas": [{"question": "Ko je rekao paralitiku: \u201eSine, tvoji gresi su opro\u0161teni?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "81547294df874fe2b0bc109bb0e77383bMRKc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odmah razumjev\u0161i Isus duhom svojijem da oni tako pomi\u0161ljaju u sebi, re\u00e8e im: \u0161to tako pomi\u0161ljate u srcima svojijem?", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eZa\u0161to razmi\u0161ljate takve stvari u svojim srcima?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 19.0}], "id": "b0ff45b6dab941a79f1a3e17edc3984ebMRKc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I usta odmah, i uzev\u0161i odar izi\u00f0e pred svima tako da se svi divljahu i hvaljahu Boga govore\u00e6i: nigda toga vidjeli nijesmo.", "qas": [{"question": "Ko je publika proslavila?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 80.0}], "id": "b176b911d19a4fd8853f2a148e692224bMRKc2v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I prolaze\u00e6i vidje Leviju Alfejeva gdje sjedi na carini, i re\u00e8e mu: hajde za mnom. I ustav\u0161i otide za njim.", "qas": [{"question": "Ko je bio sin Alphaeus?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 18.0}], "id": "cc15359132c1476fa1280526ffe825b9bMRKc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus otide s u\u00e8enicima svojijem k moru; i mnogi narod iz Galileje ide za njim i iz Judeje;", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao sa svojim u\u010denicima na more?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "90f7d5cc72294f29afe7a126187d5d32bMRKc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prvoga Simona, i nadjede mu ime Petar;", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovek koji je Simon dao?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 32.0}], "id": "d4c2200889b146d5836c458b683a780fbMRKc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Prvoga Simona, i nadjede mu ime Petar;", "qas": [{"question": "Kome je dao ime Petar?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 7.0}], "id": "22073f5687304377a90e84e671329bccbMRKc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A knji\u017eevnici koji bijahu si\u0161li iz Jerusalima govorahu: u njemu je Veelzevul; i: on pomo\u00e6u kneza \u00f0avolskoga izgoni \u00f0avole.", "qas": [{"question": "Odakle dolaze stru\u010dnjaci u zakonu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 35.0}], "id": "9dbd0a6f13bc4ec6aede365eb4622d09bMRKc3v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ako sotona ustane sam na se i razdijeli se, ne mo\u017ee ostati, nego \u00e6e propasti.", "qas": [{"question": "Ko je podeljen i ne mo\u017ee da podnese?", "answers": [{"text": "sotona", "answer_start": 6.0}], "id": "70576460530b4342822e5d519d88df14bMRKc3v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ono su kraj puta, gdje se sije rije\u00e8 i kad je \u00e8uju odmah do\u00f0e sotona i otme rije\u00e8 posijanu u srcima njihovijem.", "qas": [{"question": "Ko otme re\u010d koja je posejana u njih?", "answers": [{"text": "sotona", "answer_start": 64.0}], "id": "7ea47313621c49879047ae91e31ac221bMRKc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad vidje Isusa izdaleka, pote\u00e8e i pokloni mu se.", "qas": [{"question": "Koga je video iz daljine?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 12.0}], "id": "cb7d9597f0354b1db4b4ae05e5cc1e20bMRKc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad prije\u00f0e Isus u la\u00f0i opet na onu stranu, skupi se narod mnogi oko njega; i bje\u0161e kraj mora.", "qas": [{"question": "Ko je pre\u0161ao more?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 14.0}], "id": "07c17e16e05f4dc7a6ed52212ab01d8abMRKc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odmah Isus osjeti u sebi silu \u0161to izi\u00f0e iz njega, i obazrev\u0161i se na narod re\u00e8e: ko se to dota\u00e8e mojijeh haljina?", "qas": [{"question": "Ko je znao da je mo\u0107 iza\u0161la iz njega?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "6157db4a5838496a9c7654280469ede9bMRKc5v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus odmah \u00e8uv\u0161i rije\u00e8 \u0161to reko\u0161e re\u00e8e starje\u0161ini: ne boj se, samo vjeruj.", "qas": [{"question": "Ko je rekao vladaru sinagoge da se ne pla\u0161i?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "3ce23aaae7304ba98cdac52c2cfa75efbMRKc5v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nije li ovo drvodjelja, sin Marijin, a brat Jakovljev i Josijin i Judin i Simonov? I nijesu li sestre njegove ovdje me\u00f0u nama? I sabla\u017enjavahu se o njega.", "qas": [{"question": "Ko je majka stolara?", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 28.0}], "id": "f3a48e2da1b048eab4f3cb21981a0a2abMRKc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e im: nigdje nije prorok bez \u00e8asti do na postojbini svojoj i u rodu i u domu svome.", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eProrok nije bez \u010dasti osim u svom rodnom gradu?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "eea0d70f4b5046368d51b4fb202dfc7cbMRKc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I za\u00e8u car Irod za Isusa jer njegovo ime bija\u0161e se razglasilo i re\u00e8e: Jovan krstitelj iz mrtvijeh usta, zato \u00e8ini \u00e8udesa.", "qas": [{"question": "Ko je podignut iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Jovan krstitelj", "answer_start": 70.0}], "id": "e289699a94fe49f095ab5256dbde66e9bMRKc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Drugi govorahu: to je Ilija. A drugi govorahu: to je prorok ili kao koji od proroka.", "qas": [{"question": "Ko su neki rekli da je prorok?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 22.0}], "id": "cb0f93d711114b419eb64a9255ea63cdbMRKc6v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I skupi\u0161e se apostoli k Isusu, i javi\u0161e mu sve i \u0161to u\u00e8ini\u0161e i \u0161ta ljude nau\u00e8i\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko su se apostoli okupili?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 24.0}], "id": "95c212b238d74a21b32eb7942083af21bMRKc6v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izi\u0161av\u0161i Isus vidje narod mnogi, i sa\u017eali mu se, jer bijahu kao ovce bez pastira; i po\u00e8e ih u\u00e8iti mnogo.", "qas": [{"question": "Ko ih je nau\u010dio mnogo stvari?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 11.0}], "id": "2e861cc1f5094192994f515fcb8b4e75bMRKc6v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I skupi\u0161e se oko njega fariseji i neki od knji\u017eevnika koji bijahu do\u0161li iz Jerusalima.", "qas": [{"question": "Odakle dolaze farizeji i neki od stru\u010dnjaka u zakonu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 75.0}], "id": "38a065a0d2644cd0851fd13407a6d5cdbMRKc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on odgovaraju\u00e6i re\u00e8e im: dobro je prorokovao Isaija za vas licemjere, kao \u0161to je pisano: ovi ljudi usnama me po\u0161tuju, a srce njihovo daleko stoji od mene.", "qas": [{"question": "Ko je prorokovao o vama licemerima?", "answers": [{"text": "Isaija", "answer_start": 47.0}], "id": "10d70590e06341c8993494f61d50e96cbMRKc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I razumjev\u0161i Isus re\u00e8e im: \u0161ta mislite \u0161to hljeba nemate? Zar jo\u0161 ne osje\u00e6ate, niti razumijete? Zar je jo\u0161 okamenjeno srce va\u0161e?", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eZa\u0161to se sva\u0111ate da nemate hleba?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 13.0}], "id": "fcc73ab66cdb4de2ac647360aac6b500bMRKc8v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I izi\u00f0e Isus i u\u00e8enici njegovi u sela \u00c6esarije Filipove; i putem pita\u0161e u\u00e8enike svoje govore\u00e6i im: ko govore ljudi da sam ja?", "qas": [{"question": "Ko je pitao svoje u\u010denike ko je on?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 8.0}], "id": "027809176d4a4497b21822a4acfaf04ebMRKc8v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on im re\u00e8e: a vi \u0161ta mislite ko sam ja? A Petar odgovaraju\u00e6i re\u00e8e mu: ti si Hristos.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eTi si Hristos?\u201c", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 44.0}], "id": "1f3cbeaec6954b7eb9cc17628e245fcdbMRKc8v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I govora\u0161e o tom ne ustru\u00e8avaju\u00e6i se. I Petar uze ga i po\u00e8e ga odvra\u00e6ati.", "qas": [{"question": "Ko ga je uzeo u stranu i po\u010deo da ga ukori?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 40.0}], "id": "6ff06b66f591426e9428d4d1cac962b6bMRKc8v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I poslije \u0161est dana uze Isus Petra i Jakova i Jovana i izvede ih na goru visoku same; i preobrazi se pred njima.", "qas": [{"question": "Ko je vodio Petra, D\u017eejmsa i Jovana na planinu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 24.0}], "id": "e07407be9661411ba4630e76a4acce06bMRKc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ukaza im se Ilija s Mojsijem gdje se razgovarahu s Isusom.", "qas": [{"question": "Sa kim su Ilija i Mojsije razgovarali?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 53.0}], "id": "d313a3abe3f24c558a10adcde1a3606dbMRKc9v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ujedanput pogledav\u0161i nikoga ne vidje\u0161e osim Isusa sama sa sobom.", "qas": [{"question": "Koga su videli sa njima?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 46.0}], "id": "1a770eccc00b4e94866fa90a0c27b591bMRKc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pitahu ga govore\u00e6i: kako govore knji\u017eevnici da Ilija treba najprije da do\u00f0e?", "qas": [{"question": "Ko su stru\u010dnjaci u zakonu rekli da mora do\u0107i na prvo mjesto?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 49.0}], "id": "5741e59dca32453ea1030f5a11b44f10bMRKc9v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on odgovaraju\u00e6i re\u00e8e im: Ilija \u00e6e do\u00e6i najprije, i urediti sve; ali i sin \u00e8ovje\u00e8ij treba da mnogo postrada i da se ponizi, kao \u0161to je pisano.", "qas": [{"question": "Ko je Isus rekao da je do\u0161ao prvi?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 27.0}], "id": "587bf6615cbc4998acc49d66444f89e0bMRKc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus vide\u00e6i da se stje\u00e8e narod zaprijeti duhu ne\u00e8istome govore\u00e6i mu: du\u0161e nijemi i gluhi! ja ti zapovijedam, izi\u00f0i iz njega i vi\u0161e ne ulazi u njega.", "qas": [{"question": "Ko je ukorio ne\u010distog duha?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "3106290d0925417d828b01a3fb43061bbMRKc9v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e: ne branite mu; jer nema nikoga koji bi imenom mojijem \u00e8udo \u00e8inio da mo\u017ee brzo zlo govoriti za mnom.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNemojte ga zaustaviti, jer niko ko \u010dini \u010dudo u moje ime ne\u0107e mo\u0107i uskoro da ka\u017ee ni\u0161ta lo\u0161e o meni?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "1845e9bf64214e80bdac7e5bce649cb4bMRKc9v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e mu: \u0161to me zove\u0161 blagijem? niko nije blag osim jednoga Boga.", "qas": [{"question": "Ko mu je rekao: \u201eZa\u0161to me zove\u0161 dobrim?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "4e395b437c984315930fe133ba6d57ccbMRKc10v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus pogledav\u0161i na nj, omilje mu, i re\u00e8e mu: jo\u0161 ti jedno nedostaje: idi prodaj sve \u0161to ima\u0161 i podaj siromasima; i ima\u00e6e\u0161 blago na nebu; i do\u00f0i te hajde za mnom uzev\u0161i krst.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNedostaje ti jedna stvar. Idi, prodajte \u0161ta god imate i dajte novac siroma\u0161nima, i ima\u0107ete blago na nebu.\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "4fed6973a3d04508955a122b75473f0bbMRKc10v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pogledav\u0161i Isus re\u00e8e u\u00e8enicima svojima: kako je te\u0161ko bogatima u\u00e6i u carstvo nebesko!", "qas": [{"question": "Ko je rekao svojim u\u010denicima: \u201eKoliko je te\u0161ko bogatima da u\u0111u u carstvo Bo\u017eje!\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 13.0}], "id": "be008ff258f548469d08fad0f5c9a997bMRKc10v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A u\u00e8enici se upla\u0161i\u0161e od rije\u00e8i njegovijeh. A Isus opet odgovaraju\u00e6i re\u00e8e im: djeco! kako je te\u0161ko onima koji se uzdaju u svoje bogatstvo u\u00e6i u carstvo Bo\u017eije!", "qas": [{"question": "Ko re\u010de u\u010denicima: \u201eDeco, koliko je te\u0161ko u\u0107i u carstvo Bo\u017eje!", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 46.0}], "id": "093955fe44934f1b903f31a1235af968bMRKc10v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: zaista vam ka\u017eem: nema nikoga koji je ostavio ku\u00e6u, ili bra\u00e6u, ili sestre, ili oca, ili mater, ili \u017eenu, ili djecu, ili zemlju, mene radi i jevan\u00f0elja radi,", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNema nikoga ko je napustio dom ili bra\u0107u ili sestre ili majku ili oca ili dece ili polja za mene i zbog jevan\u0111elja?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "b25875515f1d47e697aa24c9f30a7045bMRKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad i\u00f0ahu putem u Jerusalim, Isus i\u00f0a\u0161e pred njima, a oni se \u00e8u\u00f0ahu, i za njim i\u00f0ahu sa strahom. I uzev\u0161i opet dvanaestoricu po\u00e8e im kazivati \u0161ta \u00e6e biti od njega:", "qas": [{"question": "Gde su dvanaestorica krenuli na putu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 20.0}], "id": "a1e2e77085954cb4bb21aa5f7d411223bMRKc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad i\u00f0ahu putem u Jerusalim, Isus i\u00f0a\u0161e pred njima, a oni se \u00e8u\u00f0ahu, i za njim i\u00f0ahu sa strahom. I uzev\u0161i opet dvanaestoricu po\u00e8e im kazivati \u0161ta \u00e6e biti od njega:", "qas": [{"question": "Ko je i\u0161ao ispred njih?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 31.0}], "id": "b0c11056add34ccca635a6a4ef5ac31ebMRKc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo idemo u Jerusalim, i sin \u00e8ovje\u00e8ij preda\u00e6e se glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem i knji\u017eevnicima i osudi\u00e6e ga na smrt, i preda\u00e6e ga neznabo\u0161cima;", "qas": [{"question": "Kome \u0107e glavni sve\u0161tenici i stru\u010dnjaci u zakonu predati Sina \u010cove\u010djeg?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 125.0}], "id": "8a092ad7f437454099ee2078aec10eafbMRKc10v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo idemo u Jerusalim, i sin \u00e8ovje\u00e8ij preda\u00e6e se glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem i knji\u017eevnicima i osudi\u00e6e ga na smrt, i preda\u00e6e ga neznabo\u0161cima;", "qas": [{"question": "Gde idemo?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 12.0}], "id": "844eae4041b74199b4ac8bfe89caa121bMRKc10v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus im re\u00e8e: ne znate \u0161ta i\u0161tete: mo\u017eete li piti \u00e8a\u0161u koju ja pijem, i krstiti se kr\u0161tenjem kojijem se ja krstim?", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eNe znate \u0161ta tra\u017eite! Da li ste u stanju da pijete \u010da\u0161u koju pijem ili se krstite kr\u0161tenjem koje do\u017eivljavam?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "8bc198124b174cd0a0918cdea0a439abbMRKc10v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I stav\u0161i Isus re\u00e8e da ga zovnu. I zovnu\u0161e slijepca govore\u00e6i mu: ne boj se; ustani, zove te.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNazovi ga?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 9.0}], "id": "4b9030ef3f9941adafc4480fa98600a8bMRKc10v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I dovedo\u0161e magare k Isusu, i metnu\u0161e na nj haljine svoje; i usjede na nj.", "qas": [{"question": "Ko je sedeo na magaretu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 20.0}], "id": "949294620506413eb4f55d774b8af9a3bMRKc11v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Blagosloveno carstvo oca na\u0161ega Davida koje ide u ime Gospodnje! Osana na visini!", "qas": [{"question": "Ko je na\u0161 otac?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 32.0}], "id": "9fa37a5595ce47f98791257bab227382bMRKc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I u\u00f0e Isus u Jerusalim, i u crkvu; i promotriv\u0161i sve, kad bi uve\u00e8e, izi\u00f0e u Vitaniju s dvanaestoricom.", "qas": [{"question": "Gde je Isus u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 13.0}], "id": "d63bf783475f42b68c6cb357b5275fd2bMRKc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I do\u00f0o\u0161e opet u Jerusalim; i u\u0161av\u0161i Isus u crkvu stade izgoniti one koji prodavahu i kupovahu po crkvi; i ispremeta trpeze onijeh \u0161to mijenjahu novce, i klupe onijeh \u0161to prodavahu golubove.", "qas": [{"question": "Ko je vozio prodavce u hramu sudovima?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 36.0}], "id": "fb693c710b7c478b8fcd1c1a6c9b3e00bMRKc11v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I opomenuv\u0161i se Petar re\u00e8e mu: Ravi! gle, smokva \u0161to si je prokleo posu\u0161ila se.", "qas": [{"question": "Ko je rekao rabinu da je smokva uvenula?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 16.0}], "id": "f48c08947ef9445db2d2458fbc0d57babMRKc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I do\u00f0o\u0161e opet u Jerusalim; i kad ho\u00f0a\u0161e po crkvi do\u00f0o\u0161e k njemu glavari sve\u0161teni\u00e8ki i knji\u017eevnici i starje\u0161ine,", "qas": [{"question": "Gde su se u\u010denici vratili?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 16.0}], "id": "700441f8c4df409c9a4d41e58d6dc21ebMRKc11v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus odgovaraju\u00e6i re\u00e8e im: i ja \u00e6u vas da upitam jednu rije\u00e8, i odgovorite mi; pa \u00e6u vam kazati kakvom vlasti ovo \u00e8inim.", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201ePostavi\u0107u vam jedno pitanje.", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "ee6462b287d84647973589a6f28ab6edbMRKc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i Isus re\u00e8e im: podajte \u00e6esarevo \u00e6esaru, i Bo\u017eije Bogu. I \u00e8udi\u0161e mu se.", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eDaj Cezaru stvari koje su Cezarove, i Bogu stvari koje su Bo\u017eje?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "845ba343d723405ea38a5273aee8a1e9bMRKc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i Isus re\u00e8e im: zato li se vi varate \u0161to ne znate pisma ni sile Bo\u017eije?", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eDa li ste prevareni iz tog razloga?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "de9ea34c30c6474cab41fec579a8d2e3bMRKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus vidjev\u0161i kako pametno odgovori re\u00e8e mu: nijesi daleko od carstva Bo\u017eijega. I niko vi\u0161e ne smija\u0161e da ga zapita.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Isusu: \u201eNiste daleko od carstva Bo\u017ejeg?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "6ec2aed3465845cf9a291fd6dd3200a4bMRKc12v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sam dakle David naziva ga Gospodom, i otkuda mu je sin? I mnogi narod slu\u0161a\u0161e ga s rado\u0161\u00e6u.", "qas": [{"question": "Ko ga je zvao Gospod?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 10.0}], "id": "b59dba7b82684a8993c04dee5fbe4eadbMRKc12v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus odgovaraju\u00e6i im po\u00e8e govoriti: \u00e8uvajte se da vas ko ne prevari.", "qas": [{"question": "Ko je po\u010deo da im ka\u017ee: \u201ePazite da vas niko ne dovodi u zabludu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "b8519b358d8e44609a573907303eefb8bMRKc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad bija\u0161e on u Vitaniji u ku\u00e6i Simona gubavoga i sje\u00f0a\u0161e za trpezom, do\u00f0e \u017eena sa sklenicom mnogocjenoga mira \u00e8istoga nardova, i razbiv\u0161i sklenicu ljeva\u0161e mu na glavu.", "qas": [{"question": "Ko je bio gubavac u Betani?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 34.0}], "id": "2ec29b2b27ca455a8d789e03a3198b21bMRKc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e: ostavite je; \u0161ta joj smetate? ona u\u00e8ini dobro djelo na meni.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eOstavite je na miru. Za\u0161to je gnjavite?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "a90b806969604c3ab562dff5b675b048bMRKc14v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Juda Iskariotski, jedan od dvanaestorice, otide ka glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem da im ga izda.", "qas": [{"question": "Ko je bio jedan od dvanaestorice koji su oti\u0161li do glavnih sve\u0161tenika da izda Isusa?", "answers": [{"text": "Juda Iskariot", "answer_start": 2.0}], "id": "ef321470379641d1a2418040ff965c53bMRKc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad sje\u00f0ahu za trpezom i je\u00f0ahu re\u00e8e Isus: zaista vam ka\u017eem: jedan od vas, koji jede sa mnom, izda\u00e6e me.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eGovorim ti istinu, jedan od vas jede sa mnom \u0107e me izdati?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 39.0}], "id": "b5700964de5c4aa3a404e197f8f23663bMRKc14v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e im Isus: svi \u00e6ete se vi sablazniti o mene ovu no\u00e6; jer je pisano: udari\u00e6u pastira i ovce \u00e6e se razbje\u00e6i.", "qas": [{"question": "Ko im re\u010de: \u201eSvi \u0107ete pasti, jer je napisano, Ja \u0107u udariti pastira, a ovce \u0107e biti rasuti?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "074696eab9d541d2859459ae57fa7fcebMRKc14v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e mu Isus: zaista ti ka\u017eem: no\u00e6as dok dvaput pijetao ne zapjeva tri puta \u00e6e\u0161 me se odre\u00e6i.", "qas": [{"question": "Ko mu je rekao: \u201eGovorim vam istinu, danas \u2014 ove no\u0107i \u2014 pre nego \u0161to petao vrane dvaput, pore\u0107i \u0107ete me tri puta?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "1ef6acecee4e44ffb0e05fa5cdc5bfe9bMRKc14v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odmah dok on jo\u0161 govora\u0161e, do\u00f0e Juda, jedan od dvanaestorice, i s njim ljudi mnogi s no\u017eevima i s koljem od glavara sve\u0161teni\u00e8kijeh i od knji\u017eevnika i starje\u0161ina.", "qas": [{"question": "Ko je bio jedan od dvanaest koji je stigao sa Isusom?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 34.0}], "id": "b2a161c08e7c4e47abdb2c1413a278dcbMRKc14v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Petar ide za njim izdaleka do u dvor poglavara sve\u0161teni\u00e8koga, i sje\u00f0a\u0161e sa slugama, i grija\u0161e se kod ognja.", "qas": [{"question": "Ko ga je pratio iz daljine do dvori\u0161ta velikog sve\u0161tenika?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 2.0}], "id": "6ee38f05a7064a5b947fdafb399bf428bMRKc14v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e: jesam; i vidje\u00e6ete sina \u00e8ovje\u00e8ijega gdje sjedi s desne strane sile i ide na oblacima nebeskijem.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eJa sam\u201c?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "371c9162433d4f6796ce836238d68751bMRKc14v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad bija\u0161e Petar dolje na dvoru, do\u00f0e jedna od slu\u0161kinja poglavara sve\u0161teni\u00e8koga,", "qas": [{"question": "Ko je bio ispod u dvori\u0161tu?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 13.0}], "id": "190b72f559cc4b3cb3b8d59bbc867051bMRKc14v66/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odmah ujutru u\u00e8ini\u0161e vije\u00e6u glavari sve\u0161teni\u00e8ki sa starje\u0161inama i knji\u017eevnicima, i sav sabor, i svezav\u0161i Isusa odvedo\u0161e ga i predado\u0161e Pilatu.", "qas": [{"question": "Ko je bio vezan i predat Pilatu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 107.0}], "id": "6b3299a830fc4d1c8a74e2789a4113b3bMRKc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I upita ga Pilat: jesi li ti car Judejski? A on odgovaraju\u00e6i re\u00e8e mu: ti ka\u017ee\u0161.", "qas": [{"question": "Ko ga je pitao: \u201eDa li si ti kralj Jevreja?\u201c", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 11.0}], "id": "befa333b058e467f825aabcf556f884dbMRKc15v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat opet upita ga govore\u00e6i: zar ni\u0161ta ne odgovara\u0161? Gledaj \u0161ta svjedo\u00e8e na tebe.", "qas": [{"question": "Ko ga je zamolio da pogleda koliko optu\u017ebi je bio pokrenut protiv njega?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "a8626e90e3f6403aa95df4db26fa2ae4bMRKc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Isus vi\u0161e ne odgovori ni\u0161ta tako da se divlja\u0161e Pilat.", "qas": [{"question": "Na koga Pilat nije odgovorio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 4.0}], "id": "f0a716f84bf94752a789d4ee15e7d1dabMRKc15v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat opet odgovaraju\u00e6i re\u00e8e im: a \u0161ta ho\u00e6ete da \u00e8inim s tijem \u0161to ga zovete carem Judejskijem?", "qas": [{"question": "Ko ih je pitao \u0161ta \u017eele da urade sa kraljem Jevreja?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "2cd73fd061804a1abe4bed1aa7810b7fbMRKc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat im re\u00e8e: a kakvo je zlo u\u00e8inio? A oni iza glasa vikahu: raspni ga.", "qas": [{"question": "Ko ih je pitao: \u201eZa\u0161to?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "8c1c406395f24d10981a6e953aa74bddbMRKc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat \u017eele\u00e6i ugoditi narodu pusti im Varavu, a Isusa \u0161ibav\u0161i predade da ga razapnu.", "qas": [{"question": "Ko je objavio Barabbas za publiku?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "972bdb241f174f8ba725eda6f1780ff9bMRKc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koje i\u00f0ahu za njim i kad bje\u0161e u Galileji, i slu\u017eahu mu; i druge mnoge koje bijahu do\u0161le s njim u Jerusalim.", "qas": [{"question": "Gde su oti\u0161le mnoge \u017eene koje su do\u0161le sa njim?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 98.0}], "id": "eb812f08f2154f78bb4d7e8f63b8b4f8bMRKc15v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Do\u00f0e Josif iz Arimateje, po\u0161ten savjetnik, koji i sam carstva Bo\u017eijega \u00e8eka\u0161e, i usudi se te u\u00f0e k Pilatu i zaiska tijelo Isusovo.", "qas": [{"question": "Gde je Josif Arimatejski oti\u0161ao da tra\u017ei telo Isusovo?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 99.0}], "id": "66e0f7b8a152437c9fbfbc7698d64e91bMRKc15v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat se za\u00e8udi da je ve\u00e6 umro; i dozvav\u0161i kapetana zapita ga: je li davno umro?", "qas": [{"question": "Ko je bio iznena\u0111en \u0161to je ve\u0107 mrtav?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "96d4801634ab4374bcedd6562420c909bMRKc15v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Gospod po\u0161to im izgovori uze se na nebo, i sjede Bogu s desne strane.", "qas": [{"question": "Ko je bio Isus na desnoj ruci?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 51.0}], "id": "c24e484fa52240dabdd43124f883332ebMRKc16v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i an\u00f0eo re\u00e8e mu: ja sam Gavrilo \u0161to stojim pred Bogom, i poslan sam da govorim s tobom i da ti javim ovu radost.", "qas": [{"question": "Ko je poslat da razgovara sa vama?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 61.0}], "id": "171cd55a3bf84e2dabfc67b433b66320bLUKc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako mi u\u00e8ini Gospod u dane ove u koje pogleda na me da me izbavi od ukora me\u00f0u ljudima.", "qas": [{"question": "Ko je to uradio za mene?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 14.0}], "id": "936515c3faac4d5ea98d93d25c2955aebLUKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A u \u0161esti mjesec posla Bog an\u00f0ela Gavrila u grad Galilejski po imenu Nazaret", "qas": [{"question": "Kako se zvao grad na koji je Gabrijel poslat?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 69.0}], "id": "9e2afbdc8180475ebfcd9a1d21b7d10abLUKc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e joj an\u00f0eo: ne boj se, Marija! Jer si na\u0161la milost u Boga.", "qas": [{"question": "Sa kim je Meri prona\u0161la uslugu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 59.0}], "id": "2f13e0cba5d741109e459957812eb211bLUKc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "On \u00e6e biti veliki, i nazva\u00e6e se sin najvi\u0161ega, i da\u00e6e mu Gospod Bog prijesto Davida oca njegova;", "qas": [{"question": "Ko je bio otac sina Svevi\u0161njeg?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 77.0}], "id": "b603ba1139064316a8d24da93f1fc8e6bLUKc1v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Marija re\u00e8e an\u00f0elu: kako \u00e6e to biti kad ja ne znam za mu\u017ea?", "qas": [{"question": "Ko je pitao an\u0111ela: \u201eKako \u0107e to biti?\u201c", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 2.0}], "id": "45b82a02f0c749918caeecaf22af57b5bLUKc1v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Marija re\u00e8e: evo slu\u0161kinje Gospodnje; neka mi bude po rije\u00e8i tvojoj. I an\u00f0eo otide od nje.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eDa, ja sam sluga Gospodnji; neka mi se to dogodi prema tvojoj re\u010di.\u201c", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 2.0}], "id": "c043be2d5c434ac8b1ce6d0fb56bc880bLUKc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Marija ustav\u0161i onijeh dana otide brzo u gornju zemlju u grad Judin.", "qas": [{"question": "Ko je \u017eurno oti\u0161ao u zemlju brda?", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 2.0}], "id": "ad1aace255a2427688823093e3721112bLUKc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e Marija: veli\u00e8a du\u0161a moja Gospoda;", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eMoja du\u0161a uzdi\u017ee Gospoda,\u201c?", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 7.0}], "id": "8c11e8d2fc234928a8a2111b8df11906bLUKc1v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I obradova se duh moj Bogu spasu mojemu,", "qas": [{"question": "Ko je moj Spasitelj?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 22.0}], "id": "53d7ff87d0a84656838a826eff5eda2dbLUKc1v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Marija pak sjedi s njom oko tri mjeseca, i vrati se ku\u00e6i svojoj.", "qas": [{"question": "Ko je ostao sa Elizabeth oko tri meseca?", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 0.0}], "id": "3aaeb4109c854680b88793e1efe64b8abLUKc1v56/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odmah mu se otvori\u0161e usta i jezik njegov, i govora\u0161e hvale\u00e6i Boga.", "qas": [{"question": "Ko je Zaharija blagoslovio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "157e7505eb374b2e963ee3072584389dbLUKc1v64/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U to vrijeme pak izi\u00f0e zapovijest od \u00e6esara Avgusta da se prepi\u0161e sav svijet.", "qas": [{"question": "Ko je izdao dekret da registruje svu carstvo za poreze?", "answers": [{"text": "Avgust", "answer_start": 44.0}], "id": "00352183f0044e2bad06c2b42f855384bLUKc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer vam se danas rodi spas, koji je Hristos Gospod, u gradu Davidovu.", "qas": [{"question": "Ko je Gospod?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 36.0}], "id": "d0fc59c183c54334acbb298bc63d0237bLUKc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ujedanput postade s an\u00f0elom mno\u0161tvo vojnika nebeskijeh, koji hvaljahu Boga govore\u00e6i:", "qas": [{"question": "Ko je an\u0111eo pohvalio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 72.0}], "id": "6dac0c79c8da4831b9d198a911babc1fbLUKc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad an\u00f0eli otido\u0161e od njih na nebo, pastiri govorahu jedan drugome: hajdemo do Vitlejema, da vidimo to \u0161to se tamo dogodilo \u0161to nam kaza Gospod.", "qas": [{"question": "Gde su pastiri oti\u0161li da vide \u0161ta se dogodilo?", "answers": [{"text": "Vitlejem", "answer_start": 81.0}], "id": "e1745e6f594d4d4fb6b2c1140a011c20bLUKc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I vrati\u0161e se pastiri slave\u00e6i i hvale\u00e6i Boga za sve \u0161to \u00e8u\u0161e i vidje\u0161e kao \u0161to im bi kazano.", "qas": [{"question": "Ko su pastiri hvalili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 39.0}], "id": "4cb7f4a7ed8a4b4bab4d7d0f5bb0df5dbLUKc2v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad se navr\u0161i osam dana da ga obre\u017eu, nadjenu\u0161e mu ime Isus, kao \u0161to je an\u00f0eo rekao dok se jo\u0161 nije bio ni zametnuo u utrobi.", "qas": [{"question": "Kakvo mu je ime dao an\u0111eo pre nego \u0161to se rodio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 57.0}], "id": "2edd7dda2a024d0c93986e5afb27a932bLUKc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad do\u00f0e vrijeme da idu na molitvu po zakonu Mojsijevu, donije\u0161e ga u Jerusalim da ga metnu pred Gospoda,", "qas": [{"question": "Ko su D\u017eozef i Marija doveli u Jerusalim?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 99.0}], "id": "4184d9871e184b90a6a7e56bce2d24bbbLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad do\u00f0e vrijeme da idu na molitvu po zakonu Mojsijevu, donije\u0161e ga u Jerusalim da ga metnu pred Gospoda,", "qas": [{"question": "Gde su D\u017eozef i Marija doveli Isusa?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 72.0}], "id": "12ae96244eb3480c9671ac663a2cc362bLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad do\u00f0e vrijeme da idu na molitvu po zakonu Mojsijevu, donije\u0161e ga u Jerusalim da ga metnu pred Gospoda,", "qas": [{"question": "\u010ciji je zakon bio vreme za pre\u010di\u0161\u0107avanje Jevreja?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 47.0}], "id": "6e06d35342a74650b027ca2cc786b0fbbLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I gle, bija\u0161e u Jerusalimu \u00e8ovjek po imenu Simeun, i taj \u00e8ovjek bje\u0161e pravedan i pobo\u017ean, koji \u00e8eka\u0161e utjehe Izrailjeve, i Duh sveti bija\u0161e u njemu.", "qas": [{"question": "Odakle je Simeon?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 16.0}], "id": "6bbf02cce6bd4dc2b4e3a99aa67eb456bLUKc2v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I on ga uze na ruke svoje, i hvali Boga i re\u00e8e:", "qas": [{"question": "Simeon ga je uzeo u naru\u010dje i blagoslovio koga?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 35.0}], "id": "c0aa7470d32d4cecb31ad982f94e3d77bLUKc2v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ona u taj \u00e8as do\u00f0e, i hvalja\u0161e Gospoda i govora\u0161e za njega svima koji \u00e8ekahu spasenija u Jerusalimu.", "qas": [{"question": "Gde je dete \u010dekalo iskupljenje?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 91.0}], "id": "009ac79d9b974dc9a1e20edb90776f33bLUKc2v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ona u taj \u00e8as do\u00f0e, i hvalja\u0161e Gospoda i govora\u0161e za njega svima koji \u00e8ekahu spasenija u Jerusalimu.", "qas": [{"question": "Kome je zahvalila?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 33.0}], "id": "c1d3ee0942f644e480e5eb55200a7501bLUKc2v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad svr\u0161i\u0161e sve po zakonu Gospodnjemu, vrati\u0161e se u Galileju u grad svoj Nazaret.", "qas": [{"question": "Gde su Josif i Marija oti\u0161li nakon \u0161to su izvr\u0161ili sve po zakonu Gospodnjem?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 75.0}], "id": "00c070f01a6c498181fa4eb9f8fbba7ebLUKc2v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I roditelji njegovi i\u00f0ahu svake godine u Jerusalim o prazniku pashe.", "qas": [{"question": "Gde su Isusovi roditelji i\u0161li svake godine na praznik Pashe?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 41.0}], "id": "70ada591bdae4fffad4b68049acdfe7cbLUKc2v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad dane provedo\u0161e i oni se vrati\u0161e, osta dijete Isus u Jerusalimu; i ne znade Josif i mati njegova;", "qas": [{"question": "Ko je bio de\u010dak koji je ostao u Jerusalimu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 51.0}], "id": "ae67ac0fe5864da6b0b5a19aa962b879bLUKc2v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ne na\u0161av\u0161i ga vrati\u0161e se u Jerusalim da ga tra\u017ee.", "qas": [{"question": "Gde su oti\u0161li da ga prona\u0111u?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 29.0}], "id": "c5629c09aa4448068c22c91ec02be272bLUKc2v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I si\u00f0e s njima i do\u00f0e u Nazaret; i bija\u0161e im poslu\u0161an. I mati njegova \u00e8uva\u0161e sve rije\u00e8i ove u srcu svojemu.", "qas": [{"question": "Gde je oti\u0161ao sa njima?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 24.0}], "id": "e095379cf84345bd87e619ef7d2b62adbLUKc2v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Isus napredova\u0161e u premudrosti i u rastu i u milosti kod Boga i kod ljudi.", "qas": [{"question": "Ko se pove\u0107ao u mudrosti i stasu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "007d89d0d8c545039a7386869fd8a8e0bLUKc2v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U petnaestoj godini vladanja \u00e6esara Tiverija, kad bje\u0161e Pontije Pilat sudija u Judeji, i Irod \u00e8etverovlasnik u Galileji, a Filip brat njegov \u00e8etverovlasnik u Itureji i u Trahonitskoj, i Lisanija \u00e8etverovlasnik u Avilini,", "qas": [{"question": "Ko je bio Herodov brat?", "answers": [{"text": "Filip", "answer_start": 123.0}], "id": "adbe309f5d7f44b6a75b872e3fc6daa2bLUKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rodite dakle rodove dostojne pokajanja, i ne govorite u sebi: oca imamo Avraama; jer vam ka\u017eem da Bog mo\u017ee i od ovoga kamenja podignuti djecu Avraamu.", "qas": [{"question": "Ko mo\u017ee da podigne decu za Abrahama?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 98.0}], "id": "e7064a72d51b4d81a9bf95679ff780bfbLUKc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I uljeze u jednu od la\u00f0i koja bje\u0161e Simonova, i zamoli ga da malo odmakne od kraja; i sjedav\u0161i u\u00e8a\u0161e narod iz la\u00f0e.", "qas": [{"question": "Ko je u\u010dio gu\u017eve sa broda?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 36.0}], "id": "de0ceedf0f5c4dd791cabfb9fff2cb51bLUKc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad presta govoriti, re\u00e8e Simonu: hajde na dubinu, i bacite mre\u017ee svoje te lovite.", "qas": [{"question": "Ko je rekao da stavi svoje mre\u017ee u duboku vodu?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 28.0}], "id": "544f61261ad44baa8aa4da30a4354603bLUKc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i Simon re\u00e8e mu: u\u00e8itelju! svu no\u00e6 smo se trudili, i ni\u0161ta ne uhvatismo: ali po tvojoj rije\u00e8i baci\u00e6u mre\u017eu.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eU\u010ditelju, naporno smo radili celu no\u0107 i ni\u0161ta uhvatili!", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 15.0}], "id": "9a3f26ea2a5a42549bbc7054a263d402bLUKc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A tako i u Jakova i Jovana, sinove Zevedejeve, koji bijahu drugovi Simonovi. I re\u00e8e Isus Simonu: ne boj se; otsele \u00e6e\u0161 ljude loviti.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Simonu: \u201eNe bojte se; od sada \u0107ete uhvatiti ljude.\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 84.0}], "id": "e371b7990b794e858ee5e7724bd3c812bLUKc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I jedan dan u\u00e8a\u0161e on, i ondje sje\u00f0ahu fariseji i zakonici koji bijahu do\u0161li iz sviju sela Galilejskijeh i Judejskijeh i iz Jerusalima; i sila Gospodnja iscjeljiva\u0161e ih.", "qas": [{"question": "Iz kog sela su do\u0161li farizeji?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 123.0}], "id": "dfe09606af5d467b85257dfce6d7f1e4bLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad razumje Isus pomisli njihove, odgovaraju\u00e6i re\u00e8e im: \u0161ta mislite u srcima svojijem?", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eZa\u0161to unosite primedbe u sebi?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 14.0}], "id": "3ecbb6e68eb84c43827405e137364434bLUKc5v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I svi se upropasti\u0161e, i hvaljahu Boga, i napuniv\u0161i se straha govorahu: \u00e8uda se nagledasmo danas!", "qas": [{"question": "Ko su slavili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 33.0}], "id": "48e99ea19e75406b972e2e5a62b3acdebLUKc5v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I potom izi\u00f0e, i vidje carinika po imenu Levija gdje sjedi na carini, i re\u00e8e mu: hajde za mnom.", "qas": [{"question": "Ko je Isus video da sedi na poreskom \u0161tandu?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 41.0}], "id": "65ad790297584761a326586e28291dadbLUKc5v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I zgotovi mu Levije kod ku\u00e6e svoje veliku \u00e8ast; i bje\u0161e mnogo carinika i drugijeh koji sje\u00f0ahu s njim za trpezom.", "qas": [{"question": "Ko je dao veliki banket za Isusa?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 13.0}], "id": "2e59066f3fe946529b6e66996c863293bLUKc5v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i Isus re\u00e8e im: zar nijeste \u00e8itali ono \u0161to u\u00e8ini David kad ogladnje, on i koji bijahu s njim?", "qas": [{"question": "Ko im je odgovorio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "1882b0b9bf8746559eb9f720ae72c95dbLUKc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mateja i Tomu, Jakova Alfejeva i Simona prozvanoga Zilota,", "qas": [{"question": "Ko je bio Zealot?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 33.0}], "id": "629b91502c024f9a9147faf6d8392e09bLUKc6v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad svr\u0161i sve rije\u00e8i svoje pred narodom, do\u00f0e u Kapernaum.", "qas": [{"question": "Gde je Isus oti\u0161ao nakon \u0161to je nau\u010dio ljude?", "answers": [{"text": "Kapernaum", "answer_start": 50.0}], "id": "f3495205dcaf42c188b33a5bf0fff741bLUKc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus i\u00f0a\u0161e s njima. I kad ve\u00e6 bijahu blizu ku\u00e6e, posla kapetan k njemu prijatelje govore\u00e6i mu: Gospode! ne trudi se, jer nijesam dostojan da u\u00f0e\u0161 pod moju strehu;", "qas": [{"question": "Ko je oti\u0161ao sa njima?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "e463bdfc1c774a7594d5305c070ec770bLUKc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad to \u00e8u Isus, za\u00e8udi mu se, i okrenuv\u0161i se narodu koji i\u00f0a\u0161e za njim re\u00e8e: ka\u017eem vam: ni u Izrailju tolike vjere ne na\u00f0oh.", "qas": [{"question": "Ko je bio zapanjen \u010dinjenicom da je prona\u0161ao takvu veru?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 12.0}], "id": "af4d4ab3765c45f7ab400da7d2add9a6bLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i Isus re\u00e8e mu: Simone! imam ti ne\u0161to kazati. A on re\u00e8e: u\u00e8itelju! ka\u017ei.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Simonu: \u201eSimone, imam ne\u0161to da ti ka\u017eem?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "4a4bf76617884952bc885a9377b14c50bLUKc7v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Simon odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: mislim onaj kome najvi\u0161e pokloni. A on mu re\u00e8e: pravo si sudio.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201ePretpostavljam da je onaj koji je imao ve\u0107i dug otkazan.\u201c", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 2.0}], "id": "b89db77f1e2c41cb9ecde3fd44f27a05bLUKc7v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I okrenuv\u0161i se k \u017eeni re\u00e8e Simonu: vidi\u0161 li ovu \u017eenu? Ja u\u00f0oh u tvoju ku\u00e6u, ni vode mi na noge nijesi dao; a ona suzama obli mi noge, i kosom od glave svoje otr.", "qas": [{"question": "Koga je tra\u017eio da vidi \u017eenu?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 27.0}], "id": "4846990aaf084a8ba4ac010c85b1e5e4bLUKc7v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I neke \u017eene koje bijahu iscijeljene od zlijeh duhova i bolesti: Marija, koja se zva\u0161e Magdalina, iz koje sedam \u00f0avola izi\u00f0e,", "qas": [{"question": "Ko je bilo ime \u017eene koja je bila izle\u010dena od demona?", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 64.0}], "id": "11bdbb468c124ac5903ff551f6deb385bLUKc8v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus ga zapita govore\u00e6i: kako ti je ime? A on re\u00e8e: legeon; jer mnogi \u00f0avoli bijahu u\u0161li u nj.", "qas": [{"question": "Ko ga je pitao: \u201eKako se zove\u0161?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "9fdec4e6d89f4cb394a23165813c2e38bLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad se vrati Isus, srete ga narod, jer ga svi o\u00e8ekivahu.", "qas": [{"question": "Ko je publika dobrodo\u0161la nazad?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "b10dab142a6f451b8b576cd6a59fa365bLUKc8v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e Isus: ko je to \u0161to se dota\u00e8e mene? A kad se svi odgovarahu, re\u00e8e Petar i koji bijahu s njim: u\u00e8itelju! narod te opkolio i turka te, a ti ka\u017ee\u0161: ko je to \u0161to se dota\u00e8e mene?", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eU\u010ditelju, gomile vas okru\u017euju i pritiskaju protiv vas!\u201c", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 72.0}], "id": "3f25e7a6bc264550974e4b91488b9c95bLUKc8v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e: neko se dota\u00e8e mene; jer ja osjetih silu koja izi\u00f0e iz mene.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNeko me dodirnuo, jer znam da je mo\u0107 iza\u0161la od mene?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "503e7a422bde4825bfdb5b5b235166a2bLUKc8v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad se odvoji\u0161e od njega re\u00e8e Petar Isusu: u\u00e8itelju! dobro nam je ovdje biti; i da na\u00e8inimo tri sjenice: jednu tebi, i jednu Mojsiju, i jednu Iliji: ne znaju\u00e6i \u0161ta govora\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Isusu: \u201eU\u010ditelju, dobro je za nas da budemo ovde. Hajde da napravimo tri skloni\u0161ta, jedno za vas i jedno za Mojsija i jedno za Iliju?\u201c", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 32.0}], "id": "e630fa82e2124c4bb989c4c73bab92e4bLUKc9v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad se \u00e8uja\u0161e glas na\u00f0e se Isus sam. I oni umu\u00e8a\u0161e, i nikom ne javi\u0161e ni\u0161ta u one dane od onoga \u0161ta vidje\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko je prona\u0111en sam nakon \u0161to je glas govorio?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 29.0}], "id": "b59ef711f3644925988daba554346d91bLUKc9v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i Isus re\u00e8e: o rode nevjerni i pokvareni! dokle \u00e6u biti s vama i trpljeti vas? Dovedi mi sina svojega amo.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eTi nevjerna i perverzna generacija!", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "b966def359ab442e95895a4831b6e34fbLUKc9v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A dok jo\u0161 i\u00f0a\u0161e k njemu obori ga \u00f0avo, i stade ga lomiti. A Isus zaprijeti duhu ne\u00e8istome, i iscijeli mom\u00e8e, i dade ga ocu njegovu.", "qas": [{"question": "Ko je izle\u010dio de\u010daka?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 60.0}], "id": "437d334177814de79e0327281b937817bLUKc9v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I svi se divljahu veli\u00e8ini Bo\u017eijoj. A kad se svi \u00e8u\u00f0ahu svemu \u0161to \u00e8inja\u0161e Isus, re\u00e8e u\u00e8enicima svojijem:", "qas": [{"question": "\u010cijoj se mo\u0107i publika divila?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 74.0}], "id": "826dd1ba18f5432a80b3d1d8b7dd5549bLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I svi se divljahu veli\u00e8ini Bo\u017eijoj. A kad se svi \u00e8u\u00f0ahu svemu \u0161to \u00e8inja\u0161e Isus, re\u00e8e u\u00e8enicima svojijem:", "qas": [{"question": "Ko je rekao svojim u\u010denicima: \u201eJa nisam vernik u Boga\u201c?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 74.0}], "id": "fc6d01b92e4a460eaa9152ce20a79d72bLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus znaju\u00e6i pomisli srca njihovijeh uze dijete i metnu ga preda se,", "qas": [{"question": "Ko je uzeo dete i imao ga da stoji pored njega?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "277b22e6bd914dd499a2146ab4b0acf3bLUKc9v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e mu Isus: ne branite; jer ko nije protiv vas s vama je.", "qas": [{"question": "Ko mu re\u010de: \u201eNe zaustavljajte ga, jer ko nije protiv vas je za vas?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "0764524cb0fa4ce5abd850108720358fbLUKc9v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad se navr\u0161i\u0161e dani uze\u00e6a njegova, on namjeri da ide pravo u Jerusalim.", "qas": [{"question": "Gde je Isus oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 64.0}], "id": "e4cb91ded3ff42a78a4b673c24a1f8c7bLUKc9v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I re\u00e8e mu Isus: lisice imaju jame i ptice nebeske gnijezda: a sin \u00e8ovje\u00e8ij nema gdje zakloniti glave.", "qas": [{"question": "Ko mu re\u010de: \u201eLisice imaju jazbine i ptice na nebu imaju gnezda, ali Sin \u010cove\u010dji nema mesta da polo\u017ei glavu?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 10.0}], "id": "b8513aca78fa44c58239cb23b463ffcdbLUKc9v58/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e mu: ostavi neka mrtvi ukopavaju svoje mrtvace; a ti hajde te javljaj carstvo Bo\u017eije.", "qas": [{"question": "Ko mu re\u010de: \u201eNeka mrtvi sahranjuju svoje mrtve, ali \u0161to se tebe ti\u010de, idi i proglasi carstvo Bo\u017eje?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "8f065aa10c48484c817d6c4f1ba8dcdebLUKc9v60/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on \u0161\u00e6adija\u0161e da se opravda, pa re\u00e8e Isusu: a ko je bli\u017enji moj?", "qas": [{"question": "Ko je stru\u010dnjak pitao?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 38.0}], "id": "e78c70a505ab46a7bb975cab619f9070bLUKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: jedan \u00e8ovjek sila\u017ea\u0161e iz Jerusalima u Jerihon, pa ga uhvati\u0161e hajduci, koji ga svuko\u0161e i izrani\u0161e, pa otido\u0161e, ostaviv\u0161i ga pola mrtva.", "qas": [{"question": "Odakle se \u010dovek spu\u0161ta?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 51.0}], "id": "d04d8241abda4294a6568a83ca4fa4f0bLUKc10v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A on re\u00e8e: onaj koji se smilovao na njega. A Isus mu re\u00e8e: idi, i ti \u00e8ini tako.", "qas": [{"question": "Ko je rekao stru\u010dnjaku za versko pravo: \u201eIdi i uradi isto?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 45.0}], "id": "cbf43eb36a044d43ad4ea1e8bb2fac83bLUKc10v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad i\u00f0ahu putem i on u\u00f0e u jedno selo, a \u017eena neka, po imenu Marta, primi ga u svoju ku\u00e6u.", "qas": [{"question": "Ko je u\u0161ao u selo?", "answers": [{"text": "Marta", "answer_start": 63.0}], "id": "78cc8f8a02644d1e92b043e8fa3ed786bLUKc10v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Marta se bje\u0161e zabunila kako \u00e6e ga do\u00e8ekati, i priku\u00e8iv\u0161i se re\u00e8e: Gospode! zar ti ne mari\u0161 \u0161to me sestra moja ostavi samu da slu\u017eim? reci joj dakle da mi pomo\u017ee.", "qas": [{"question": "Ko je ometao sav posao koji je morala da uradi?", "answers": [{"text": "Marta", "answer_start": 2.0}], "id": "f5361ab2eca3444f9c2da8e7378b4412bLUKc10v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A samo je jedno potrebno. Ali je Marija dobri dijel izabrala, koji se ne\u00e6e uzeti od nje.", "qas": [{"question": "Ko je izabrao najbolji deo njenog \u017eivota?", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 33.0}], "id": "cbf001e194d34ca99cd2c9a59b985c80bLUKc10v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer kako \u0161to Jona bi znak Ninevljanima, tako \u00e6e i sin \u00e8ovje\u00e8ij biti rodu ovome.", "qas": [{"question": "Ko je postao znak narodu Ninive?", "answers": [{"text": "Jona", "answer_start": 13.0}], "id": "a59149cc1e3749de9309fad718d3e7febLUKc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog njemu re\u00e8e: bezumni\u00e8e! ovu no\u00e6 uze\u00e6e du\u0161u tvoju od tebe; a \u0161to si pripravio \u00e8ije \u00e6e biti?", "qas": [{"question": "Ko mu je rekao: 'Ti glupa\u0161!", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "6a2f0217db434f029e428822928b121ebLUKc12v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad travu po polju, koja danas jest a sjutra se u pe\u00e6 baca, Bog tako odijeva, akamoli vas, malovjerni!", "qas": [{"question": "Ko je onaj koji odijeva divlju travu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 62.0}], "id": "871ea146d5144dbf833c38a408925dd5bLUKc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar mu re\u00e8e: Gospode! govori\u0161 li nama ovu pri\u00e8u ili svima?", "qas": [{"question": "Ko je rekao, Gospode, da li govori\u0161 ovu prispodobu za nas ili za svakoga?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 2.0}], "id": "695eca7aa9a04e04ab05c7ffc5e2221abLUKc12v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U to vrijeme pak do\u00f0o\u0161e neki i kaza\u0161e za Galilejce kojijeh krv pomije\u0161a Pilat sa \u017ertvama njihovijem.", "qas": [{"question": "Ko je pome\u0161ao krv sa \u017ertvama Galilejaca?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 72.0}], "id": "343a57140131469dbca7b9d427eb96b4bLUKc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I prola\u017ea\u0161e po gradovima i selima u\u00e8e\u00e6i i putuju\u00e6i u Jerusalim.", "qas": [{"question": "Gde je Isus putovao?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 53.0}], "id": "b8c592ffbb294434a650db00f1df26a1bLUKc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ondje \u00e6e biti pla\u00e8 i \u0161krgut zuba, kad vidite Avraama i Isaka i Jakova i sve proroke u carstvu Bo\u017eijemu, a sebe napolje istjerane.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Avramom, Isaka, i svih proroka, koji je izba\u010den iz carstva Bo\u017ejeg?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 63.0}], "id": "46b018e4f84d409da783b1257427cf06bLUKc13v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I odgovaraju\u00e6i Isus re\u00e8e zakonicima i farisejima govore\u00e6i: je li slobodno u subotu iscjeljivati?", "qas": [{"question": "Ko je pitao stru\u010dnjake iz verskog prava i farizeja?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "11375d4dad7f430e8b99e4771db2e4dcbLUKc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A bija\u0161e jedan siromah, po imenu Lazar, koji le\u017ea\u0161e pred njegovijem vratima gnojav,", "qas": [{"question": "Kako se zvao siroma\u0161ni \u010dovek koji je bio prekriven ranama?", "answers": [{"text": "Lazar", "answer_start": 33.0}], "id": "e18a30f8db734a4ca44bf44bc6485922bLUKc16v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad i\u00f0a\u0161e u Jerusalim, on prola\u017ea\u0161e izme\u00f0u Samarije i Galileje.", "qas": [{"question": "Gde je Isus bio na putu ka?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 14.0}], "id": "06c6693c60034fed932e575c0ed5bc19bLUKc17v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: ne iscijeli\u0161e li se desetorica? Gdje su dakle devetorica?", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNije bilo deset o\u010di\u0161\u0107eno?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "f3b4c192d1694418985a8213b270b27cbLUKc17v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kako se me\u00f0u njima koji ne na\u00f0e da se vrati da zahvali Bogu, nego sam ovaj tu\u00f0in?", "qas": [{"question": "Ko se niko nije vratio i pohvalio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 55.0}], "id": "ff4a45b1f2874dfd8ddfa6f9f8a92791bLUKc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A u dan kad izi\u00f0e Lot iz Sodoma, udari oganj i sumpor iz neba i pogubi sve.", "qas": [{"question": "Ko je iza\u0161ao iz Sodome?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 18.0}], "id": "17403b2e8c464b0a9eb63259af6bd88ebLUKc17v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A u dan kad izi\u00f0e Lot iz Sodoma, udari oganj i sumpor iz neba i pogubi sve.", "qas": [{"question": "Gde je Lot oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Sodoma", "answer_start": 25.0}], "id": "dbede3203a3f489e9a4e4535154c6988bLUKc17v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus dozvav\u0161i ih re\u00e8e: pustite djecu neka dolaze k meni, i ne branite im; jer je takovijeh carstvo Bo\u017eije.", "qas": [{"question": "Ko je pozvao decu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "a3cc378b9693445fbe421ac97b4fa1bfbLUKc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad ga vidje Isus gdje postade \u017ealostan, re\u00e8e: kako je te\u0161ko u\u00e6i u carstvo Bo\u017eije onima koji imaju bogatstvo!", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eKoliko je te\u0161ko bogati u\u0107i u kraljevstvo Bo\u017eje?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 15.0}], "id": "3381fdbcd22f48c18528ff2ef60de56abLUKc18v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar re\u00e8e: eto mi smo ostavili sve i za tobom idemo.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eVidi, ostavili smo sve \u0161to posedujemo da te pratimo!\u201c", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 2.0}], "id": "9e12243bc8ec4b0ebbe98044ab3b8f93bLUKc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uze pak dvanaestoricu i re\u00e8e im: evo idemo gore u Jerusalim, i sve \u00e6e se svr\u0161iti \u0161to su proroci pisali za sina \u00e8ovje\u00e8ijega.", "qas": [{"question": "Ko je rekao dvanaestorici da idu u Jerusalim?", "answers": [{"text": "proroci", "answer_start": 88.0}], "id": "3e57d518c53043cdb20b3c412b937ffabLUKc18v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6e ga predati neznabo\u0161cima, i naruga\u00e6e mu se, i ru\u017ei\u00e6e ga, i popljuva\u00e6e ga,", "qas": [{"question": "Kome \u0107e mu biti predat?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 18.0}], "id": "ca3ce21a957447398a9d5367f48a0dc4bLUKc18v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I povika govore\u00e6i: Isuse, sine Davidov! pomiluj me.", "qas": [{"question": "\u010cije ime je Isus?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 31.0}], "id": "b8bc3693cfb740a785ee837c4c880aa7bLUKc18v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus re\u00e8e: progledaj; vjera tvoja pomo\u017ee ti.", "qas": [{"question": "Ko mu re\u010de: \u201ePrimite vid; va\u0161a vera te je izle\u010dila?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "408f1321aa734be0a3c5aebdafd37cfcbLUKc18v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I iska\u0161e da vidi Isusa da ga pozna; i ne moga\u0161e od naroda, jer bje\u0161e maloga rasta;", "qas": [{"question": "Ko je bio kratak \u010dovek koji je poku\u0161avao da pogledamo?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 17.0}], "id": "ba9e06e5e22647ad9e15697ca054fc77bLUKc19v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad oni to slu\u0161ahu nastavi kazivati pri\u00e8u; jer bje\u0161e blizu Jerusalima, i mi\u0161ljahu da \u00e6e se odmah javiti carstvo Bo\u017eije.", "qas": [{"question": "Gde je bio Isus blizu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 61.0}], "id": "a46c055544ff4aa5aa78623fbda92066bLUKc19v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus im re\u00e8e: ni ja vama ne\u00e6u kazati kakvom vlasti ovo \u00e8inim.", "qas": [{"question": "Ko im je rekao: \u201eNi ja tebi ne\u0107u re\u0107i po \u010dijem autoritetu radim ove stvari?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "5b89d81d75034495947c7abe1e509257bLUKc20v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pa\u0161\u00e6e od o\u0161trica ma\u00e8a, i odve\u0161\u00e6e se u ropstvo po svijem narodima; i Jerusalim \u00e6e gaziti neznabo\u0161ci dok se ne izvr\u0161e vremena neznabo\u017eaca.", "qas": [{"question": "Koji grad \u0107e biti gazi neznabo\u0161ci?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 70.0}], "id": "53485e3907e541d696f4b24b51b64e8cbLUKc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pa\u0161\u00e6e od o\u0161trica ma\u00e8a, i odve\u0161\u00e6e se u ropstvo po svijem narodima; i Jerusalim \u00e6e gaziti neznabo\u0161ci dok se ne izvr\u0161e vremena neznabo\u017eaca.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e gaziti Jerusalim dole?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 90.0}], "id": "d2708f2e981c4d70b2b7d740fd4e6f40bLUKc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pribli\u017eava\u0161e se pak praznik prijesnijeh hljebova koji se zove pasha.", "qas": [{"question": "\u0160ta je praznik beskvasnog hleba poznat i kao?", "answers": [{"text": "pasha", "answer_start": 62.0}], "id": "5c1ce5e770704b73a2b0cd5974f2226fbLUKc22v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus mu re\u00e8e: Juda! zar cjelivom izdaje\u0161 sina \u00e8ovje\u00e8ijega?", "qas": [{"question": "Ko je Isus pitao da li \u0107e izdati Sina \u010cove\u010djeg?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 16.0}], "id": "181cda7e09994bfabe5c5a56f6c88cd6bLUKc22v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: ostavite to. I dohvativ\u0161i se do uha njegova iscijeli ga.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eDosta ovoga!\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "d7c782f9270b4ce3adbc0bfb12956b26bLUKc22v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem i vojvodama crkvenijem i starje\u0161inama koji bijahu do\u0161li na nj re\u00e8e Isus: zar kao na hajduka izi\u00f0oste s no\u017eevima i koljem da me uhvatite?", "qas": [{"question": "Ko je rekao glavnim sve\u0161tenicima, oficirima hramske stra\u017ee i starje\u0161inama koji su iza\u0161li da ga uhvate?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 94.0}], "id": "6b77c3d3cd2f4efa8d5dc7262ff2aa30bLUKc22v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad ga uhvati\u0161e, odvedo\u0161e ga i uvedo\u0161e u dvor poglavara sve\u0161teni\u00e8koga. A Petar i\u00f0a\u0161e za njim izdaleka.", "qas": [{"question": "Ko je pratio Isusa na daljinu?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 75.0}], "id": "6adf925e6a8449f7bfc5eede409fd410bLUKc22v54/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ljudi koji dr\u017eahu Isusa rugahu mu se, i bijahu ga.", "qas": [{"question": "Ko su ljudi koji su ga dr\u017eali pod stra\u017eom po\u010deli da se rugaju?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 20.0}], "id": "651baeda410547168ab96d08fe4bc49fbLUKc22v63/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ustav\u0161i njih sve mno\u0161tvo odvedo\u0161e ga k Pilatu.", "qas": [{"question": "Ko je grupa njih dovela Isusa ranije?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 41.0}], "id": "b2a35d99c654479290c9305c26bdd6f0bLUKc23v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat ga zapita: ti li si car Judejski? A on odgovaraju\u00e6i re\u00e8e mu: ti ka\u017ee\u0161.", "qas": [{"question": "Ko je pitao Isusa: \u201eDa li si ti kralj Jevreja?\u201c", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "49666f53f10049f79c701d2a8670bbbabLUKc23v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat re\u00e8e glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem i narodu: ja ne nalazim nikakve krivice na ovom \u00e8ovjeku.", "qas": [{"question": "Ko je rekao glavnim sve\u0161tenicima i gomili: \u201eNe nalazim osnovu za optu\u017ebu protiv ovog \u010doveka.\u201c", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "3de8d7e3ead9434f86d38a58bfa678f3bLUKc23v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat \u00e8uv\u0161i za Galileju zapita: zar je on Galilejac?", "qas": [{"question": "Ko je pitao da li je \u010dovek Galilejski?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "468e41c8a94146efb233bfb6a2fc175fbLUKc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I razumjev\u0161i da je iz podru\u00e8ja Irodova posla ga Irodu, koji tako\u00f0er bija\u0161e u Jerusalimu onijeh dana.", "qas": [{"question": "Gde je bio Herod?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 77.0}], "id": "79a078e4db6a4c85a3915c9ec7cb99c0bLUKc23v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Irod vidjev\u0161i Isusa bi mu vrlo milo; jer je odavno \u017eeljeo da ga vidi, jer je mnogo slu\u0161ao za njega, i nada\u0161e se da \u00e6e vidjeti od njega kako \u00e8udo.", "qas": [{"question": "Herod je bio veoma drago da vidi ko?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 16.0}], "id": "9149b21910b04fa6a8b9ee05345264e4bLUKc23v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Irod osramotiv\u0161i ga sa svojijem vojnicima, i narugav\u0161i mu se, obu\u00e8e mu bijelu haljinu, i posla ga natrag Pilatu.", "qas": [{"question": "Gde ga je Herod poslao?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 107.0}], "id": "6347034dcd3c4f8c9d27ccb25e7689e0bLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Pilat opet re\u00e8e da bi on htio pustiti Isusa.", "qas": [{"question": "Ko je \u017eeleo da oslobodi Isusa?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "d17e43cba8a74365a8619c1c4c097605bLUKc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I Pilat presudi da bude kao \u0161to oni i\u0161tu.", "qas": [{"question": "Ko je odlu\u010dio da njihov zahtev treba odobriti?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "d197fce967ce406194baede0841be27bbLUKc23v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad ga povedo\u0161e, uhvati\u0161e nekoga Simona Kirinca koji i\u00f0a\u0161e iz polja, i metnu\u0161e na njega krst da nosi za Isusom.", "qas": [{"question": "Ko su u\u010dinili da Simon od Cirene nosi krst iza?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 106.0}], "id": "2f87041af45e41c89e999152f16dd4d2bLUKc23v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isus govora\u0161e: o\u00e8e! oprosti im; jer ne znadu \u0161ta \u00e8ine. A dijele\u00e6i njegove haljine bacahu kocke.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eO\u010de, oprosti im, jer ne znaju \u0161ta rade?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "0ab28f68506d43c99ce584e8a3434eaebLUKc23v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A jedan od obje\u0161enijeh zlo\u00e8inaca hulja\u0161e na njega govore\u00e6i: ako si ti Hristos pomozi sebi i nama.", "qas": [{"question": "Ko su kriminalci rekli da je?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 70.0}], "id": "d32568b271bb4ee3b5ab76f0c3c9895abLUKc23v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I povikav\u0161i Isus iza glasa re\u00e8e: o\u00e8e! u ruke tvoje predajem duh svoj. I rekav\u0161i ovo izdahnu.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eO\u010de, u tvoje ruke po\u010dinim svoj duh!\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 12.0}], "id": "1cb31523e0ce434683924d7f84fc2b7abLUKc23v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad vidje kapetan \u0161ta bi, stade hvaliti Boga govore\u00e6i: zaista ovaj \u00e8ovjek bje\u0161e pravednik.", "qas": [{"question": "Ko je centurion pohvalio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 42.0}], "id": "1c11b179fd39453887ced47f364a3508bLUKc23v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar ustav\u0161i otr\u00e8a ka grobu, i natku\u00e8iv\u0161i se vidje same haljine gdje le\u017ee, i otide \u00e8ude\u00e6i se u sebi \u0161ta bi.", "qas": [{"question": "Ko je tr\u010dao do grobnice?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 2.0}], "id": "ec2546127ffc40dfa5ce6398cd48bbdabLUKc24v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I kad se oni razgovarahu i zapitivahu jedan drugoga, i Isus pribli\u017ei se, i i\u00f0a\u0161e s njima.", "qas": [{"question": "Ko je po\u010deo da ih prati?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 55.0}], "id": "43396d7e2403475289d81c4c2b83bf66bLUKc24v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A jedan po imenu Kleopa, odgovaraju\u00e6i re\u00e8e mu: zar si ti jedan od crkvara u Jerusalimu koji nijesi \u00e8uo \u0161ta je u njemu bilo ovijeh dana?", "qas": [{"question": "Koji grad je Cleopas posetila?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 76.0}], "id": "f024220a36a44a4491e3a644cba89046bLUKc24v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I da se propovijeda pokajanje u ime njegovo i opro\u0161tenje grijeha po svijem narodima po\u00e8ev\u0161i od Jerusalima.", "qas": [{"question": "Gde bi po\u010delo pokajanje za opro\u0161tenje greha?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 95.0}], "id": "bb4fbb8908e74aba92bc580935e820abbLUKc24v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I oni mu se pokloni\u0161e, i vrati\u0161e se u Jerusalim s velikom rado\u0161\u00e6u.", "qas": [{"question": "Gde su se ljudi vratili?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 38.0}], "id": "49c3164d89974547b406f8c808559a32bLUKc24v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Do\u00f0e \u017eena Samarjanka da zahvati vode; re\u00e8e joj Isus: daj mi da pijem.", "qas": [{"question": "Ko je rekao Samarijanci: \u201eDaj mi malo vode da pijem?\u201c", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 47.0}], "id": "d4d29dccec7f41758a2d802deaea2f05bJHNc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad do\u00f0e u Galileju, primi\u0161e ga Galilejci koji bijahu vidjeli sve \u0161to u\u00e8ini u Jerusalimu na praznik; jer i oni ido\u0161e na praznik.", "qas": [{"question": "Gde su ga Galilejci do\u010dekali?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 80.0}], "id": "202f5c09de32466b95e19eb0d10eb5c5bJHNc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isusa povedo\u0161e od Kajafe u sudnicu. Ali bje\u0161e jutro, i oni ne u\u00f0o\u0161e u sudnicu da se ne bi opoganili, nego da bi mogli jesti pashu.", "qas": [{"question": "Koga su Rimljani doveli u guvernerovu rezidenciju?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 2.0}], "id": "f44b64943d3b481bb0cd6a6caf0ef102bJHNc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilat dakle \u00e8uv\u0161i ovu rije\u00e8 izvede Isusa napolje, i sjede na sudijnsku stolicu na mjestu koje se zove kaldrma a Jevrejski Gavata.", "qas": [{"question": "Ko je doveo Isusa napolju i sjeo na sudsko mesto?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 0.0}], "id": "5b607bb1965341c2b002fddcb7b58025bJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar stade sa jedanaestoricom i podi\u017ee glas svoj i re\u00e8e im: ljudi Judejci i vi svi koji \u017eivite u Jerusalimu! ovo da vam je na znanje, i \u00e8ujte rije\u00e8i moje.", "qas": [{"question": "Ko je rekao jedanaest Judejskih ljudi: \u201eVi ljudi iz Judeje i svi vi koji \u017eivite u Jerusalimu, znate ovo i pa\u017eljivo slu\u0161ajte \u0161ta ka\u017eem.\u201c", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 2.0}], "id": "73a6426fb116438396587eee31bcfbd0bACTc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Petar stade sa jedanaestoricom i podi\u017ee glas svoj i re\u00e8e im: ljudi Judejci i vi svi koji \u017eivite u Jerusalimu! ovo da vam je na znanje, i \u00e8ujte rije\u00e8i moje.", "qas": [{"question": "U kom regionu je Petar \u017eiveo?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 100.0}], "id": "b78132b7a7254f17acdfd3a5c6068286bACTc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O sinu svojemu, koji je po tijelu ro\u00f0en od sjemena Davidova,", "qas": [{"question": "Ko je bio potomak?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 51.0}], "id": "0a763aa1176a4955b419de39d8d3e81cbROMc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato, od moje strane, gotov sam i vama u Rimu propovjediti jevan\u00f0elje.", "qas": [{"question": "Gde mogu da vam propovedam jevan\u0111elje?", "answers": [{"text": "Rim", "answer_start": 41.0}], "id": "cee3c09a52f741a499ee09f76f56ccaabROMc1v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer se ne stidim jevan\u00f0elja Hristova; jer je sila Bo\u017eija na spasenije svakome koji vjeruje, a najprije Jevrejinu i Grku.", "qas": [{"question": "Koja je prva religija koja veruje u jevan\u0111elje?", "answers": [{"text": "Jevrejin", "answer_start": 103.0}], "id": "ab899994e3d14675864be898f52854cfbROMc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I pretvori\u0161e slavu vje\u00e8noga Boga u obli\u00e8je smrtnoga \u00e8ovjeka i ptica i \u00e8etvorono\u017enijeh \u017eivotinja i gadova.", "qas": [{"question": "Koga su razmenili slavu za sliku koja li\u010di na ljudsko bi\u0107e?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 28.0}], "id": "39aa7b31ce2d4a268a42abef96d51867bROMc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato ih predade Bog u sramne slasti; jer \u017eene njihove pretvori\u0161e putno upotrebljavanje u besputno.", "qas": [{"question": "Ko ih je predao ne\u010dasnim strastima?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 16.0}], "id": "a5c2844da8be4828850e1dc58f8ea26dbROMc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer kad neznabo\u0161ci ne imaju\u00e6i zakona sami od sebe \u00e8ine \u0161to je po zakonu, oni zakona ne imaju\u00e6i sami su sebi zakon:", "qas": [{"question": "Ko nema zakon?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 8.0}], "id": "aa2264de5abd4ac7a15e9045fa0fdabcbROMc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Na dan kad Bog uzasudi tajne ljudske po jevan\u00f0elju mojemu preko Isusa Hrista.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e suditi tajne ljudskih srca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "4447455014744a5dbbfc20bb42c20b51bROMc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koji se hvali\u0161 zakonom, a prijestupom zakona sramoti\u0161 Boga.", "qas": [{"question": "Koga osramotite kr\u0161enjem zakona?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 54.0}], "id": "741b89bcb92f44d1851a633f8a8ae369bROMc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nego je ono Jevrejin koji je iznutra, i obrezanje srca duhom a ne slovima, to je obrezanje; kome je hvala ne od ljudi nego od Boga.", "qas": [{"question": "\u0160ta je neko ko je unutra?", "answers": [{"text": "Jevrejin", "answer_start": 12.0}], "id": "4abd25a4a9764329b234a694fbbdcbbdbROMc2v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "U podno\u0161enju Bo\u017eijemu, da poka\u017ee pravdu svoju u sada\u0161nje vrijeme da je on pravedan i da pravda onoga koji je od vjere Isusove.", "qas": [{"question": "\u010cija je vernost bila opravdava\u010d onoga koji \u017eivi?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 118.0}], "id": "e9cda90a1f0c43c8861b1665d1a4bb61bROMc3v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer je jedan Bog koji \u00e6e opravdati obrezanje iz vjere i neobrezanje vjerom.", "qas": [{"question": "Ko je jedan?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 13.0}], "id": "2e0084bc4b894658ba9fa84e047ce3b6bROMc3v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Opravdav\u0161i se dakle vjerom, imamo mir s Bogom kroz Gospoda svojega Isusa Hrista,", "qas": [{"question": "Sa kim imamo mir?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 40.0}], "id": "29dc9a4ae26a4ebc993e47496258980ebROMc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Hristos jo\u0161 kad slabi bjesmo umrije u vrijeme svoje za bezbo\u017enike.", "qas": [{"question": "Ko je umro za bezbo\u017ene?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 4.0}], "id": "37d4f753875047eaaf665d952938e95dbROMc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog pokazuje svoju ljubav k nama \u0161to Hristos jo\u0161 kad bijasmo grje\u0161nici umrije za nas.", "qas": [{"question": "Ko pokazuje svoju ljubav prema nama?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "220d97fe5a7043fb80d45c492cbb6d0cbROMc5v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako se s njim pogrebosmo kr\u0161tenjem u smrt da kao \u0161to usta Hristos iz mrtvijeh slavom o\u00e8inom, tako i mi u novom \u017eivotu da hodimo.", "qas": [{"question": "Ko je podignut iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 59.0}], "id": "ba8bfadad965497c9041413612f7e3d1bROMc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Znaju\u00e6i da Hristos usta iz mrtvijeh, ve\u00e6 vi\u0161e ne umire; smrt vi\u0161e ne\u00e6e obladati njime.", "qas": [{"question": "Ko nikada vi\u0161e ne\u0107e umreti?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 11.0}], "id": "fd1b5d3dd38c41d6b0b7d44fcb56daabbROMc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hvala dakle Bogu \u0161to biv\u0161i robovi grijehu poslu\u0161aste od srca tu nauku kojoj se i predadoste.", "qas": [{"question": "Kome ste se zahvalili \u0161to ste se pokoravali iz srca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "8a738feee5634239a8d7381d971f9243bROMc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato, bra\u00e6o moja, i vi umrijeste zakonu tijelom Hristovijem, da budete drugoga, onoga \u0161to usta iz mrtvijeh, da plod donesemo Bogu.", "qas": [{"question": "Kome ste urodili plodom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 125.0}], "id": "5d6a59d787224e41802c35ab18b6ac87bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ako je Hristos u vama, onda je tijelo mrtvo grijeha radi a Duh \u017eiv pravde radi.", "qas": [{"question": "Ko je u tebi?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 9.0}], "id": "954d2e2ec51740959ece98155fdc30d3bROMc8v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160ta \u00e6emo dakle re\u00e6i na ovo? Ako je Bog s nama, ko \u00e6e na nas?", "qas": [{"question": "Ko je za nas?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 35.0}], "id": "08fe2f1794794a56bf0608b5616c7c0bbROMc8v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Niti su svi djeca koji su sjeme Avraamovo, nego u Isaku, re\u00e8e, nazva\u00e6e ti se sjeme.", "qas": [{"question": "Ko je pravi naslednik Abrahama?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 50.0}], "id": "fd03e6a0c424426e8d9c11ffe2af45d6bROMc9v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad \u0161\u00e6a\u0161e Bog da poka\u017ee gnjev svoj i da objavi silu svoju, podnese s velikijem trpljenjem sudove gnjeva koji su pripravljeni za pogibao.", "qas": [{"question": "Ko je spreman da poka\u017ee svoj gnev i upozna svoju mo\u0107?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "523e5647d036488c9fd8b42dafd2bc73bROMc9v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160ta \u00e6emo dakle re\u00e6i? Da neznabo\u0161ci koji ne tra\u017ei\u0161e pravde doku\u00e8i\u0161e pravdu, ali pravdu od vjere.", "qas": [{"question": "Ko nije tra\u017eio pravednost?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 24.0}], "id": "96f6b0d98e994e688bfebe74a65c6dbbbROMc9v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kao \u0161to stoji napisano: evo me\u00e6em u Sionu kamen spoticanja i stijenu sablazni; i koji ga god vjeruje ne\u00e6e se postidjeti.", "qas": [{"question": "Gde je kamen koji \u0107e izazvati ljude da se spotaknu i kamen koji \u0107e ih u\u010diniti da padnu?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 36.0}], "id": "8393d02f00cf4a42b07ef11074bf300ebROMc9v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer je Hristos svr\u0161etak zakona: koji ga god vjeruje opravdan je.", "qas": [{"question": "Ko je kraj zakona?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 7.0}], "id": "3c813486b78946609f63360dd96ab155bROMc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Mojsije pi\u0161e za pravdu koja je od zakona: koji \u00e8ovjek to \u00e8ini \u017eivlje\u00e6e u tom.", "qas": [{"question": "Ko je pisao o pravednosti koja je po zakonu?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 4.0}], "id": "719e5b7e2112464a924746aaa1e566f2bROMc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ako priznaje\u0161 ustima svojima da je Isus Gospod, i vjeruje\u0161 u srcu svojemu da ga Bog podi\u017ee iz mrtvijeh, bi\u00e6e\u0161 spasen.", "qas": [{"question": "Ko je podigao Isusa iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 84.0}], "id": "c983cabd8f294edbb4bcd9a195240f94bROMc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Isaija govori slobodno: na\u00f0o\u0161e me koji me ne tra\u017ee; i javih se onima koji za me ne pitaju.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNa\u0161li su me oni koji me nisu tra\u017eili; Postao sam dobro poznat onima koji me nisu tra\u017eili?\u201c", "answers": [{"text": "Isaija", "answer_start": 2.0}], "id": "accd1e9e717347ceb51901af671db657bROMc10v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Govorim dakle: eda li Bog odbaci narod svoj? Bo\u017ee sa\u00e8uvaj! Jer sam i ja Izrailjac od sjemena Avraamova od koljena Venijaminova.", "qas": [{"question": "Ko nije odbacio svoj narod?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 22.0}], "id": "986d7c85aa7e4358b205baba23dcd137bROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kao \u0161to je napisano: dade im Bog duha neosjetljivoga, o\u00e8i da ne vide, i u\u0161i da ne \u00e8uju do samoga dana\u0161njega dana.", "qas": [{"question": "Ko im je dao duh stupora?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "8be86d940e62445297c33130852b8478bROMc11v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I David govori: da bude trpeza njihova zamka i gvo\u017e\u00f0a, i sablazan i plata njima;", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNeka njihov sto postane zamka i zamka, kamen spoticanja i odmazda za njih;\u201c", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 2.0}], "id": "f37c6bb8777c4264be1c01f1ee838f31bROMc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad je pogrje\u0161ka njihova bogatstvo svijetu i \u0161teta njihova bogatstvo neznabo\u0161cima, akamoli da se ispune?", "qas": [{"question": "Koja grupa ljudi \u0107e imati koristi gubitak Jevreja?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 71.0}], "id": "2ec52bc6bd7649feba5a7a4ae1ace025bROMc11v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer kad Bog ro\u00f0enijeh grana ne po\u0161tedje, da i tebe kako ne nepo\u0161tedi.", "qas": [{"question": "Ko nije po\u0161tedio prirodne grane?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "82c831b2ddeb400bb3edae6f610f1599bROMc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A i oni, ako ne ostanu u nevjerstvu, pricijepi\u00e6e se; jer ih je Bog kadar opet pricijepiti.", "qas": [{"question": "Ko je u stanju da ih presa\u0111uje?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "80f0c564ba474a93b8bf351a6379a7e1bROMc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I tako \u00e6e se spasti sav Izrailj, kao \u0161to je napisano: do\u00e6i \u00e6e od Siona izbavitelj i odvrati\u00e6e bezbo\u017enost od Jakova.", "qas": [{"question": "Odakle \u0107e do\u0107i isporu\u010ditelj?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 65.0}], "id": "352ada0f1d9b4ba0a97c0230e5a3e534bROMc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Bog zatvori sve u nevjerstvo, da sve pomiluje.", "qas": [{"question": "Ko je poslao sve ljude na neposlu\u0161nost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "c6c7804c578d4044a6dbe5c447ac2691bROMc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer kroz blagodat koja je meni data ka\u017eem svakome koji je me\u00f0u vama da ne mislite za sebe vi\u0161e nego \u0161to valja misliti; nego da mislite u smjernosti kao \u0161to je kome Bog udijelio mjeru vjere.", "qas": [{"question": "Ko je svakom od vas dao meru vere?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 164.0}], "id": "15c462b0fdd64bc383b59d98fb01db9cbROMc12v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer zato Hristos i umrije i vaskrse i o\u017eivlje da oblada i mrtvima i \u017eivima.", "qas": [{"question": "Ko je bio Gospod mrtvih i \u017eivih?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 9.0}], "id": "fd998ac6b2d34f67b32b71c26e238bb4bROMc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer je pisano: tako mi \u017eivota, govori Gospod, pokloni\u00e6e mi se svako koljeno, i svaki jezik slavi\u00e6e Boga.", "qas": [{"question": "Kome \u0107e svaki jezik pohvaliti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 99.0}], "id": "d609d4e1437149d09c1d3e9fa9bf4ca0bROMc14v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako \u00e6e dakle svaki od nas dati Bogu odgovor za sebe.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e svako od nas dati ra\u010dun o sebi?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 32.0}], "id": "4970a00f3a2646dea3d92399f5936598bROMc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Znam i uvjeren sam u Hristu Isusu da ni\u0161ta nije pogano po sebi, osim kad ko misli da je \u0161to pogano, onome je pogano.", "qas": [{"question": "Ko je Gospod?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 28.0}], "id": "9bb89f2e63d24dcfbc2f3e237651dbd0bROMc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer i Hristos ne ugodi sebi, nego kao \u0161to je pisano: ru\u017eenja onijeh koji tebe ru\u017ee pado\u0161e na me.", "qas": [{"question": "Ko se nije zadovoljio?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 6.0}], "id": "952633012ac14ffea54dc06330a6b76cbROMc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato primajte jedan drugoga kao \u0161to i Hristos primi vas na slavu Bo\u017eiju.", "qas": [{"question": "\u010ciju slavu vas je Hristos primio?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 38.0}], "id": "c920431e14ee438a9569c3eecffebff7bROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato primajte jedan drugoga kao \u0161to i Hristos primi vas na slavu Bo\u017eiju.", "qas": [{"question": "Ko vas je tako\u0111e primio?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 38.0}], "id": "d56f1a81bb0745d5a0eaa4d97197df5abROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali ka\u017eem da je Isus Hristos bio sluga obrezanja istine radi Bo\u017eije, da utvrdi obe\u00e6anje ocevima,", "qas": [{"question": "Ko je postao sluga obrezanih?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 21.0}], "id": "cb1daa01567e43f399d3f6e8a5542e25bROMc15v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I opet Isaija govori: bi\u00e6e korijen Jesejev, i koji ustane da vlada nad neznabo\u0161cima u onoga \u00e6e se uzdati neznabo\u0161ci.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eD\u017eesijev koren \u0107e do\u0107i, i onaj koji se uzdi\u017ee da vlada nad neznabo\u0161cima, u njemu \u0107e se neznabo\u0161ci nadati?\u201c", "answers": [{"text": "Isaija", "answer_start": 7.0}], "id": "4c02f16f94bb473eb14a527ce8a44183bROMc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Imam dakle hvalu u Hristu Isusu kod Boga.", "qas": [{"question": "Kome se mogu pohvaliti?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 26.0}], "id": "86a4c5d7c1ac4fe4bcceb5c346aa9b11bROMc15v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A sad idem u Jerusalim slu\u017ee\u00e6i svetima.", "qas": [{"question": "Gde da idem ministru svetcima?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 13.0}], "id": "0dce54c200e844d592753ef2b43008c6bROMc15v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oni u\u00e8ini\u0161e dragovoljno, a i du\u017eni su im; jer kad neznabo\u0161ci dobi\u0161e dijel u njihovijem duhovnijem imanjima, du\u017eni su i oni njima u tjelesnima poslu\u017eiti.", "qas": [{"question": "Koja grupa ljudi je obavezna da im slu\u017ei u materijalnim stvarima?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 50.0}], "id": "946b2162005f44c4b0d2d9de4cd6676fbROMc15v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da se izbavim od onijeh koji se protive u Judeji, i da slu\u017eba moja za Jerusalim bude po volji svetima;", "qas": [{"question": "Gde se nalazi moje ministarstvo?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 70.0}], "id": "017ae06ea4144cfe918cb8165502c07fbROMc15v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravite Andronika i Juniju, rodbinu moju, i moje drugare u su\u017eanjstvu, koji su znameniti me\u00f0u apostolima, koji i prije mene vjerova\u0161e Hrista.", "qas": [{"question": "Ko je bio sunarodnik Junije?", "answers": [{"text": "Andronik", "answer_start": 11.0}], "id": "5c709ed4aff044ee8ab1e97a606c23dbbROMc16v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravlja vas Timotije, pomo\u00e6nik moj, i Lukije i Jason i Sosipatar, ro\u00f0aci moji.", "qas": [{"question": "Ko te pozdravlja?", "answers": [{"text": "Timoti", "answer_start": 15.0}], "id": "39873422161c4e37b120474a24b18aaabROMc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vjeran je Bog koji vas pozva u zajednicu sina svojega Isusa Hrista Gospoda na\u0161ega.", "qas": [{"question": "Ko je veran?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "470aab29982b4e3b804b73feae27f420b1COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer i Jevreji znake i\u0161tu, i Grci premudrosti tra\u017ee.", "qas": [{"question": "Ko zahteva \u010dudesne znakove?", "answers": [{"text": "Jevreji", "answer_start": 6.0}], "id": "76b815f3a64f4cbf901e70f8fb8efc6fb1COc1v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onima pak koji su pozvani, i Jevrejima i Grcima, Hrista, Bo\u017eiju silu i Bo\u017eiju premudrost.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Jevrejima, koja je druga religija Hristos simbol mudrosti?", "answers": [{"text": "Grci", "answer_start": 41.0}], "id": "870adcb7e4ec42e19b8a9855d950020cb1COc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I \u0161to je neplemenito pred svijetom i uni\u0161teno izabra Bog, i \u0161to nije, da uni\u0161ti ono \u0161to jest,", "qas": [{"question": "Ko je izabrao \u0161ta je nisko i prezreno u svetu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 53.0}], "id": "a2b31ba712754ee4a117565320a8cf8cb1COc1v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja posadih, Apolo zali, a Bog dade te uzraste.", "qas": [{"question": "Ko je izazvao da biljka raste?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 26.0}], "id": "52ef32835cd64d0e9f24aef987a7356db1COc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tako niti je onaj \u0161to koji sadi, ni onaj koji zaljeva, nego Bog koji daje te raste.", "qas": [{"question": "Ko uzrokuje rast?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 60.0}], "id": "448c2867b38b4913b43d133e7751321eb1COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer temelja drugoga niko ne mo\u017ee postaviti osim onoga koji je postavljen, koji je Isus Hristos.", "qas": [{"question": "Ko je temelj koji se postavlja?", "answers": [{"text": "Isus Hristos", "answer_start": 82.0}], "id": "7bdcbcf919c14f9fb81779100e93e756b1COc3v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer mislim da Bog nas apostole najstra\u017enje postavi, kao one koji su na smrt osu\u00f0eni; jer bismo gledanje i svijetu i an\u00f0elima i ljudima.", "qas": [{"question": "Ko nas je poslednje izlagao kao apostole?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 14.0}], "id": "e7c7b63471464e5682235f5fe63dc6cbb1COc4v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato poslah k vama Timotija, koji mi je sin ljubazni i vjerni u Gospodu; on \u00e6e vam opomenuti putove moje koji su u Hristu Isusu, kao \u0161to svuda i u svakoj crkvi u\u00e8im.", "qas": [{"question": "Koga sam ti poslao?", "answers": [{"text": "Timoti", "answer_start": 19.0}], "id": "a1b0d5c52cac4bb0bef10858b15c0c44b1COc4v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O\u00e8istite dakle stari kvasac, da budete novo tijesto, kao \u0161to ste prijesni; jer i pasha na\u0161a zakla se za nas, Hristos.", "qas": [{"question": "Ko je Pasha jagnjetina?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 109.0}], "id": "f5ce75ec437d47c9984dd84d8683faa5b1COc5v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A one koji su napolju sudi\u00e6e Bog. Izvadite zloga izme\u00f0u sebe.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e suditi one napolju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "330f36aca89748c593dcfca2d46a7ad9b1COc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ovakovi bijaste neki; nego se opraste i posvetiste i opravdaste imenom Gospoda na\u0161ega Isusa Hrista i Duhom Boga na\u0161ega.", "qas": [{"question": "Ko je bio Gospod?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 88.0}], "id": "06aa47560460451392c3fff2f56d2cb9b1COc6v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog i Gospoda podi\u017ee, i nas \u00e6e podi\u00e6i silom svojom.", "qas": [{"question": "Ko je podigao Gospoda?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "224648914cd648bf90d6a46e380ae341b1COc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ste kupljeni skupo. Proslavite dakle Boga u tjelesima svojijem i u du\u0161ama svojijem, \u0161to je Bo\u017eije.", "qas": [{"question": "Koga slavite svojim telom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 41.0}], "id": "d59f3391633c4ec4bfd09e7ac9825ba0b1COc6v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ho\u00e6u da svi ljudi budu kao i ja; ali svaki ima svoj dar od Boga: ovaj dakle ovako a onaj onako.", "qas": [{"question": "Ko daje svakoj osobi poklon?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "8d672bb593a74bdabeb8bbe50bec321eb1COc7v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako li se nekr\u0161teni razdvaja, neka se razdvoji; jer se brat ili sestra u takovom doga\u00f0aju ne zarobi; jer nas na mir dozva Gospod Bog.", "qas": [{"question": "Ko vas je pozvao u miru?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 129.0}], "id": "dc748577de3b47e9a1bd4fdf12aa1ee1b1COc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali jelo nas ne postavlja pred Bogom: jer niti \u00e6emo biti ve\u00e6i ako jedemo, ni manji ako ne jedemo.", "qas": [{"question": "\u0160ta nas hrana ne pribli\u017eava?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 31.0}], "id": "90f862a725014b7d8a34ca3b5e955f33b1COc8v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I s tvoga razuma poginu\u00e6e slabi brat, za kojega Hristos umrije.", "qas": [{"question": "Ko je umro za vas?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 48.0}], "id": "0920867511114a75b222303a1c388a22b1COc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nijesam li ja apostol? Nijesam li sam svoj? Ne vidjeh li ja Isusa Hrista, Gospoda na\u0161ega? Nijeste li vi djelo moje u Gospodu?", "qas": [{"question": "Ko je na\u0161 Gospod?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 60.0}], "id": "3deabe705cf0408cb8458257e056f95ab1COc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer je u Mojsijevu zakonu napisano: da ne zave\u017ee\u0161 usta volu koji vr\u0161e. Eda li se Bog brine za volove?", "qas": [{"question": "Ko nije zabrinut za volove?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 81.0}], "id": "ae258866eb7f41fb92f953d13f689e99b1COc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I svi jedno pi\u00e6e duhovno pi\u0161e; jer pijahu od duhovne stijene koja i\u00f0a\u0161e za njima: a stijena bje\u0161e Hristos.", "qas": [{"question": "Ko je stijena koja ih je pratila?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 98.0}], "id": "62d0befc3f5d4c97ac79edcdcf7772afb1COc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Drugo isku\u0161enje ne do\u00f0e na vas osim \u00e8ovje\u00e8ijega; ali je vjeran Bog koji vas ne\u00e6e pustiti da se isku\u0161ate ve\u00e6ma nego \u0161to mo\u017eete, nego \u00e6e u\u00e8initi s isku\u0161anjem i kraj, da mo\u017eete podnijeti.", "qas": [{"question": "Ko vam je veran?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "5d45e89f825f4f81bef5ab686ed42e13b1COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali ho\u00e6u da znate da je svakome mu\u017eu glava Hristos; a mu\u017e je glava \u017eeni; a Bog je glava Hristu.", "qas": [{"question": "Ko je Hristova glava?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 75.0}], "id": "304256e985524f5dbdb3372ecb6e2850b1COc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer ja primih od Gospoda \u0161to vam i predadoh, da Gospod Isus onu no\u00e6 u koju biva\u0161e predan uze hljeb,", "qas": [{"question": "Ko je uzeo hleb u no\u0107i njegove izdaje?", "answers": [{"text": "Gospod Isus", "answer_start": 48.0}], "id": "1b9f884a52f74a4dbd8c351e938edec6b1COc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Bog postavi sve ude u tijelu kako je koga htio.", "qas": [{"question": "Ko je stavio svakog \u010dlana u telo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "46da68ed4c494d1e9d4940bd7b7ed37eb1COc12v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I nepo\u0161teni na\u0161i udi najve\u00e6e po\u0161tenje imaju; a po\u0161teni udi ne trebaju. Ali Bog slo\u017ei tijelo i najhu\u00f0emu udu dade najve\u00e6u \u00e8ast,", "qas": [{"question": "Ko je pome\u0161ao telo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 75.0}], "id": "42741657c6544bd3936de161e1c184a9b1COc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer vam najprije predadoh \u0161to i primih da Hristos umrije za grijehe na\u0161e, po pismu,", "qas": [{"question": "Ko je umro za na\u0161e grehe prema Svetim pismima?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 42.0}], "id": "c6139262e3d44a97b588f2023849ef38b1COc15v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ako se Hristos propovijeda da ustade iz mrtvijeh, kako govore neki me\u00f0u vama da nema vaskrsenija mrtvijeh?", "qas": [{"question": "Ko se propoveda kao podignuta iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 9.0}], "id": "c981f5958d824d99af77a7d0b3dad2c3b1COc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali Hristos usta iz mrtvijeh, i bi novina onima koji umrije\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko je podignut iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 4.0}], "id": "0061c702ff39412c9016c6a815f5f215b1COc15v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer kako po Adamu svi umiru, tako \u00e6e i po Hristu svi o\u017eivljeti.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e nas sve u\u010diniti \u017eivima?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 12.0}], "id": "02f6099ed3004316a71d9c5999375e08b1COc15v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svaki dan umirem, tako mi, bra\u00e6o, va\u0161e slave, koju imam u Hristu Isusu Gospodu na\u0161emu.", "qas": [{"question": "Ko je moj Gospod?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 65.0}], "id": "9c6c27394b8e46e99f91fd57d4ffa040b1COc15v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bogu hvala koji nam dade pobjedu kroz Gospoda na\u0161ega Isusa Hrista.", "qas": [{"question": "Ko nam daje pobedu kroz Isusa Hrista?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "a8123a6802c14ff387b64b761fced0bab1COc15v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ako do\u00f0e Timotije, gledajte da bude kod vas bez straha; jer on radi djelo Gospodnje kao i ja.", "qas": [{"question": "Ko radi Gospodnji posao?", "answers": [{"text": "Timoti", "answer_start": 11.0}], "id": "b00bf7f911b54f708e84e1508052d8efb1COc16v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravljam vas ja Pavle svojom rukom.", "qas": [{"question": "Ko \u0161alje ovaj pozdrav?", "answers": [{"text": "Pavle", "answer_start": 19.0}], "id": "100cbbeed73542bb9125953bc78460cab1COc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nego sami u sebi osudismo da nam valja pomrijeti da se ve\u00e6 ne uzdasmo u sebe nego u Boga koji podi\u017ee mrtve.", "qas": [{"question": "Ko je podigao mrtve?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 84.0}], "id": "53700126fd0c43319f0e6bc7fc9c5712b2COc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer sin Bo\u017eij Isus Hristos, kojega mi vama propovijedasmo ja i Silvan i Timotije, ne bi da i ne, nego u njemu bi da.", "qas": [{"question": "Sa kim je bio Silvanus?", "answers": [{"text": "Timoti", "answer_start": 72.0}], "id": "c756c94bf5af4784b0006ffc1c92be7bb2COc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog je koji nas utvrdi s vama u Hristu, i pomaza nas,", "qas": [{"question": "Ko je onaj koji nas uspostavlja sa vama u Hristu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "42a0c8d76542416194b158b54de33268b2COc1v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ja za svjedoka Boga prizivam na svoju du\u0161u da \u0161tede\u00e6i vas ne do\u00f0oh vi\u0161e u Korint.", "qas": [{"question": "Gde nisam ponovo do\u0161ao?", "answers": [{"text": "Korint", "answer_start": 76.0}], "id": "9ec12836557a4b0fac42aac80b4e78a3b2COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A ja za svjedoka Boga prizivam na svoju du\u0161u da \u0161tede\u00e6i vas ne do\u00f0oh vi\u0161e u Korint.", "qas": [{"question": "Ko je moj svedok?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 17.0}], "id": "0330ec2efee6456ea4082da266e952abb2COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali hvala Bogu koji svagda nama daje pobjedu u Hristu Isusu, i kroz nas javlja miris poznanja svojega na svakom mjestu.", "qas": [{"question": "Ko nas uvek vodi u trijumfalnoj povorci u Hristu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "e55e635893284f6cb29f1b60311fff1eb2COc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer smo mi Hristov miris Bogu i me\u00f0u onima koji se spasavaju i koji ginu:", "qas": [{"question": "Ko je slatka aroma Hrista?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 25.0}], "id": "5b3a623a00d14b0d9225e107bf99c28ab2COc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A takovo pouzdanje imamo kroz Hrista u Boga,", "qas": [{"question": "U koga imamo veru?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 39.0}], "id": "3f58cee274314256aa77f1574018845bb2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A takovo pouzdanje imamo kroz Hrista u Boga,", "qas": [{"question": "U koga imamo veru?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 39.0}], "id": "546aa2fd2fb84749a643c85ce3eb7005b2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne da smo vrsni od sebe pomisliti \u0161to, kao od sebe, nego je na\u0161a vrsno\u00e6a od Boga;", "qas": [{"question": "Ko je odgovoran za na\u0161u adekvatnost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 76.0}], "id": "984b7e11cdcf43c080086b8a0a8b5871b2COc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ako li slu\u017eba smrti koja je u kamenju izrezana slovima, bi u slavi da sinovi Izrailjevi ne mogo\u0161e pogledati na lice Mojsijevo od slave lica njegova koja prestaje:", "qas": [{"question": "Ko Izraelci nisu dr\u017eali o\u010di zbog slave njegovog lica?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 116.0}], "id": "ecddfe99028b4ae790cae47ccb0ff313b2COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ne kao \u0161to Mojsije meta\u0161e pokrivalo na lice svoje, da ne bi mogli sinovi Izrailjevi gledati svr\u0161etka onome \u0161to prestaje.", "qas": [{"question": "Ko je koristio da stavi veo preko lica kako bi sa\u010duvao Izraelce da bulji u rezultat slave koja je u\u010dinjena neefikasnom?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 13.0}], "id": "f4daa47fd43248fe98facc58c93e5584b2COc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A onaj koji nas za ovo isto stvori, Bog je, koji nam i dade zalog Duha.", "qas": [{"question": "Ko nam je dao Duha kao predujam?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 36.0}], "id": "1f540e9459e6471cb2789874037e0e26b2COc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Svaki po volji svojega srca, a ne sa \u017ealo\u0161\u00e6u ili od nevolje; jer Bog ljubi onoga koji dragovoljno daje.", "qas": [{"question": "Ko voli veselog davalca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 65.0}], "id": "09e1448e2ddd4bcb93475078bd99f950b2COc9v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A Bog je kadar u\u00e8initi da je me\u00f0u vama izobilna svaka blagodat, da u svemu svagda svako dovoljstvo imaju\u00e6i izobilujete za svako dobro djelo;", "qas": [{"question": "Ko je u stanju da vam sve milosti prelijeva?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "9ec022f3aa394035bd6cbd66804a6914b2COc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer oru\u017eje na\u0161ega vojevanja nije tjelesno, nego silno od Boga na raskopavanje gradova, da kvarimo pomisli", "qas": [{"question": "Ko \u010dini oru\u017eje na\u0161eg ratovanja mo\u0107nim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 57.0}], "id": "0a701130f7914fee81d727bf4b7c1889b2COc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A mi se ne\u00e6emo hvaliti preko mjere, nego po mjeri pravila kojega nam Bog mjeru razdijeli da dopremo i do vas.", "qas": [{"question": "Ko nas je postavio da budemo lider?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 69.0}], "id": "e4076e1c49ec4f348e569d2c62156ea6b2COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I nije \u00e8udo, jer se sam sotona pretvara u an\u00f0ela svijetla.", "qas": [{"question": "Ko se maskira u an\u0111ela svetlosti?", "answers": [{"text": "sotona", "answer_start": 24.0}], "id": "536033804dd64d17958f8d0dd74e765eb2COc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sami sebe oku\u0161ajte jeste li u vjeri, sami sebe ogledajte. Ili ne poznajete sebe da je Isus Hristos u vama? ve\u00e6 ako da u \u00e8emu nijeste valjani.", "qas": [{"question": "Ko je u tebi?", "answers": [{"text": "Isus Hristos", "answer_start": 86.0}], "id": "eee7752e685a4383aa50948a297c6228b2COc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Niti izi\u00f0oh u Jerusalim k starijim apostolima od sebe, nego otidoh u Arapsku, i opet se vratih u Damask.", "qas": [{"question": "Gde sam se vratio?", "answers": [{"text": "Damask", "answer_start": 97.0}], "id": "b71faad92a78413e8946dd77f3c8b813bGALc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I slavljahu Boga za mene.", "qas": [{"question": "Ko su slavili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "0a69cecb551f43cbb95577516483de6fbGALc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali izi\u00f0oh po otkrivenju, i razgovorih se s njima za jevan\u00f0elje koje propovijedam u neznabo\u0161cima, ali nasamo s onima koji se brojahu kao najstariji, da uzalud ne tr\u00e8im ili ne bih tr\u00e8ao.", "qas": [{"question": "Koju grupu sam propovedao?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 84.0}], "id": "b3b21fd321914de9a1372cfa3852d1b1bGALc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I poznav\u0161i blagodat koja je meni dana, Jakov i Kifa i Jovan, koji se brojahu da su stubovi, dado\u0161e desnice meni i Varnavi, i pristado\u0161e da mi propovijedamo u neznabo\u0161cima, a oni u obrezanima;", "qas": [{"question": "Barnaba i Cephas su se slo\u017eili da idu u koju grupu?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 158.0}], "id": "19f3b845eb8e4ea0bb15147e891eef9fbGALc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad do\u00f0e Petar u Antiohiju, u o\u00e8i njemu protiv stadoh; jer bje\u0161e zazoran.", "qas": [{"question": "Ko je do\u0161ao u Antiohiju?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 11.0}], "id": "b66197eb40b644898b7f17b100828324bGALc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne odbacujem blagodati Bo\u017eije; jer ako pravda kroz zakon dolazi, to Hristos uzalud umrije.", "qas": [{"question": "Ko je umro uzalud?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 68.0}], "id": "a0687e5d4a6a45f28846b9efcb8079f4bGALc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O nerazumni Galati! ko vas je op\u00e8inio da se ne pokoravate istini? Vi, kojima pred o\u00e8ima bje\u0161e napisan Isus Hristos, a sad se me\u00f0u vama razape.", "qas": [{"question": "Ko je prikazan kao razapet?", "answers": [{"text": "Isus Hristos", "answer_start": 102.0}], "id": "590db10d0ab442baae596477be121222bGALc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koji vam dakle daje Duha i \u00e8ini \u00e8udesa me\u00f0u vama, \u00e8ini li djelima zakona ili \u00e8uvenjem vjere?", "qas": [{"question": "Ko vam daje Duha i \u010dini \u010duda me\u0111u vama?", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 69.0}], "id": "7aae1c429434423390e1b9d3dd265b4fbGALc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hristos je nas iskupio od kletve zakonske postav\u0161i za nas kletva, jer je pisano: proklet svaki koji visi na drvetu:", "qas": [{"question": "Ko nas je otkupio od prokletstva zakona?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 0.0}], "id": "ff81bd7883604a72a8d4ac51a3a13648bGALc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nema tu Jevrejina ni Grka, nema roba ni gospodara, nema mu\u0161koga roda ni \u017eenskoga; jer ste vi svi jedno u Hristu Isusu.", "qas": [{"question": "Ne postoji ni gr\u010dki ni koja religija?", "answers": [{"text": "Jevrejin", "answer_start": 8.0}], "id": "872779d41b4744ad950587d1fa2ff619bGALc3v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A kad se navr\u0161i vrijeme, posla Bog sina svojega jedinorodnoga, koji je ro\u00f0en od \u017eene i pokoren zakonu,", "qas": [{"question": "Ko je poslao svog Sina?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 31.0}], "id": "f5cf341ff2b54cbc84c7493d6f53eca0bGALc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I budu\u00e6i da ste sinovi, posla Bog Duha sina svojega u srca va\u0161a, koji vi\u00e8e: Ava o\u00e8e!", "qas": [{"question": "Ko je poslao Duha svoga Sina u na\u0161a srca?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 30.0}], "id": "32f7992c2c8641918df5696c0af3a01dbGALc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koje zna\u00e8i drugo: jer su ovo dva zavjeta: jedan dakle od gore Sinajske, koja ra\u00f0a za robovanje, i to je Agar.", "qas": [{"question": "Kako se zove \u017eena koja je sa planine Sinaj koja nosi decu za ropstvo?", "answers": [{"text": "Agar", "answer_start": 104.0}], "id": "be22c7f0d3d74c1fa55568eb12eb0629bGALc4v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Agar zna\u00e8i Sinaj gora u Arapskoj, i poredi se sa sada\u0161njijem Jerusalimom, i slu\u017ei sa djecom svojom.", "qas": [{"question": "Gde se nalazi planina Sinaj?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 65.0}], "id": "5a67987bc6e94cd9b67b4771f42a0744bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Agar zna\u00e8i Sinaj gora u Arapskoj, i poredi se sa sada\u0161njijem Jerusalimom, i slu\u017ei sa djecom svojom.", "qas": [{"question": "Koja planina je Hagar zastupljena u Arabiji?", "answers": [{"text": "Sinaj", "answer_start": 15.0}], "id": "093fe852654049fc99a8bda8890b77edbGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A gornji Jerusalim slobodna je, koji je mati svima nama.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad iznad?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 9.0}], "id": "ef4cc6e24d954db393e8e82489e0eae1bGALc4v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A mi smo, bra\u00e6o, po Isaku djeca obe\u00e6anja.", "qas": [{"question": "Kako se zove dete obe\u0107anja?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 20.0}], "id": "dd93e59380ef45e1b0547dec0b588f80bGALc4v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Stojte dakle u slobodi kojom nas Hristos oslobodi, i ne dajte se opet u jaram ropstva uhvatiti.", "qas": [{"question": "Ko nas je oslobodio?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 33.0}], "id": "64f7b7d3b37a4692a6d172dd2060e3fbbGALc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evo ja Pavle ka\u017eem vam da ako se obre\u017eete Hristos vam ni\u0161ta ne\u00e6e pomo\u00e6i.", "qas": [{"question": "Ko vam ne\u0107e biti od koristi ako dozvolite sebi da se obrezujete?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 42.0}], "id": "adf1c3a223d34e5e88ea649227103017bGALc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne varajte se: Bog se ne da ru\u017eiti; jer \u0161ta \u00e8ovjek posije ono \u00e6e i po\u017enjeti.", "qas": [{"question": "Ko ne\u0107e biti budalu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 15.0}], "id": "77ad4bb7b5a04c4597599bf1ee2fbb0cbGALc6v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vi\u0161e da mi niko ne dosa\u00f0uje, jer ja rane Gospoda Isusa na tijelu svojemu nosim.", "qas": [{"question": "\u010cije oznake nosim na svom telu?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 49.0}], "id": "ab463cd11e9f4c1bbfaf2b74c080df4cbGALc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od Pavla i Timotija, slugu Isusa Hrista, svima svetima u Hristu Isusu koji su u Filibi, s vladikama i \u00f0akonima:", "qas": [{"question": "Zajedno sa Pavlom, koji su bili robovi Hrista Isusa?", "answers": [{"text": "Timoti", "answer_start": 11.0}], "id": "074388c13645424d95de12d714995dfebPHPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer Bog mi je svjedok da vas ljubim ljubavlju Isusa Hrista,", "qas": [{"question": "Ko je moj svedok da \u010deznem za sve vas?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "9e56b80850f844b0a540b8e38c9a33bcbPHPc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0160ta dakle? Bilo kako mu drago, dvoli\u00e8enjem ili istinom, Hristos se propovijeda; i zato se radujem, a i radova\u00e6u se;", "qas": [{"question": "\u0160ta se na svaki na\u010din progla\u0161ava?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 56.0}], "id": "8072dfa9c0f749368c643847ac43eac1bPHPc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kao \u0161to \u00e8ekam i nadam se da se ni u \u00e8emu ne\u00e6u postidjeti, nego da \u00e6e se i sad kao svagda sa svakom slobodom Hristos veli\u00e8ati u tijelu mojemu, bilo \u017eivotom ili smr\u00e6u.", "qas": [{"question": "Ko je uzvi\u0161en u mom telu?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 108.0}], "id": "e95c0face7704babaeaf81fccb261256bPHPc1v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato i Bog njega povisi, i darova mu ime koje je ve\u00e6e od svakoga imena.", "qas": [{"question": "Ko mu je dao ime koje je iznad svakog imena?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "6082f4017805484e885c7579933c92b3bPHPc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer je Bog \u0161to \u00e8ini u vama da ho\u00e6ete i u\u00e8inite kao \u0161to mu je ugodno.", "qas": [{"question": "Ko donosi u vama i \u017eelju i trud?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "2943170a4b074e93ba0a00b8f7f9edcabPHPc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer bje\u0161e bolestan do smrti; no Bog pomilova ga, ne samo njega, nego i mene, da mi ne do\u00f0e \u017ealost na \u017ealost.", "qas": [{"question": "Ko mu je pokazao milost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 32.0}], "id": "b696539ad1a14ff6bf6f8193c2fb48d9bPHPc2v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koji sam obrezan osmi dan, od roda Izrailjeva, koljena Venijaminova, Jevrejin od Jevreja, po zakonu farisej.", "qas": [{"question": "Koja je bila moja profesija?", "answers": [{"text": "zakon", "answer_start": 93.0}], "id": "c5f18cd2b6db47e5a72d796eb64e0697bPHPc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Jer sve dr\u017eim za \u0161tetu prema preva\u017enome poznanju Hrista Isusa Gospoda svojega, kojega radi sve ostavih, i dr\u017eim sve da su trice, samo da Hrista dobijem,", "qas": [{"question": "Ko je moj Gospod?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 56.0}], "id": "04371f40762a4676827c1b821e7b6c20bPHPc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koji smo god dakle savr\u0161eni ovako da mislimo; ako li \u0161to drugo mislite, i ovo \u00e6e vam Bog otkriti.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e vam otkriti gre\u0161ku va\u0161ih na\u010dina?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 85.0}], "id": "804fc90bebdb4ee19d5696c7d4c2a078bPHPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gospod je blizu. Ne brinite se ni za \u0161to nego u svemu molitvom i moljenjem sa zahvaljivanjem da se javljaju Bogu iskanja va\u0161a.", "qas": [{"question": "Kome ka\u017eete svoje zahteve?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 108.0}], "id": "7058902ffa2e49b7924ec9bfb728975cbPHPc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Za nad vje\u00e8noga \u017eivota, koji obe\u00e6a nela\u017eni Bog prije vremena vje\u00e8nijeh,", "qas": [{"question": "Ko je obe\u0107ao ve\u010dni \u017eivot?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 43.0}], "id": "a902d54e1ac14ead8e63740d0e9fc8aabTITc1v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zato te ostavih u Kritu da popravi\u0161 \u0161to je nedovr\u0161eno, i da postavi\u0161 po svijem gradovima sve\u0161tenike, kao \u0161to ti ja zapovjedih,", "qas": [{"question": "Gde sam te ostavio?", "answers": [{"text": "Krit", "answer_start": 18.0}], "id": "26c2b24f40f04866809a80314b189c8abTITc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Od Pavla, su\u017enja Isusa Hrista, i Timotija brata, Filimonu ljubaznome i pomaga\u00e8u na\u0161emu,", "qas": [{"question": "Ko je bio Pavlov brat?", "answers": [{"text": "Timoti", "answer_start": 33.0}], "id": "c9a5dcdd220043e298be04caca9f3fc6bPHMc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c8uv\u0161i ljubav tvoju i vjeru koju ima\u0161 ka Gospodu Isusu i k svima svetima:", "qas": [{"question": "\u0160ta je Gospod?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 48.0}], "id": "d76e4a4f3c5044f0a0fd653d48f20408bPHMc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ali opet molim ljubavi radi, ja koji sam takovi kao starac Pavle, a sad su\u017eanj Isusa Hrista;", "qas": [{"question": "Ko je osoba koju bih radije \u017ealio na vas na osnovu ljubavi?", "answers": [{"text": "Pavle", "answer_start": 59.0}], "id": "b013f672573f4d348dd18c58114b2295bPHMc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ja Pavle napisah rukom svojom, ja \u00e6u platiti: da ti ne re\u00e8em da si i sam sebe meni du\u017ean.", "qas": [{"question": "Ko je ovo pismo napisao sopstvenom rukom?", "answers": [{"text": "Pavle", "answer_start": 3.0}], "id": "0bce6d5ae4c248ecbc3be4ddefc65129bPHMc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravlja vas crkva s vama izbrana u Vavilonu, i Marko sin moj.", "qas": [{"question": "Ko je moj sin?", "answers": [{"text": "Mark", "answer_start": 50.0}], "id": "62bb9b681ab84fe786793da53571ef70b1PEc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pozdravlja vas crkva s vama izbrana u Vavilonu, i Marko sin moj.", "qas": [{"question": "Gde je crkva?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 38.0}], "id": "d138a0ca3f1d4947bb875a2a068b9b4cb1PEc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ovo je obe\u00e6anje koje \u00e8usmo od njega i javljamo vama, da je Bog vidjelo, i tame u njemu nema nikakve.", "qas": [{"question": "Ko je svetlost u jevan\u0111eoskoj poruci?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 61.0}], "id": "8eec0436741b407aa90d3070ae6250bbb1JNc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I znate da se on javi da grijehe na\u0161e uzme; i grijeha u njemu nema.", "qas": [{"question": "Ko je otkriven da oduzima grehe?", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 14.0}], "id": "6ad69cfb86a74e1e85750c6794636200b1JNc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne kao \u0161to Kain bje\u0161e od ne\u00e8astivoga i zakla brata svojega. I za koji ga uzrok zakla? Jer djela njegova bijahu zla, a brata mu pravedna.", "qas": [{"question": "Ko je ubio svog brata?", "answers": [{"text": "Kain", "answer_start": 11.0}], "id": "f4ffb44a055341e5ad0b8a2c15f3e06fb1JNc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljubazni! ako nam srce na\u0161e ne zazre, slobodu imamo pred Bogom;", "qas": [{"question": "Ako nas na\u0161a savest ne osudi, imamo poverenja u prisustvo koga?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 57.0}], "id": "ade32127482d4c51a95208e97d85f09eb1JNc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ljubazni! kad je ovako Bog pokazao ljubav k nama, i mi smo du\u017eni ljubiti jedan drugoga.", "qas": [{"question": "Ko nas voli?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 23.0}], "id": "7c2478e39fdf4e43ba89af0bac62f174b1JNc4v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koji prizna da je Isus sin Bo\u017eij, Bog u njemu stoji i on u Bogu.", "qas": [{"question": "Ko je Sin Bo\u017eji?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 18.0}], "id": "6c6e312476484dd482c9c059d6e34fb3b1JNc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ko je koji svijet pobje\u00f0uje osim onoga koji vjeruje da je Isus sin Bo\u017eij?", "qas": [{"question": "Ko je Sin Bo\u017eji?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 58.0}], "id": "29836e7203884374a8d4493ed8113396b1JNc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovo je Isus Hristos \u0161to do\u00f0e vodom i krvlju i Duhom, ne samo vodom nego vodom i krvlju; i Duh je koji svjedo\u00e8i, jer je Duh istina.", "qas": [{"question": "Ko je onaj koji je do\u0161ao vodom i krvlju?", "answers": [{"text": "Isus Hristos", "answer_start": 7.0}], "id": "5949a7336502454fbab38ce21a04ca94b1JNc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "I ovo je svjedo\u00e8anstvo da nam je Bog dao \u017eivot vje\u00e8ni; i ovaj \u017eivot vje\u00e8ni u sinu je njegovom.", "qas": [{"question": "Ko nam je dao ve\u010dni \u017eivot?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 33.0}], "id": "b0fbce9748b940d8a656810a31406552b1JNc5v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "To je postanje neba i zemlje, kad posta\u0161e, kad Gospod Bog stvori zemlju i nebo,", "qas": [{"question": "Ko je stvorio zemlju i nebo?", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 47.0}], "id": "38161cfa780443d290abad2d5d421125bGENc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Samo roda s onoga drveta usred vrta, kazao je Bog, ne jedite i ne dirajte u nj, da ne umrete.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eNe sme\u0161 jesti od njega, i ne sme\u0161 ga dirati, ina\u010de \u0107e\u0161 umreti\u201c?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 46.0}], "id": "5b2d492cf91349c6a0131d92f1d39322bGENc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Gospod Bog re\u00e8e \u017eeni: za\u0161to si to u\u00e8inila? A \u017eena odgovori: zmija me prevari, te jedoh.", "qas": [{"question": "Ko je rekao \u017eeni: \u201e\u0160ta si uradio?\u201c", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "caf52d7142f845049cb69d2950248f06bGENc3v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada re\u00e8e Gospod Bog zmiji: kad si to u\u00e8inila, da si prokleta mimo svako \u017eivin\u00e8e i mimo sve zvijeri poljske; na trbuhu da se vu\u00e8e\u0161 i prah da jede\u0161 do svojega vijeka.", "qas": [{"question": "Ko je rekao zmiji: \u201eZato \u0161to si to uradio, proklet si ti iznad svih divljih zveri i svih \u017eivih bi\u0107a na terenu!\u201c", "answers": [{"text": "Gospod Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "414e24a8390a43778c9f59512a675cc6bGENc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Enohu rodi se Gaidad; a Gaidad rodi Maleleila; a Maleleilo rodi Matusala; a Matusal rodi Lameha.", "qas": [{"question": "Kome je ro\u0111en Irad?", "answers": [{"text": "Enoh", "answer_start": 2.0}], "id": "233c226ab88c411488346ed18b7146fcbGENc4v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I rodi Noje tri sina: Sima, Hama i Jafeta.", "qas": [{"question": "Kako se zvao tre\u0107i sin Noa?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 35.0}], "id": "a185b4c237d3427b9d11a2574903d412bGENc6v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bog da ra\u0161iri Jafeta da \u017eivi u \u0161atorima Simovijem, a Hanan da im bude sluga!", "qas": [{"question": "\u010cija teritorija i brojevi mogu Bog uve\u0107ati?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 14.0}], "id": "96bdd75b0c4040ca9d6d8d2a630f0504bGENc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi Jafetovi: Gamer i Magog i Madaj i Javan i Tovel i Meseh i Tiras.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Gomera?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 7.0}], "id": "b3d4ca28859c4da6a404e6c921f0f58fbGENc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Simu rodi\u0161e se sinovi, najstarijemu bratu Jafetovu, ocu svijeh sinova Everovijeh.", "qas": [{"question": "Ko je bio Shemov otac?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 44.0}], "id": "08980c34552a44e58a6c65fd9df6fe85bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Simu rodi\u0161e se sinovi, najstarijemu bratu Jafetovu, ocu svijeh sinova Everovijeh.", "qas": [{"question": "\u010ciji su sinovi ro\u0111eni \u0160emu?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 44.0}], "id": "c357803aa8404393bb45c5462577519dbGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi Simovi bjehu: Elam i Asur i Arfaksad i Lud i Aram.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin \u0160em?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 21.0}], "id": "fa0b10f023c840ff846f089b434efa10bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na Hodologomora cara Elamskoga, i na Targala cara Gojimskoga, i na Amarfala cara Senarskoga, i na Arioha cara Elasarskoga, \u00e8etiri cara na pet.", "qas": [{"question": "Gde je Arioch kralj?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 21.0}], "id": "2cd6ffab2e6e410e9d47ce9c9b89d0c4bGENc14v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A zavjet svoj u\u00e8ini\u00e6u s Isakom kad ti ga rodi Sara, do godine u ovo doba.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e Isak nositi sa vama?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 46.0}], "id": "b36f514147234065a431a0965abd7d84bGENc17v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I govora\u0161e za \u017eenu svoju Saru: sestra mi je. A car Gerarski Avimeleh posla, te uze Saru.", "qas": [{"question": "Kakvo kraljevstvo je vladalo Abimeleh?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 51.0}], "id": "f0f6a30158134da6b1f7145fc797ed5dbGENc20v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Vatuilo rodi Reveku. Osam ih rodi Melha Nahoru bratu Avramovu.", "qas": [{"question": "Kako se zvala k\u0107erka Milcah?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 42.0}], "id": "18cfe1192f504da38e02e56999228429bGENc22v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ona mu re\u00e8e: ja sam k\u00e6i Vatuila sina Mel\u0161ina, kojega rodi Nahoru.", "qas": [{"question": "Kome je Milcah rodila Betuel?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 60.0}], "id": "9ea919737d7c414d853da617d0338234bGENc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I osta Isak u Geraru.", "qas": [{"question": "Gde se naselio Isak?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 14.0}], "id": "af4947028eee4d96aa2b75048eb4726cbGENc26v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali se svadi\u0161e pastiri Gerarski s pastirima Isakovim govore\u00e6i: na\u0161a je voda. I nadjede ime onom studencu Esek, jer se svadi\u0161e s njim.", "qas": [{"question": "\u0160ta je Isak nazvao bunar?", "answers": [{"text": "Esek", "answer_start": 105.0}], "id": "00964848b9f342b9b356b480e008bc51bGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali se svadi\u0161e pastiri Gerarski s pastirima Isakovim govore\u00e6i: na\u0161a je voda. I nadjede ime onom studencu Esek, jer se svadi\u0161e s njim.", "qas": [{"question": "Gde su se sto\u010dari Eseka osporavali sa Isakom?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 23.0}], "id": "2a30db42d7d04310a2b88d4f93dec9efbGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I do\u00f0e k njemu Avimeleh iz Gerara s Ohozatom prijateljem svojim i s Fiholom vojvodom svojim.", "qas": [{"question": "Odakle dolazi Abimeleh?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 27.0}], "id": "c912ecf1941b4e2da4d42ceba80d5e3cbGENc26v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Bog svemogu\u00e6i da te blagoslovi, i da ti da veliku porodicu i umno\u017ei te, da od tebe postane mno\u0161tvo naroda,", "qas": [{"question": "Ko je suveren?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 2.0}], "id": "0d8abcab8417466c953ecc3baad8714bbGENc28v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Lija re\u00e8e: do\u00f0e \u00e8eta. I nadjede mu ime Gad.", "qas": [{"question": "\u0160ta je Lea nazvala svog sina?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 41.0}], "id": "71974123bf254d1abdff55e707767912bGENc30v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Elifasovi sinovi bjehu: Teman, Omar, Sofar, Gotom i Kenez.", "qas": [{"question": "Ko je bio otac Temana?", "answers": [{"text": "Omar", "answer_start": 33.0}], "id": "873b4b18e9154bc487203f8efcc74ef0bGENc36v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To su sinovi Isavovi, i to su starje\u0161ine njihove; a on je Edom.", "qas": [{"question": "Koje je drugo ime za Ezavu?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 58.0}], "id": "1e135392f1a6430ab36c28da52e7d5f9bGENc36v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I ovo su starje\u0161ine Horejima: starje\u0161ina Lotan, starje\u0161ina Soval, starje\u0161ina Sevegon, starje\u0161ina Ana,", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u0161ef Horita?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 41.0}], "id": "c660a0be158d4efc86a8f64a6e26a3babGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I ovo su starje\u0161ine Horejima: starje\u0161ina Lotan, starje\u0161ina Soval, starje\u0161ina Sevegon, starje\u0161ina Ana,", "qas": [{"question": "Ko je bio \u0161ef Horita?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 41.0}], "id": "bd9820ff326349cf90eea6027f196890bGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Carova u Edomskoj Valak sin Veorov, a gradu mu bje\u0161e ime Denava.", "qas": [{"question": "Gde je Bela vladala?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 9.0}], "id": "f78e2ac1c866439186c2bb953745fdccbGENc36v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I sin Danov: Asom.", "qas": [{"question": "Ko je Hushimov otac?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 6.0}], "id": "0485802ae7674ebfab155c20968ca94bbGENc46v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Proklet da je gnjev njihov, \u0161to bje\u0161e nagao, i ljutina njihova, \u0161to bje\u0161e \u017eestoka; razdijeli\u00e6u ih po Jakovu, i rasu\u00e6u ih po Izrailju.", "qas": [{"question": "Na koga sam ih podelio?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 101.0}], "id": "14456862e3fb49bb9dc5bdbc178b39acbGENc49v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Juda, tebe \u00e6e hvaliti bra\u00e6a tvoja, a ruka \u00e6e ti biti za vratom neprijateljima tvojim, i klanja\u00e6e ti se sinovi oca tvojega.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e vas va\u0161a bra\u0107a pohvaliti?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 0.0}], "id": "2d3f351167ec4cad92818815b383da9dbGENc49v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A sinovi Merarijevi: Molija i Musija. To su porodice Levijeve po lozama svojim.", "qas": [{"question": "Mahli i Mushi su bili sinovi od kojih?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 9.0}], "id": "7a03d5fa0d3946cf9aa27a0c9e403185bEXOc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kod sinova Izrailjevijeh nigdje ne\u00e6e ni pas jezikom svojim ma\u00e6i ni me\u00f0u ljudima ni me\u00f0u stokom, da znate da je Gospod u\u00e8inio razliku izme\u00f0u Izrailjaca i Misiraca.", "qas": [{"question": "Ko nije lajao protiv ljudi ili \u017eivotinja?", "answers": [{"text": "pas", "answer_start": 42.0}], "id": "7425efeb26e94582bb3875c5bc9a19b6bEXOc11v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I ne pru\u017ei ruke svoje na izabrane izme\u00f0u sinova Izrailjevih, nego vidje\u0161e Boga, pa jedo\u0161e i pi\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko su Izraelci videli?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 74.0}], "id": "28c68021a10c4feab49af6bdbfc12f2bbEXOc24v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I dade mu u srce, njemu i Elijavu sinu Ahisamahovu od plemena Danova, da mogu u\u00e8iti druge.", "qas": [{"question": "Kakvom plemenu je pripadao Oholiab?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 62.0}], "id": "5d9cb76269344733b8e91894e0c24177bEXOc35v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I s njim Elijav sin Ahisamahov od plemena Danova, drvodjelja i vje\u0161t tkati i vesti po porfiri, po skerletu, po crvcu i po tankom platnu.", "qas": [{"question": "Od kog plemena je bio Oholiab?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 42.0}], "id": "d870bfc3b0ac4d4095bd37a435f5ca15bEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ka\u017ei sinovima Izrailjevim, i reci im: kad ko izme\u00f0u vas ho\u00e6e da prinese Gospodu \u017ertvu od stoke, prinesite \u017ertvu svoju od goveda ili od ovaca ili od koza.", "qas": [{"question": "Sa kim ste razgovarali i rekli im da morate predstaviti svoju ponudu od pripitomljenih \u017eivotinja?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 72.0}], "id": "c7e467f7ac8c4957ab186b6edb284a12bLEVc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I neka uzme sve\u0161tenik pomazani krvi od teleta, i unese je u \u0161ator od sastanka.", "qas": [{"question": "Gde mora veliki sve\u0161tenik donijeti neke krvi bika?", "answers": [{"text": "\u0161ator", "answer_start": 60.0}], "id": "869dc17ff5cf41a5a09a7e452699acb9bLEVc4v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I sve\u0161tenik pomazani neka unese krvi od teleta u \u0161ator od sastanka,", "qas": [{"question": "Gde mora veliki sve\u0161tenik donijeti neke krvi bika?", "answers": [{"text": "\u0161ator", "answer_start": 49.0}], "id": "865af00b5bf64f379d1ac35c117dbcd5bLEVc4v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali nijedna \u017ertva za grijeh, od koje se krv unese u \u0161ator od sastanka da se u\u00e8ini o\u00e8i\u0161\u00e6enje od grijeha u svetinji, neka se ne jede, nego neka se ognjem sa\u017ee\u017ee.", "qas": [{"question": "Gde se nudi pomirenje greha?", "answers": [{"text": "\u0161ator", "answer_start": 52.0}], "id": "2d9ddef330e94546ae1cd6deaa0ae89ebLEVc6v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od Zavulonova Elijav sin Helonov;", "qas": [{"question": "Ko je bio Eliab otac?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 25.0}], "id": "19b4381b28bd4f67a80d3fbed3a1ce43bNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od Zavulonova Elijav sin Helonov;", "qas": [{"question": "Gde je ro\u0111en Eliab?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 25.0}], "id": "93f794f450af4212a5f7bb87f10ff80fbNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od Neftalimova Ahirej sin Enanov.", "qas": [{"question": "Ko je Ahira otac?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 26.0}], "id": "23dda06e4edb4df0a7328cda83b95f70bNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bje\u0161e ih izbrojenijeh od plemena Danova \u0161ezdeset i dvije tisu\u00e6e i sedam stotina.", "qas": [{"question": "Koje pleme su 62,700 od?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 33.0}], "id": "982d29aad5994488b14d6d227f4f5e52bNUMc1v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A sinovi Merarijevi po porodicama svojim: Malije i Musije. To su porodice Levitske po domovima otaca svojih.", "qas": [{"question": "Mahli i Mushi su bili sinovi koje porodice?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 9.0}], "id": "43f26066e47d45a1919250bcb88a4a44bNUMc3v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A od Kata bje\u0161e porodica Amramova i porodica Isarova i porodica Hevronova i porodica Ozilova. To su porodice Katove.", "qas": [{"question": "Kakvo je ime porodice koja je do\u0161la iz Kohata?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 25.0}], "id": "f417c4060c634b9793f15232b36de908bNUMc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A za \u017ertvu zahvalnu dva vola, pet ovnova, pet jaraca, pet jaganjaca od godine. To bi prilog Elijava sina Helonova.", "qas": [{"question": "Ko je bio Eliab otac?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 105.0}], "id": "ef1547ed2c3c454e84576bd4fe1f0c7fbNUMc7v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A poslije neka do\u00f0u Leviti da slu\u017ee u \u0161atoru od sastanka, kad ih o\u00e8isti\u0161 i prinese\u0161 za prinos.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e u\u0107i da uradi posao \u0161atora sastanka?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 20.0}], "id": "e6609a4f860a4f10acc81a97fe865b5dbNUMc8v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A nad vojskom plemena sinova Zavulonovijeh Elijav sin Helonov.", "qas": [{"question": "Ko je bio Elionov otac?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 54.0}], "id": "ded3ed944c174671bd1d04434422adeebNUMc10v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A nad vojskom plemena sinova Neftalimovijeh Ahirej sin Enanov.", "qas": [{"question": "Ko je bio Ahira otac?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 55.0}], "id": "992a1ce9d38246ff96f5398f44fc60a0bNUMc10v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Reci Levitima i ka\u017ei im: kad uzmete od sinova Izrailjevijeh desetak koji vam dadoh od njih za na\u0161ljedstvo va\u0161e, onda prinesite od njega prinos \u0161to se podi\u017ee Gospodu, deseto od desetoga.", "qas": [{"question": "Sa kim si ti da razgovara\u0161?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 5.0}], "id": "ec10631d72494597a7ed5ddabb8edaadbNUMc18v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Gospod pusti na narod zmije vatrene, koje ih ujedahu, te pomrije mnogo naroda u Izrailju.", "qas": [{"question": "Ko je poslao otrovne zmije me\u0111u ljudima?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 2.0}], "id": "3710316d577e4db6b4460bdc7dfce63abNUMc21v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali ga isije\u00e8e Izrailj o\u0161trim ma\u00e8em, i osvoji zemlju njegovu od Arnona pa do Javoka do sinova Amonovijeh, jer tvrda bje\u0161e me\u00f0a sinova Amonovijeh.", "qas": [{"question": "Iz koje zemlje su Izraelci preuzeli svoju zemlju?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 64.0}], "id": "4fc7db7787064cffa2d842db9509457fbNUMc21v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad \u00e8u Valak da ide Valam, izide mu na susret u grad Moavski na me\u00f0i Arnonskoj nakraj me\u00f0e.", "qas": [{"question": "Koja je bila granica Moaba?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 71.0}], "id": "49716973aee141ef9be1341856ab3077bNUMc22v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A k\u00e6eri Asirovoj bje\u0161e ime Sara.", "qas": [{"question": "Kako se zvala \u0107erka A\u0161era?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 27.0}], "id": "8647a94fabf147a2af14c5b0ec468019bNUMc26v46/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ovo su izbrojeni izme\u00f0u Levita po porodicama svojim: od Girsona porodica Girsonova; od Kata porodica Katova; od Merarija porodica Merarijeva.", "qas": [{"question": "Kako se zove porodica Kohathites?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 26.0}], "id": "d6e9e8cdfdf74a3d861179aa9643f76abNUMc26v57/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Mojsije i Eleazar sve\u0161tenik i svi knezovi od zbora izido\u0161e im na susret iz okola.", "qas": [{"question": "Ko je bio sve\u0161tenik sa kojim se Mojsije sastao?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 12.0}], "id": "63ff6fec8b08431baadba36c5b0e94e9bNUMc31v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Od njihove polovine to uzmite, i podajte Eleazaru sve\u0161teniku za prinos Gospodu.", "qas": [{"question": "Ko je sve\u0161tenik?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 41.0}], "id": "5117930b4f694b5c90ad6455b30f3354bNUMc31v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I do\u0161av\u0161i sinovi Gadovi i sinovi Ruvimovi reko\u0161e Mojsiju i Eleazaru sve\u0161teniku i knezovima od zbora govore\u00e6i:", "qas": [{"question": "Ko se obratio Mojsiju?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 59.0}], "id": "622b5ca114964754acb48cbc2833ae2fbNUMc32v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A podgra\u00f0a koja date Levitima neka budu na tisu\u00e6u lakata daleko od zidova gradskih unaokolo.", "qas": [{"question": "Kome dajete ispa\u0161u zemlji\u0161ta?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 21.0}], "id": "86c97e2eb5ef422f93ea4f5090c3af02bNUMc35v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom obrativ\u0161i se idosmo k Vasanu. I izide pred nas Og car Vasanski i sav narod njegov na boj u Edrajin.", "qas": [{"question": "Ko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 53.0}], "id": "0f315c871c724b4bae7856df513ae52fbDEUc3v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako nam dade Gospod Bog na\u0161 u ruke i Oga cara Vasanskoga sa svijem narodom njegovijem, i razbismo ga i ne ostavismo mu ni jednoga \u017eiva.", "qas": [{"question": "Ko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 38.0}], "id": "3fce7f66e4704597a51d9e7cd1548a63bDEUc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sidonci zovu Ermon Sirion, a Amoreji ga zovu Senir,)", "qas": [{"question": "Ko zove Hermon Sirion?", "answers": [{"text": "Sidonci", "answer_start": 0.0}], "id": "edf8fda17cf845a694e8b2ccae071d17bDEUc3v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako naslijedismo tu zemlju onda; od Aroira, koji je na potoku Arnonu, i polovinu gore Galada s gradovima njezinijem dadoh sinovima Ruvimovijem i Gadovijem.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Reubenitima, koje pleme je zauzimalo zemlju?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 146.0}], "id": "e2cf23d580c341c0be08e0f61b277ce8bDEUc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Ruvimovu plemenu i Gadovu plemenu dadoh od Galada do potoka Arnona, kako zahvata potok s me\u00f0ama, pa do potoka Javoka, gdje je me\u00f0a sinova Amonovijeh,", "qas": [{"question": "Zajedno sa Reubenitima, kome je teritorija dodeljena?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 21.0}], "id": "60d3e27cb5c9488d81d5bddf84d3e736bDEUc3v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I osvoji\u0161e zemlju njegovu i zemlju Oga cara Vasanskoga, dva cara Amorejska, koja je s ovu stranu Jordana prema istoku,", "qas": [{"question": "Ko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 35.0}], "id": "8476810dab8b40baae4fc68ace2faf76bDEUc4v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pa neka do\u00f0u Leviti jer nemaju dijela ni na\u0161ljedstva s tobom) i do\u0161ljaci i sirote i udovice \u0161to su u mjestu tvojem, i neka jedu i nasite se, da bi te blagoslovio Gospod Bog tvoj u svakom poslu ruku tvojih, koji bi radio.", "qas": [{"question": "Ko nema dodelu ili nasledstvo sa vama?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 13.0}], "id": "6913c6d628554f70b52acac2df76028cbDEUc14v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00c8uvaj se bolesti gube, i pazi dobro i \u00e8ini sve \u0161to vas u\u00e8e sve\u0161tenici Leviti, kao \u0161to sam im zapovjedio, dr\u017eite i \u00e8inite.", "qas": [{"question": "Koji tip sve\u0161tenika vas upu\u0107uje?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 70.0}], "id": "60cfea6cbdb240bc926d1290f277a14bbDEUc24v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To je na\u0161ljedstvo sinova Gadovijeh po porodicama njihovijem, gradovi i sela njihova.", "qas": [{"question": "Koje pleme im je dodeljeno zemlji\u0161te?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 25.0}], "id": "7109cb453c794a0498786b0bfa42159dbJOSc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Me\u00f0a im bje\u0161e od Mahanaima, sav Vasan, sve carstvo Oga cara Vasanskoga, i sva sela Jairova, \u0161to su u Vasanu, \u0161ezdeset gradova.", "qas": [{"question": "Ko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 51.0}], "id": "55f7ed1c47334b66a8afc7f83f78bf73bJOSc13v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I odatle izagna Halev tri sina Enakova: Sesaja i Ahimana i Talmaja sinove Enakove.", "qas": [{"question": "Zajedno sa \u0160ehaijem i Talmajem, koji je bio tre\u0107i Anakit?", "answers": [{"text": "Ahiman", "answer_start": 49.0}], "id": "99939537ac9b421091b6ef0cb91279d8bJOSc15v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Marat i Vet-Anot i Eltekon; \u0161est gradova sa selima svojim.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad sa najvi\u0161e gradova?", "answers": [{"text": "Eltekon", "answer_start": 21.0}], "id": "f0032bb5adbf4d3497ed37bd7619c37fbJOSc15v59/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A odatle ide me\u00f0a njihova pokraj mora na Maralu, i dopire do Davaseta, i ide na potok koji je prema Jokneamu,", "qas": [{"question": "Koju dolinu je granica dostigla?", "answers": [{"text": "Jokneam", "answer_start": 100.0}], "id": "dbcd132f679e4ae4b3528b85609d0e27bJOSc19v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Izide \u017edrijeb za porodice Katove; i dopade sinovima Arona sve\u0161tenika izme\u00f0u Levita \u017edrijebom trinaest gradova od plemena Judina i od plemena Simeunova i od plemena Venijaminova.", "qas": [{"question": "Koje pleme je bilo prvo puno dato?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 76.0}], "id": "7a6639e3c7224fafa6166535da07814abJOSc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Gospod re\u00e8e: Juda neka ide; eto dao sam mu zemlju u ruke.", "qas": [{"question": "Ko je Gospod rekao da treba da preuzme vodstvo?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 15.0}], "id": "8ff4d328ce8a47c48ef2ec51e716e749bJDGc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Potom izide Juda sa Simeunom bratom svojim, i pobi\u0161e Hananeje koji \u017eivljahu u Sefatu, i raskopa\u0161e ga, i prozva se grad Orma.", "qas": [{"question": "Koje pleme je porazilo Kanaance?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 12.0}], "id": "28c68b032cf84fb0b8dadf185138d84cbJDGc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Gazu uze Juda s me\u00f0ama njezinijem, i Askalon s me\u00f0ama njegovijem, i Akaron s me\u00f0ama njegovijem.", "qas": [{"question": "\u0160ta je nacija zarobila Gazu?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 11.0}], "id": "7d065775933044db89b6dd9d4adb9418bJDGc1v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pet kne\u017eevina Filistejskih, i svi Hananeji i Sidonci i Jeveji, koji \u017eivljahu na gori Livanu od gore Val-Ermona do Emata.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Kanaancima, koja je druga nacija \u017eivela u planini Liban?", "answers": [{"text": "Sidonci", "answer_start": 45.0}], "id": "64f1d86692844ffbafec8b9407135fbebJDGc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ona im govora\u0161e: ne zovite me vi\u0161e Nojemina, nego me zovite Mara, jer mi velike jade zadade svemogu\u00e6i.", "qas": [{"question": "Kako se zvala?", "answers": [{"text": "Mara", "answer_start": 62.0}], "id": "9f3b08402bcb416bb1a49df87673f54ebRUTc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A bija\u0161e jedan \u00e8ovjek, rod mu\u017eu Nojemininu, \u00e8ovjek bogat od porodice Elimelehove, kojemu ime bija\u0161e Voz.", "qas": [{"question": "Boaz je od kog klana?", "answers": [{"text": "Elimeleh", "answer_start": 69.0}], "id": "3e541db007e74ad780d4366d0bd6b086bRUTc2v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I ona otide, i do\u0161av\u0161i stade pabir\u00e8iti po njivi za \u017eeteocima: i dogodi se, te do\u00f0e na njivu koja pripada\u0161e Vozu, koji bija\u0161e od porodice Elimelehove.", "qas": [{"question": "Boaz je od kog klana?", "answers": [{"text": "Elimeleh", "answer_start": 137.0}], "id": "729bc6e7760e4a2ab05a3f7d192049bebRUTc2v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On ima\u0161e sina po imenu Saula, koji bje\u0161e mlad i lijep da ne bje\u0161e ljep\u0161ega od njega me\u00f0u sinovima Izrailjevijem, a glavom bje\u0161e vi\u0161i od svega naroda.", "qas": [{"question": "Ko je bio Saul sin?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 23.0}], "id": "0f6ecc9febbf44f2a2ecd1767650c163b1SAc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali kad vidjeste Nasa cara Amonskoga gdje do\u00f0e na vas, rekoste mi: ne, nego car neka caruje nad nama, premda Gospod Bog va\u0161 bje\u0161e car va\u0161.", "qas": [{"question": "Kakvom plemenu je Naha\u0161 pripadao?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 27.0}], "id": "9eddd25a29a24975be116661d5c2c416b1SAc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I pokaza\u0161e se obojica stra\u017ei Filistejskoj; a Filisteji reko\u0161e: gle, izlaze Jevreji iz rupa u koje su se sakrili.", "qas": [{"question": "Ko su Filistejci rekli da izlazi iz rupa u kojima su se sakrili?", "answers": [{"text": "Jevreji", "answer_start": 75.0}], "id": "daf8a3fd1ee24e2ab1e85f3f8668100eb1SAc14v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On pita za nj Gospoda, i dade mu bra\u0161njenice: i ma\u00e8 Golijata Filistejina dade mu.", "qas": [{"question": "\u010ciji je ma\u010d dobio?", "answers": [{"text": "Golijat", "answer_start": 52.0}], "id": "2be39cee4c2d4bc9a565f5a3572daf7bb1SAc22v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On pita za nj Gospoda, i dade mu bra\u0161njenice: i ma\u00e8 Golijata Filistejina dade mu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Golijat?", "answers": [{"text": "Filistejin", "answer_start": 61.0}], "id": "ef17afa81e1f4ed3ba160fba6eada494b1SAc22v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada car posla da dovedu Ahimeleha sina Ahitovova sve\u0161tenika i sav dom oca njegova, sve\u0161tenike, koji bijahu u Novu. I do\u00f0o\u0161e svi k caru.", "qas": [{"question": "Ko je bio sve\u0161tenik Ahitub?", "answers": [{"text": "Ahimeleh", "answer_start": 25.0}], "id": "642455947d5f4d16921351fd2effcadbb1SAc22v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad Avijatar sin Ahimelehov pobje\u017ee k Davidu u Keilu, donese sobom ople\u00e6ak.", "qas": [{"question": "Ko je bio Abiatar otac?", "answers": [{"text": "Ahimeleh", "answer_start": 19.0}], "id": "ac6780b4ae034d4497419474cbd28aa0b1SAc23v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I namjesti vojsku po Idumeji, po svoj Idumeji namjesti vojsku, i svi Edomci posta\u0161e sluge Davidove. I Gospod \u00e8uva\u0161e Davida kuda god i\u00f0a\u0161e.", "qas": [{"question": "Gde je David kampanju?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 69.0}], "id": "02822eb27f4c433f8b9c8c6f8a9df013b2SAc8v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Sadok sin Ihitovov i Ahimeleh sin Avijatarov sve\u0161tenici; a Seraja pisar;", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Abiatar?", "answers": [{"text": "Ahimeleh", "answer_start": 23.0}], "id": "02448fb713d64b13afb1f2e5d10b4f0fb2SAc8v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Venaja sin Jodajev bje\u0161e nad Heretejima i Feletejima; a sinovi Davidovi knezovi.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Peleti\u0107ima, koju grupu je Benajah nadgledao?", "answers": [{"text": "sinovi", "answer_start": 58.0}], "id": "23c917db8a7e478ebc513a8b51110d66b2SAc8v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Za\u0161to si prezreo rije\u00e8 Gospodnju \u00e8ine\u00e6i \u0161to njemu nije po volji? Uriju Hetejina ubio si ma\u00e8em i uzeo si \u017eenu njegovu sebi za \u017eenu, a njega si ubio ma\u00e8em sinova Amonovijeh.", "qas": [{"question": "\u010ciji ma\u010d si ubio Uriju?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 160.0}], "id": "7298854a7ed142b6b1c2d3add3d7c39db2SAc12v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I u\u00e8ini\u0161e s Amnonom sluge Avesalomove kako im zapovjedi Avesalom. Tada usta\u0161e svi sinovi carevi i pojaha\u0161e svak svoju mazgu i pobjego\u0161e.", "qas": [{"question": "Ko su Ab\u0161alomovi sluge uradili?", "answers": [{"text": "Amnon", "answer_start": 12.0}], "id": "6294df475348498599e0be21492ff47db2SAc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad do\u00f0e Husaj k Avesalomu, re\u00e8e mu Avesalom govore\u00e6i: tako i tako re\u00e8e Ahitofel; ho\u00e6emo li \u00e8initi kako on re\u00e8e ili ne\u00e6emo? ka\u017ei ti.", "qas": [{"question": "\u010ciji savet je Ab\u0161alom pitao?", "answers": [{"text": "Ahitofel", "answer_start": 74.0}], "id": "de3ebc89fec64e1a8c410710fdf97094b2SAc17v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Husaj re\u00e8e Avesalomu: nije dobar svjet \u0161to je sada svjetovao Ahitofel.", "qas": [{"question": "\u010ciji savet je Hushai rekao da nije zvuk?", "answers": [{"text": "Ahitofel", "answer_start": 63.0}], "id": "2b79e51d3a3541f98489d154b6440ef4b2SAc17v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad do\u00f0e David u Mahanajim, Sovije sin Nasov iz Rave sinova Amonovijeh i Mahir sin Amilov iz Lodevara i Varzelaj od Galada iz Rogelima", "qas": [{"question": "Odakle je Barzillai?", "answers": [{"text": "Rogelim", "answer_start": 128.0}], "id": "d0964210ec24454d9d61e889d8a9223bb2SAc17v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I tako se car vrati, i do\u00f0e do Jordana; a Juda do\u00f0e do Galgala da srete cara i da ga prevede preko Jordana.", "qas": [{"question": "Koje pleme je do\u0161lo u Gilgal da upozna kralja?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 42.0}], "id": "18b292580753401c9423c8dacec15cbfb2SAc19v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I on pro\u00f0e kroz sva plemena Izrailjeva do Avela i do Vetmahe sa svijem Viranima, koji se okupi\u0161e te i\u00f0ahu za njim.", "qas": [{"question": "Ko je putovao kroz sva plemena Izraela do Abela Beth Maaka?", "answers": [{"text": "on", "answer_start": 2.0}], "id": "5c4f3e50b9cc42bf8569cdc222b0f668b2SAc20v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I preneso\u0161e kov\u00e8eg Gospodnji i \u0161ator od sastanka i sve sude svete \u0161to bjehu u \u0161atoru; preneso\u0161e ih sve\u0161tenici i Leviti.", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0161tenicima, koji su nosili kov\u010deg Gospodnji?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 112.0}], "id": "31a140a9238245c3a439ef4ff4d021b1b1KIc8v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako otpade Izrailj od doma Davidova do dana\u0161njega dana.", "qas": [{"question": "Izrael je bio u pobuni protiv koje dinastije?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 28.0}], "id": "dc8da2372f0a4519b5ba9d2cb4c11d17b1KIc12v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I uze Ahaz zlato i srebro \u0161to se na\u00f0e u domu Gospodnjem i u riznicama doma carskoga, i posla na dar caru Asirskom.", "qas": [{"question": "Ko je uzeo srebro i zlato koji su bili u Gospodnjem hramu i u riznicama kraljevske palate i poslao ga kao po\u010dast kralju Asiriji?", "answers": [{"text": "Ahaz", "answer_start": 6.0}], "id": "3c5da2c7dbc540a7802c51aa185135adb2KIc16v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I u\u00e8ini sve\u0161tenik Urija sve kako mu zapovjedi car Ahaz.", "qas": [{"question": "Ko je naredio Uriah da uradi ta\u010dno \u0161ta?", "answers": [{"text": "Ahaz", "answer_start": 50.0}], "id": "e17af2cc3e6b484589ddc60a2eb7a661b2KIc16v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ovako ka\u017ee car: nemojte da vas vara Jezekija; jer vas ne mo\u017ee izbaviti iz moje ruke.", "qas": [{"question": "Ko nije u stanju da vas spasi od mene?", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 37.0}], "id": "011c5ee932d54049b2123f9676877bbfb2KIc18v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nemojte da vas nagovori Jezekija da se pouzdate u Gospoda, govore\u00e6i: Gospod \u00e6e nas izbaviti, i ovaj se grad ne\u00e6e dati u ruke caru Asirskom.", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eGospod \u0107e nas sigurno spasiti; ovaj grad ne\u0107e biti predat kralju asirskom?\u201c", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 25.0}], "id": "fa8b689df19e4e22b0c806295acd26f5b2KIc18v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Jezekija re\u00e8e: lako je da sjen otide naprijed deset koljenaca; nemoj, nego neka se vrati sjen deset koljenaca natrag.", "qas": [{"question": "Ko je rekao da je senka lako produ\u017eiti deset koraka, ali ne da se vrati deset koraka?", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 3.0}], "id": "1434982987ae4ef6a708bda2f0a45f7db2KIc20v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi Jafetovi: Gomer i Magog i Madaj i Javan i Tovel i Mosoh i Tiras.", "qas": [{"question": "Ko je otac Javana?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 7.0}], "id": "f4570a354e754203b1bd882696c692ffb1CHc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A sinovi Javanovi: Elisa i Tarsis, Kitim i Dodanim.", "qas": [{"question": "Ko je otac Elizeha?", "answers": [{"text": "Javan", "answer_start": 9.0}], "id": "5f5b8eecfa8d4f5ea27a140da904bd13b1CHc1v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A sinovi Husovi: Sava i Avila i Savata i Regma i Savataka. A sinovi Regmini: Sava i Dedan.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Raamah?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 84.0}], "id": "f1d96c7c214a4aa4bcebade5ed484438b1CHc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Hanan rodi Sidona prvenca svojega, i Heta,", "qas": [{"question": "Ko je bio Kanaanski prvoro\u0111eni sin?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 13.0}], "id": "b2189c7471db42519e50d703d4b52cd7b1CHc1v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi Simovi: Elam i Asur i Arfaksad i Lud i Aram i Uz i Ul i Geter i Meseh.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin \u0160em?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 15.0}], "id": "bea64a58e4a543cf8a22e04c008da0b0b1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi Simovi: Elam i Asur i Arfaksad i Lud i Aram i Uz i Ul i Geter i Meseh.", "qas": [{"question": "Ko je bio sin \u0160ema?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 15.0}], "id": "62ab21ceedc944198782862cd98fa99bb1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinovi Sovalovi: Elan i Manahat i Eval, Sefija i Onam. A sinovi Sevegonovi: Aja i Ana.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Ebalom, \u0160efijem i Onamom, koji je bio sin \u0160obal?", "answers": [{"text": "Manahat", "answer_start": 24.0}], "id": "d570da500c0b49bc90d5ac1d17e5f33ab1CHc1v40/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A sinovi Nearijini: Elioinaj i Jezekija i Azrikam, tri.", "qas": [{"question": "Zajedno sa Elioenai, Azrikam i Elioenai, koji je bio tre\u0107i sin Nearije?", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 32.0}], "id": "b7d0c03ccf134adfaeedcbe63836160db1CHc3v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Fanuilo bje\u0161e otac Gedoru, i Eser otac Husin. To bijahu sinovi Ora prvenca Efrate oca Vitlejemcima.", "qas": [{"question": "Hur je bio otac kog grada?", "answers": [{"text": "Vitlejem", "answer_start": 88.0}], "id": "5062bbf227c84ba996aaae9e68537092b1CHc4v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Nara mu rodi Ahuzama i Efera i Temana i Ahastara. To su sinovi Narini.", "qas": [{"question": "Ko je bio sin Naarah?", "answers": [{"text": "Ahuzam", "answer_start": 15.0}], "id": "694dec7edc1e456385a0f0bce7f3fbdeb1CHc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Nara mu rodi Ahuzama i Efera i Temana i Ahastara. To su sinovi Narini.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Naarah?", "answers": [{"text": "Ahuzam", "answer_start": 15.0}], "id": "26d1380a972f490ca0a1e83831aa8b07b1CHc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A bra\u00e6a njihova, ostali Leviti, bi\u0161e odre\u00f0eni na svu slu\u017ebu u \u0161atoru doma Bo\u017eijega.", "qas": [{"question": "Ko su ostali \u010dlanovi grupe dodeljeni da obavljaju preostale zadatke u Bo\u017ejem svetili\u0161tu?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 24.0}], "id": "7636e0f0f3044b2d8d5cd04a05507993b1CHc6v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ovo su sinovi Aronovi: Eleazar sin mu, a njegov sin Fines, a njegov sin Avisuja,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Aronov sin?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 25.0}], "id": "6f6c72e005bf494f9fcf9c38ae2ddcfab1CHc6v35/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Jokmeam i podgra\u00f0a njegova, i Vet-Oron i podgra\u00f0a njegova,", "qas": [{"question": "Kako se zove podru\u010dje sa svojim pa\u0161njacima?", "answers": [{"text": "Jokmeam", "answer_start": 2.0}], "id": "2bb20d2963c44247af15f5ca5f1ac055b1CHc6v53/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Ramot i podgra\u00f0a njegova, i Anim i podgra\u00f0a njegova;", "qas": [{"question": "Kako se zove zemlja koja je okru\u017eena pa\u0161njacima?", "answers": [{"text": "Ramot", "answer_start": 2.0}], "id": "d8d2acaedd5642bfbac22c8ea63ad69bb1CHc6v58/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Ramot i podgra\u00f0a njegova, i Anim i podgra\u00f0a njegova;", "qas": [{"question": "Zajedno sa Anemom, kako se zove zemlja koja je okru\u017eena pa\u0161njacima?", "answers": [{"text": "Ramot", "answer_start": 2.0}], "id": "22743f0cb36e4748a9b1de127e74ae66b1CHc6v58/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A od Levita Semaja sin Asuva, sina Azrikama, sina Asavijina, izme\u00f0u sinova Merarijevih;", "qas": [{"question": "Ha\u0161abija je bio potomak \u010dega?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 75.0}], "id": "8b5a913444d244f1bd040490dd9f4a37b1CHc9v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "To su poglavari domova ota\u00e8kih me\u00f0u Levitima, po porodicama svojim, poglavari, i \u017eivljahu u Jerusalimu.", "qas": [{"question": "Ko su bili porodi\u010dni lideri?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 36.0}], "id": "266daf90071d4bfa8ef63ecd11d7d4e4b1CHc9v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Selek Amonac, Naraj Viro\u00e6anin, koji no\u0161a\u0161e oru\u017eje Joavu sinu Serujinu,", "qas": [{"question": "\u0160ta je Zelek?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 6.0}], "id": "2ffbda16d7494d7a9c0966e1dca64d5ab1CHc11v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A poslije toga umrije Nas car sinova Amonovijeh, i zacari se sin njegov na njegovo mjesto.", "qas": [{"question": "Kakvom kraljevstvu je kralj Naha\u0161 pripadao?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 37.0}], "id": "969bde18f0a34b1788268619ff06966ab1CHc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad pro\u00f0e godina, u vrijeme kad carevi idu na vojsku, Joav izvede vojsku, te potira\u0161e zemlju sinova Amonovijeh, i do\u0161av\u0161i opkoli Ravu; a David bje\u0161e ostao u Jerusalimu. I Joav osvoji Ravu i raskopa je.", "qas": [{"question": "Kakvu zemlju je Joab uni\u0161tio?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 102.0}], "id": "6876b63af6674ae390b68f950a026236b1CHc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I drva kedrovijeh bez broja; jer dovo\u017eahu Sidonci i Tirci mnogo drva kedrovijeh Davidu.", "qas": [{"question": "Kome su Sidonci i Tirijci doneli veliku koli\u010dinu kedrovih trupaca?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 80.0}], "id": "b4e44bbaebb54ef3adffe5e4d565910bb1CHc22v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I bi\u0161e izbrojeni Leviti od trideset godina i vi\u0161e, i bje\u0161e ih na broj s glave na glavu trideset i osam tisu\u00e6a ljudi.", "qas": [{"question": "Ko su ra\u010dunali kao trideset godina i gore?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 17.0}], "id": "713302a5fab94e718a6bc280cf6f130eb1CHc23v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Eleazar umrije i ne ima\u0161e sinova nego samo k\u00e6eri, i njima se o\u017eeni\u0161e sinovi Kisovi, bra\u00e6a njihova.", "qas": [{"question": "Ko je umro bez sina?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 2.0}], "id": "209eca7782a24651b40030bda0058e32b1CHc23v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Leviti ne\u00e6e vi\u0161e nositi \u0161atora i posu\u00f0a njegova za slu\u017ebu njegovu.", "qas": [{"question": "Ko vi\u0161e ne treba da nosi \u0161ator ili bilo koju od predmeta koji se koriste u njegovoj slu\u017ebi?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 2.0}], "id": "04581f28e16742faae9446f8936500a3b1CHc23v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I popisa ih Semaja sin Natanailov pisar od plemena Levijeva pred carem i knezovima i Sadokom sve\u0161tenikom i Ahimelehom sinom Avijatarovijem i pred poglavarima porodica ota\u00e8kih me\u00f0u sve\u0161tenicima i Levitima, jedan dom ota\u00e8ki uzev\u0161i za Eleazara a jedan za Itamara.", "qas": [{"question": "Gde je nacrtana slede\u0107a porodica?", "answers": [{"text": "Itamar", "answer_start": 252.0}], "id": "fc3833cad7e2483e8bf37be8027f6d34b1CHc24v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tre\u00e6i na Harima, \u00e8etvrti na Seorima,", "qas": [{"question": "Koji od tri je tre\u0107i do?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 9.0}], "id": "1f395f9c2f3f411a8c47c26a5e433868b1CHc24v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Ahitofel bija\u0161e savjetnik carev, i Husaj Arhijanin prijatelj carev.", "qas": [{"question": "Ko je bio kraljev savetnik?", "answers": [{"text": "Ahitofel", "answer_start": 2.0}], "id": "eea0ef66393b4796ab4acd61052370d4b1CHc27v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako otpade Izrailj od doma Davidova do dana\u0161njega dana.", "qas": [{"question": "Izrael je bio u pobuni protiv koje dinastije?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 28.0}], "id": "46b6b1560fd8423ca34ecd423cf04bf7b2CHc10v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ljublja\u0161e Rovoam Mahu k\u00e6er Avesalomovu ve\u00e6ma od svijeh \u017eena svojih i ino\u00e8a svojih; jer ima\u0161e osamnaest \u017eena i \u0161ezdeset ino\u00e8a, i rodi dvadeset i osam sinova i \u0161ezdeset k\u00e6eri.", "qas": [{"question": "Koliko dece je Roboam imao?", "answers": [{"text": "dvadeset i osam", "answer_start": 135.0}], "id": "102aeffc25c24b9cb642a2a229f35f25b2CHc11v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada car Asa uze sav narod Judin, te odneso\u0161e kamenje iz Rame i drvo, \u00e8im zida\u0161e Vasa, i od njega sazida Gavaju i Mispu.", "qas": [{"question": "Ko je naredio svim Judinim ljudima da odnesu kamenje i drvo koje je Baa\u0161a koristio za izgradnju Ramah?", "answers": [{"text": "Asa", "answer_start": 9.0}], "id": "a6bfd0b32dd246fa9b3e24ad26999070b2CHc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zato utvrdi Gospod carstvo u ruci njegovoj, i sav narod Judin dava\u0161e dare Josafatu, te ima\u0161e veliko blago i slavu.", "qas": [{"question": "Ko je donio po\u010dast Jo\u0161afatu?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 12.0}], "id": "71faa28ca7a340698e477e43628d4565b2CHc17v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tako i svi proroci prorokovahu govore\u00e6i: idi na Ramot Galadski, i bi\u00e6e\u0161 sre\u00e6an, jer \u00e6e ga Gospod predati caru u ruke.", "qas": [{"question": "Ko su proroci rekli da napadnu?", "answers": [{"text": "Ramot", "answer_start": 48.0}], "id": "0046f872d224407c8fc9adf58a722dddb2CHc18v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A sad evo, sinovi Amonovi i Moavovi i oni iz gore Sira, kroz koje nijesi dao sinovima Izrailjevijem pro\u00e6i kad i\u00f0ahu iz zemlje Misirske, nego ih obido\u0161e i ne istrijebi\u0161e;", "qas": [{"question": "Zajedno sa Moabcima i ljudima sa planine Seir, koji dolazi u Izrael?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 18.0}], "id": "a4342466708c4ec4852e92e0867c97e1b2CHc20v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Leviti od sinova Katovijeh i sinova Korejevijeh usta\u0161e, te hvali\u0161e Gospoda Boga Izrailjeva glasom veoma visokim.", "qas": [{"question": "Ko je pohvalio Gospoda Boga Izraela?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 2.0}], "id": "b93efbecd091434b82bb18ac25a32b37b2CHc20v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Veli\u0161, pobio si Edomce, pa se ponese srce tvoje, i tra\u017ei\u0161 slave; sjedi kod ku\u00e6e svoje; za\u0161to bi se zapletao u zlo da padne\u0161 i ti i Juda s tobom?", "qas": [{"question": "Koga ste sru\u0161ili sa sobom?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 131.0}], "id": "9e3595c7a1a5480da2c1e2085b69c916b2CHc25v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On sazida Elot povrativ ga Judi po\u0161to car po\u00e8inu kod otaca svojih.", "qas": [{"question": "\u0160ta je Uzziah izgradio i vratio Judi?", "answers": [{"text": "Elot", "answer_start": 10.0}], "id": "70a64a6e19b048a2ae5fb9fc321632c8b2CHc26v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On \u00e8inja\u0161e \u0161to je pravo pred Gospodom sasvijem kako je \u00e8inio Amasija otac njegov.", "qas": [{"question": "Ko je bio njegov otac?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 29.0}], "id": "500a1de414e84aecbb9605190803f009b2CHc26v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer Ahaz uze dio iz doma Gospodnjega i iz doma carskoga i od knezova, i dade caru Asirskom, ali mu ne pomo\u017ee.", "qas": [{"question": "Ko je okupio bogatstvo iz Gospodnjeg hrama, kraljevske palate i zvani\u010dnika?", "answers": [{"text": "Ahaz", "answer_start": 4.0}], "id": "d9ca149de9a441ed92b5fd3ea2981c54b2CHc28v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U to vrijeme razbolje se Jezekija na smrt, i pomoli se Gospodu, koji mu progovori i u\u00e8ini mu \u00e8udo.", "qas": [{"question": "Ko je bio pogo\u0111en terminalnom bole\u0161\u0107u?", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 26.0}], "id": "4c4d92ceb4c14037bd8f82b91a2f6ca7b2CHc32v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali Jezekija ne postupi prema dobru koje mu se u\u00e8ini, jer se ponese srce njegovo; zato se podi\u017ee na nj gnjev i na Judu i na Jerusalim.", "qas": [{"question": "Ko je bio nezahvalan?", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 5.0}], "id": "be72723453904cdd8f33cfc642a9ab2db2CHc32v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A ima\u0161e Jezekija vrlo veliko blago i slavu; i na\u00e8ini sebi riznice za srebro i zlato i za drago kamenje i za mirise i za \u0161titove i za svakojake zaklade,", "qas": [{"question": "Ko je napravio skladi\u0161ta za svoje srebro, zlato, drago kamenje, za\u010dine, i druge vredne imovine?", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 9.0}], "id": "152ef316143649bf809f497c464e9d3eb2CHc32v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali Manasija zavede Judu i Jerusalim, te \u00e8ini\u0161e gore nego narodi koje istrijebi Gospod ispred sinova Izrailjevijeh.", "qas": [{"question": "Ko je zaveo narod Jude i stanovnike Jerusalima?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 80.0}], "id": "46849b64fcf5463eb8c8f689f79de0e5b2CHc33v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I otide car u dom Gospodnji i svi ljudi iz zemlje Judine i Jerusalimljani, i sve\u0161tenici i Leviti i vas narod, malo i veliko, i pro\u00e8ita im sve rije\u00e8i knjige zavjetne, koja se na\u00f0e u domu Gospodnjem.", "qas": [{"question": "Zajedno sa narodom Judejskim, sve\u0161tenicima, i koja druga grupa je kralj oti\u0161ao u Gospodnji hram?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 90.0}], "id": "bfceb51709c74b82b0226dbc977527f3b2CHc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I klahu pashu, i sve\u0161tenici kropljahu krvlju primaju\u00e6i iz njihovijeh ruku, a Leviti derahu.", "qas": [{"question": "Ko je skined \u017eivotinje?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 77.0}], "id": "868804280e834e47915c5d1b93fff884b2CHc35v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I sudovi doma Bo\u017eijega zlatni i srebrni \u0161to Navuhodonosor bje\u0161e uzeo iz crkve Jerusalimske i donio u Vavilon, da se vrate i opet odnesu u crkvu Jerusalimsku na svoje mjesto i da se ostave u domu Bo\u017eijem.", "qas": [{"question": "\u010ciji hram je Nabukodonozor donio zlatne i srebrne posude?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 101.0}], "id": "a9bf41abf46542aa8eb114c249992ad4bEZRc6v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I sinovi Izrailjevi, sve\u0161tenici i Leviti i ostali izme\u00f0u onijeh koji se vrati\u0161e iz ropstva posveti\u0161e taj dom Bo\u017eji raduju\u00e6i se.", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0161tenicima, koja grupa ljudi prisustvovala posve\u0107enju hrama Bo\u017ejeg?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 34.0}], "id": "4d35f9b087854983b478da7c98f7df29bEZRc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer se o\u00e8isti\u0161e i sve\u0161tenici i Leviti, te bijahu svi \u00e8isti, i kla\u0161e pashu za sve koji se vrati\u0161e iz ropstva i za bra\u00e6u svoju sve\u0161tenike i za sebe same.", "qas": [{"question": "Ko je \u017ertvovao Pashu jagnjetinu?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 31.0}], "id": "562f8013201d4302a9ed2af612148044bEZRc6v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinova Azgadovijeh dvije tisu\u00e6e i tri stotine i dvadeset i dva;", "qas": [{"question": "Ko su potomci?", "answers": [{"text": "Azgad", "answer_start": 7.0}], "id": "537b67a22e3e42faadc4020997b134ebbNEHc7v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sinova Harimovijeh tisu\u00e6a i sedamnaest;", "qas": [{"question": "Ko su potomci?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 7.0}], "id": "a37ac896ddf244ad96165378e4619793bNEHc7v42/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A Netineji naseli\u0161e se u Ofilu, i Siha i Gispa bjehu nad Netinejima.", "qas": [{"question": "Ko je bio Ziha pratilac?", "answers": [{"text": "Gispa", "answer_start": 41.0}], "id": "cde91be852b34536a6efdb4e3e9fb760bNEHc11v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mijamin, Madija, Vilga,", "qas": [{"question": "Moadiah, Bilgah, i koja druga osoba se odnose na ovu osobu?", "answers": [{"text": "Mijamin", "answer_start": 0.0}], "id": "bea93a7295cc45ffbdb11535b4376e5fbNEHc12v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I o\u00e8isti\u0161e se sve\u0161tenici i Leviti, i o\u00e8isti\u0161e narod i vrata i zid.", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0161tenicima, koji su pro\u010distili narod?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 27.0}], "id": "e0b09b3338e34fec9bb87778ad89e05fbNEHc12v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I postavljeni bi\u0161e taj dan ljudi nad klijetima u kojima se ostavljahu prinosi, prvine i desetak, da sabiraju u njih s njiva gradskih zakonite dijelove za sve\u0161tenike i za Levite, jer se Juda radova\u0161e sve\u0161tenicima i Levitima \u0161to stajahu na poslu,", "qas": [{"question": "Zajedno sa sve\u0161tenicima, koji su bili Judejski narod zadovoljan?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 214.0}], "id": "499c62aaf618462184e14c981f787293bNEHc12v44/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad to sve biva\u0161e, ne bjeh u Jerusalimu, jer trideset druge godine Artakserksa cara Vavilonskoga vratih se k caru, i poslije nekoliko godina izmolih se opet u cara.", "qas": [{"question": "Ko je bio kralj Vavilona?", "answers": [{"text": "Artakserks", "answer_start": 69.0}], "id": "6e5a6ee27c574cf9863ffb7c4e6a6601bNEHc13v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A jedan dan do\u00f0o\u0161e sinovi Bo\u017eji da stanu pred Gospodom, a me\u00f0u njih do\u00f0e i Sotona.", "qas": [{"question": "Ko je do\u0161ao Gospodu?", "answers": [{"text": "Sotona", "answer_start": 75.0}], "id": "36299d48987a4f42b0b936a779c0220bbJOBc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Re\u00e6i \u00e6u Bogu: nemoj me osuditi; ka\u017ei mi za\u0161to se pre\u0161 sa mnom.", "qas": [{"question": "Kome \u0107u re\u0107i?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 8.0}], "id": "456f3befe4e646159631b665d31202fdbJOBc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Koji se bojite Gospoda, hvalite ga. Sve sjeme Jakovljevo! po\u0161tuj ga. Boj ga se, sve sjeme Izrailjevo!", "qas": [{"question": "\u010ciji potomci su u strahopo\u0161tovanje Gospodina?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 46.0}], "id": "448ac4514a5d4a2e96d5ff8d89387467bPSAc22v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bogom se hvalim za rije\u00e8 njegovu, Gospodom se hvalim za rije\u00e8 njegovu.", "qas": [{"question": "\u010cije obe\u0107anje da se pohvalim?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 34.0}], "id": "c132f61342df4b21bf1b1956b65949d4bPSAc56v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I re\u00e6i \u00e6e ljudi: zaista ima ploda pravedniku! zaista je Bog sudija na zemlji!", "qas": [{"question": "Ko sudi u zemlji?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 56.0}], "id": "df680c33addc4343bafcb313e3a130f3bPSAc58v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Moav \u00e8a\u0161a moja, iz koje se umivam, na Edoma pru\u017ei\u00e6u obu\u00e6u svoju. Pjevaj mi, Filistejska zemljo!", "qas": [{"question": "Koga \u0107u vikati trijumfom?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 38.0}], "id": "b828e85e469e46fa93205a54916e8d52bPSAc60v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bo\u017ee! ti zna\u0161 je li u meni bezumlje, i krivice moje nijesu sakrivene od tebe.", "qas": [{"question": "Ko je svestan mojih glupih greha?", "answers": [{"text": "ti", "answer_start": 6.0}], "id": "fadb9292a65f4581920040e60a55c9b2bPSAc69v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vidje\u00e6e ni\u0161ti i radova\u00e6e se. Koji tra\u017eite Boga, o\u017eivje\u00e6e srce va\u0161e.", "qas": [{"question": "Koga tra\u017eite?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 42.0}], "id": "dbd1798ec849440f9acb5fdefec8813abPSAc69v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Svjedo\u00e8anstvo podi\u017ee u Jakovu, i u Izrailju postavi zakon, koji dade ocima na\u0161im da ga predadu djeci svojoj;", "qas": [{"question": "Ko je on uspostavio pravilo u?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 23.0}], "id": "8500340ee25d4ca1a1466a4098cec2cebPSAc78v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I od dojilica dovede ga da pase narod njegov, Jakova, i na\u0161ljedstvo njegovo, Izrailja.", "qas": [{"question": "Ko ga je Bog u\u010dinio pastirom?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 46.0}], "id": "c9fb4b6bfc51480a8bc3514fc938c4e4bPSAc78v71/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naselja Edomova i Ismailovci, Moav i Agareni,", "qas": [{"question": "Kako se zove grad koji ima \u0161atore?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 8.0}], "id": "8e6225d0ded64b619b6adbffbaf88976bPSAc83v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rasjede se zemlja, i pro\u017edrije Datana i zatrpa \u00e8etu Avironovu.", "qas": [{"question": "\u0160ta je zemlja progutala?", "answers": [{"text": "Datan", "answer_start": 31.0}], "id": "5d3208c23f004a9ca5e30aab58ec7aa2bPSAc106v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Oga cara Vasanskoga; jer je dovijeka milost njegova;", "qas": [{"question": "Ko je bio kralj Ba\u0161ana?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 2.0}], "id": "2458d6594e6145f0ad4f5893dbd8db0fbPSAc136v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Na vodama Vavilonskim sje\u00f0asmo i plakasmo opominju\u00e6i se Siona.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad kojeg se se\u0107amo?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 56.0}], "id": "a784406ae1af4673b5edba2f73278de9bPSAc137v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Premudrost vi\u00e8e na polju, na ulicama pu\u0161ta glas svoj;", "qas": [{"question": "Ko poziva na ulici?", "answers": [{"text": "mudrost", "answer_start": 3.0}], "id": "81dc015eb67f4bf0bc2bc0a71d668ffcbPROc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jo\u0161 jedan dan, pa \u00e6e stajati u Novu, mahnu\u00e6e rukom svojom na goru k\u00e6eri Sionske, na hum Jerusalimski.", "qas": [{"question": "Na \u010dijoj planini su ljudi potresali svoje FIS?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 72.0}], "id": "c0a4c230ec21457fb3e65a544bc5e1cbbISAc10v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer \u00e6e nestati voda Nimrimskih, jer \u00e6e posahnuti bilje, nesta\u00e6e trave, zeleni ne\u00e6e biti.", "qas": [{"question": "Koja reka je nestala?", "answers": [{"text": "Nimrim", "answer_start": 20.0}], "id": "ea3eca9fc1f04d038ad12db0fc204302bISAc15v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U to \u00e6e vrijeme biti put iz Misira u Asirsku, i Asirac \u00e6e i\u00e6i u Misir i Misirac u Asirsku, i slu\u017ei\u00e6e Gospodu Misirci s Asircima.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e posetiti Egipat?", "answers": [{"text": "Asirci", "answer_start": 119.0}], "id": "95bb11b11e4746d9899cbe7af9098189bISAc19v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Elam uze tul, s kolima ljudi i s konjicima, i Kir ista\u00e8e \u0161tit.", "qas": [{"question": "Ko je pripremio \u0161tit?", "answers": [{"text": "Kir", "answer_start": 48.0}], "id": "e11f2c01df1f4b2fae4f1de1a0969a3ebISAc22v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I vidjeste da je mnogo proloma na gradu Davidovu, i sabraste vodu u donjem jezeru.", "qas": [{"question": "Koji grad ste videli mnogo pauze u zidovima?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 40.0}], "id": "71cf0e5fc050402785801cb55f1dd82abISAc22v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I metnu\u00e6u mu klju\u00e8 od doma Davidova na rame: kad on otvori, ne\u00e6e niko zatvoriti, i kad on zatvori, ne\u00e6e niko otvoriti.", "qas": [{"question": "\u010cija ku\u0107a je klju\u010d?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 27.0}], "id": "5c1a1b322ef14f028b0e3cfd446a78b6bISAc22v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sirija trgova\u0161e s tobom mno\u0161tvom djela tvojih, dola\u017ea\u0161e na sajme tvoje sa smaragdom i porfirom i uzvodom i tankim platnom, i koralom i ahatom.", "qas": [{"question": "Ko je bio va\u0161 trgovinski partner?", "answers": [{"text": "Sirija", "answer_start": 0.0}], "id": "3633b54008564114adc4aadec537f47ebEZKc27v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I za tobom \u00e6e zapijevati u \u017ealosti svojoj i narica\u00e6e za tobom: ko je bio kao Tir, oboreni usred mora?", "qas": [{"question": "Ko je bio toranj usred mora?", "answers": [{"text": "Tir", "answer_start": 77.0}], "id": "00d52d58483c4bcfac7a4aef84e66968bEZKc27v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ondje je Elam i sve mno\u0161tvo njegovo oko njegova groba; svi su pobijeni, pali od ma\u00e8a, koji sido\u0161e neobrezani na najdonji kraj zemlje, koji zadavahu strah zemlji \u017eivijeh; i nose sramotu svoju s onima koji slaze u jamu.", "qas": [{"question": "Ko je tu sa svim njenim hordama oko njenog groba?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 9.0}], "id": "7ffea96367244c91961aef71bf095228bEZKc32v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ondje je Edom, carevi njegovi i svi knezovi njegovi, koji su sa silom svojom metnuti me\u00f0u pobijene ma\u00e8em; le\u017ee me\u00f0u neobrezanima i s onima koji sido\u0161e u jamu.", "qas": [{"question": "Ko je tu sa njenim kraljevima i svim njenim prin\u010devima?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 9.0}], "id": "e3760220034f4468a246f51a491a8812bEZKc32v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ondje su svi knezovi sjeverni i svi Sidonci, koji sido\u0161e k pobijenima sa strahom svojim, stide\u00e6i se sile svoje; i le\u017ee neobrezani s onima koji su pobijeni ma\u00e8em, i nose sramotu svoju s onima koji sido\u0161e u jamu.", "qas": [{"question": "Ko su lideri severa zajedno sa?", "answers": [{"text": "svi Sidonci", "answer_start": 32.0}], "id": "78d5107b2f384bc788891dda7d08f043bEZKc32v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I izbavitelji \u00e6e iza\u00e6i na goru Sion da sude gori Isavovoj, i carstvo \u00e6e biti Gospodnje.", "qas": [{"question": "\u010cija \u0107e planina isporu\u010diva\u010di i\u0107i gore?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 31.0}], "id": "449b1f5de11f4c118f6d1e2f2e455e98bOBAc1v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ej Sione, koji sjedi\u0161 kod k\u00e6eri Vavilonske, izbavi se.", "qas": [{"question": "Gde \u017eivi\u0161?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 32.0}], "id": "cba44d9ea93041b88c951196bbe3fed6bZECc2v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Pjevaj i veseli se, k\u00e6eri Sionska, jer evo ja idem i nastava\u00e6u usred tebe, govori Gospod.", "qas": [{"question": "Ko je k\u0107erka Gospodnja?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 26.0}], "id": "ce00d4b3cf504a35b0d59197ec41bc6cbZECc2v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A u \u0161esti mjesec posla Bog an\u00f0ela Gavrila u grad Galilejski po imenu Nazaret", "qas": [{"question": "Ko je poslao Gabrijela u Galileju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 23.0}], "id": "b8dea54946e24c77b79fda8081f5228cbLUKc1v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On \u00e6e biti veliki, i nazva\u00e6e se sin najvi\u0161ega, i da\u00e6e mu Gospod Bog prijesto Davida oca njegova;", "qas": [{"question": "\u0160ta \u0107e se zvati?", "answers": [{"text": "sin najvi\u0161eg", "answer_start": 32.0}], "id": "213522d5b0e54bc98387693bf8f2cb9fbLUKc1v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Posla Bog \u00e8ovjeka po imenu Jovana.", "qas": [{"question": "Ko je poslao D\u017eona?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 6.0}], "id": "1cc92f568864410daf5a184bef6bd696bJHNc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Koji se ne rodi\u0161e od krvi, ni od volje tjelesne, ni od volje mu\u017eevlje, nego od Boga.", "qas": [{"question": "Ko je odgovoran za ro\u0111enje dece?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 79.0}], "id": "801032dd7c8b418abfee51bd397b2da5bJHNc1v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A kad do\u00f0e u Galileju, primi\u0161e ga Galilejci koji bijahu vidjeli sve \u0161to u\u00e8ini u Jerusalimu na praznik; jer i oni ido\u0161e na praznik.", "qas": [{"question": "Ko ga je do\u010dekao kada je do\u0161ao u Galileju?", "answers": [{"text": "Galilejci", "answer_start": 34.0}], "id": "f89680a4aa9646b192c438296cda74bdbJHNc4v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I mi vjerovasmo i poznasmo da si ti Hristos, sin Boga \u017eivoga.", "qas": [{"question": "Ko je Sveti od?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 49.0}], "id": "337b0490be1d420eb7d1acb56bb37148bJHNc6v69/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ako se \u00e8ovjek u subotu obrezuje da se ne pokvari zakon Mojsijev, srdite li se na mene \u0161to svega \u00e8ovjeka iscijelih u subotu?", "qas": [{"question": "\u010ciji zakon nije prekr\u0161en?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 55.0}], "id": "cd91dad8030a4f07bf1e2b748da5c634bJHNc7v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "On odgovori i re\u00e8e: \u00e8ovjek koji se zove Isus na\u00e8ini kao, i pomaza o\u00e8i moje, i re\u00e8e mi: idi u banju Siloamsku i umij se. A kad otidoh i umih se, progledah.", "qas": [{"question": "Gde je Isus rekao da opere o\u010di?", "answers": [{"text": "Siloam", "answer_start": 99.0}], "id": "6eaa520b29aa48b6a97e62f3b8a72ca5bJHNc9v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tada govorahu neki od fariseja: nije ovaj \u00e8ovjek od Boga, jer ne svetkuje subote. Drugi govorahu: kako mo\u017ee \u00e8ovjek grje\u0161an takova \u00e8udesa \u00e8initi? I posta raspra me\u00f0u njima.", "qas": [{"question": "Ko su neki farizeji rekli da ovaj \u010dovek nije bio?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 52.0}], "id": "aa0b504a195542608d5596f8a6305ba1bJHNc9v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad on ne bi bio od Boga ne bi mogao ni\u0161ta \u00e8initi.", "qas": [{"question": "Od koga je do\u0161ao \u010dovek u pitanju?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "561ce7b31db3463888346f8c567400c5bJHNc9v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da se ne pla\u0161i srce va\u0161e, vjerujte Boga, i mene vjerujte.", "qas": [{"question": "U koga verujete?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 35.0}], "id": "053f6372212b4058a73b5e0416ac7d30bJHNc14v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sad znamo da sve zna\u0161, i ne treba ti da te ko pita. Po tome vjerujemo da si od Boga izi\u0161ao.", "qas": [{"question": "Od koga verujemo da ste do\u0161li?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 79.0}], "id": "d11da850a31b4b8b92f79dfa47fc50dcbJHNc16v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ni jednoga nema razumna, i ni jednoga koji tra\u017ei Boga;", "qas": [{"question": "Ne postoji niko ko tra\u017ei \u0161ta?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 49.0}], "id": "6f91613d48cc4686903ac98e8a50019dbROMc3v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer \u0161to umrije, grijehu umrije jedanput; a \u0161to \u017eivi, Bogu \u017eivi.", "qas": [{"question": "Kome \u017eivi?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 53.0}], "id": "1f1f616b7499484babceed5918edd2bdbROMc6v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ali vam opet, bra\u00e6o, slobodno pisah nekoliko da vam napomenem radi blagodati koja mi je dana od Boga,", "qas": [{"question": "Ko mi je dao milost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 96.0}], "id": "adddd57fd8494b06831654ab58d8919dbROMc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "U sili znaka i \u00e8udesa silom Duha Bo\u017eijega; tako da od Jerusalima i naokolo tja do Ilirika napunih jevan\u00f0eljem Hristovijem.", "qas": [{"question": "Koga sam u potpunosti propovedao jevan\u0111elje?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 54.0}], "id": "d548a8850b504cc68b15ffbd24a745bebROMc15v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer kako po Adamu svi umiru, tako \u00e6e i po Hristu svi o\u017eivljeti.", "qas": [{"question": "U \u010demu je Adam sve umro?", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 12.0}], "id": "7cbaafb906ff481295584a00a8c64417b1COc15v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Otrijeznite se jedanput kao \u0161to treba, i ne grije\u0161ite; jer neki ne znadu za Boga, na sramotu vama ka\u017eem.", "qas": [{"question": "Neki nemaju znanja o \u010demu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 76.0}], "id": "f1cc4aba750a48cb86b936cae09bc8acb1COc15v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer ako se odvi\u0161e hvalimo, Bogu se hvalimo; ako li smo smjerni, vama smo.", "qas": [{"question": "Za koga je to ako smo iz na\u0161ih umova?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 27.0}], "id": "1b41e31b0d8e42f4bad2dc7140b8371fb2COc5v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A \u0161to vam pi\u0161em evo Bog vidi da ne la\u017eem.", "qas": [{"question": "Ko je izvor mojih spisa?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 20.0}], "id": "9f532ade1c674bf297feeb5ee06eb7c0bGALc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da me\u00f0u neznabo\u0161cima bude blagoslov Avraamov u Hristu Isusu, da obe\u00e6anje Duha primimo kroz vjeru.", "qas": [{"question": "Ko je bio Abrahamov sin?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 54.0}], "id": "39aa1a7024044c778a8a3df89cbc2708bGALc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zahvaljujem Bogu svojemu kad se god opomenem vas,", "qas": [{"question": "Kome se zahvaljujem svaki put kada te se setim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "9bdf0310269440dab78bb133d03b22dabPHPc1v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Jer je meni \u017eivot Hristos a smrt dobitak.", "qas": [{"question": "Za mene, \u0161ta je \u017eivot?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 18.0}], "id": "e0af2dbebf2d4aaab27b1f5d747361f4bPHPc1v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I ni u \u00e8em da se ne pla\u0161ite od protivnika; koje je njima znak pogibli a vama spasenija, i to od Boga;", "qas": [{"question": "Ko je znak va\u0161eg spasenja?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 96.0}], "id": "8f478007e17d476591ef44feb93eeb8abPHPc1v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ne kao da ve\u00e6 dostigoh ili se ve\u00e6 savr\u0161ih, nego tjeram ne bih li dostigao kao \u0161to me dosti\u017ee Hristos Isus.", "qas": [{"question": "Ko me je dr\u017eao?", "answers": [{"text": "Hristos Isus", "answer_start": 93.0}], "id": "787ce07c268e436391aa8c748c1760d1bPHPc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zahvaljujem Bogu svojemu spominju\u00e6i te svagda u molitvama svojima,", "qas": [{"question": "Kome uvek zahvaljujem?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 12.0}], "id": "910cb5d33aef41a5bbf857e41cffeb60bPHMc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Znamo da smo od Boga i sav svijet le\u017ei u zlu.", "qas": [{"question": "Od koga znamo da smo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 16.0}], "id": "6a4fd5485a5441628bde8ccef4b3adebb1JNc5v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I izi\u00e6i \u00e6e da vara narode po sva \u00e8etiri kraja zemlje, Goga i Magoga, da ih skupi na boj, kojijeh je broj kao pijesak morski.", "qas": [{"question": "Gog i koja druga nacija \u0107e iza\u0107i da prevari nacije na \u010detiri ugla zemlje?", "answers": [{"text": "Magog", "answer_start": 61.0}], "id": "27d68e8073184492afa98164e354b031bREVc20v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "I Ada rodi Jovila; od njega se narodi\u0161e koji \u017eive pod \u0161atorima i stoku pasu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Jabalov sin?", "answers": [{"text": "Ada", "answer_start": 2.0}], "id": "beaaa25332074ed8acb82e3400c6f9b1bGENc4v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A rodiv Enosa po\u017eivje Sit osam stotina i sedam godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Kako se zvao Sethov sin?", "answers": [{"text": "Enos", "answer_start": 8.0}], "id": "e2c54c01e8c74e099c6103a0d8362c0ebGENc5v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A rodiv Matusala po\u017eivje Enoh jednako po volji Bo\u017ejoj trista godina, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Koja je bila hebrejska re\u010d za \u201eEn\u201c?", "answers": [{"text": "Enoh", "answer_start": 25.0}], "id": "1e3e52f4f01a413fbc0c8c045ae53dc0bGENc5v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Matusal po\u017eivje sto i osamdeset i sedam godina, i rodi Lameha;", "qas": [{"question": "Kako se zvao Metuselov sin?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 57.0}], "id": "c4dbef987c5643e4b0885c77b1f275dabGENc5v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A rodiv Lameha po\u017eivje Matusal sedam stotina i osamdeset i dvije godine, ra\u00f0aju\u00e6i sinove i k\u00e6eri;", "qas": [{"question": "Kako se zvao Metuselov sin?", "answers": [{"text": "Lameh", "answer_start": 8.0}], "id": "5edabe3f3eeb4d7d8cbd9ceda7eb7df6bGENc5v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I nadjede mu ime Noje govore\u00e6i: ovaj \u00e6e nas odmoriti od posala na\u0161ih i od truda ruku na\u0161ih na zemlji, koju prokle Gospod.", "qas": [{"question": "Ko je prokleo zemlju?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 114.0}], "id": "1c26a684211d410c94cb211f983b9052bGENc5v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Noju kad bi pet stotina godina, rodi Noje Sima, Hama i Jafeta.", "qas": [{"question": "Kako se zvao beba Noa je ro\u0111en?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 57.0}], "id": "0a8cf5581ee74c9fad92a56bd8cb783bbGENc5v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Taj dan u\u00f0e u kov\u00e8eg Noje i Sim i Ham i Jafet, sinovi Nojevi, i \u017eena Nojeva i tri \u017eene sinova njegovijeh s njima;", "qas": [{"question": "Kako se zvao Noina \u017eena?", "answers": [{"text": "Jafet", "answer_start": 40.0}], "id": "4f7d3b9079ce4a7f99926135ffa7c85ebGENc7v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I re\u00e8e Bog: evo znak zavjeta koji postavljam izme\u00f0u sebe i vas i svake \u017eive tvari, koja je s vama dovijeka:", "qas": [{"question": "Ko je rekao: \u201eOvo je garancija zaveta koji sklapam sa vama i svako \u017eivo bi\u0107e sa vama, zavet za sve naredne generacije:?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 7.0}], "id": "f45adac57f714d7482535c03208b6ee1bGENc9v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada po\u00f0e Avram, kao \u0161to mu kaza Gospod, i s njim po\u00f0e Lot. A bje\u0161e Avramu sedamdeset i pet godina kad po\u00f0e iz Harana.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kraljev sin?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 55.0}], "id": "eaafbb7347354755922fb85d3f7cf970bGENc12v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako otide Avram iz Misira gore na jug, on i \u017eena mu i sve \u0161to ima\u0161e, tako\u00f0er i Lot s njim.", "qas": [{"question": "Koje je bilo prvo slovo abecede?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 80.0}], "id": "fdbc2b64fffe423d86483f16f9324811bGENc13v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uze\u0161e i Lota, sinovca Avramova, i blago njegovo, i otido\u0161e, jer \u017eivlja\u0161e u Sodomu.", "qas": [{"question": "Koje je bilo prvo slovo hebrejskog pisma?", "answers": [{"text": "Lot", "answer_start": 8.0}], "id": "74dc7c16ebbe4a46a17da4e8f044529fbGENc14v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nego da \u00e6e\u0161 oti\u00e6i u zemlju moju i u rod moj i dovesti \u017eenu sinu mojemu Isaku.", "qas": [{"question": "Kako se zove Isakov sin?", "answers": [{"text": "Isak", "answer_start": 71.0}], "id": "b54f53145c4d4d209a7ec9e8a863ba55bGENc24v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I jo\u0161 Sara \u017eena gospodara mojega rodi sina gospodaru mojemu u starosti njegovoj, i on mu dade sve \u0161to ima.", "qas": [{"question": "Kako se zove supruga mog gospodara?", "answers": [{"text": "Sara", "answer_start": 6.0}], "id": "cfa7c82f58a84473890bcd7e6cdaa445bGENc24v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I osta Isak u Geraru.", "qas": [{"question": "Koja su imena tri grada u kojima se Isak naselio?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 14.0}], "id": "e85e257b5e074fb0803294e853d3baa0bGENc26v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I Jakov im re\u00e8e: bra\u00e6o, odakle ste? Reko\u0161e: iz Harana smo.", "qas": [{"question": "Kakva su imena dva grada Jakova i njegove bra\u0107e?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 47.0}], "id": "ac17a96928084062b7d1ccb310447745bGENc29v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I neka zakolje tele pred Gospodom, i neka sinovi Aronovi sve\u0161tenici prinesu krv, i pokrope krvlju oltar ozgo unaokolo, koji je pred vratima \u0161atora od sastanka.", "qas": [{"question": "Ko je sin Aronov?", "answers": [{"text": "sve\u0161tenici", "answer_start": 57.0}], "id": "38f3533d9e3d4bf796c65362e999e8e7bLEVc1v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A nad vojskom plemena sinova Neftalimovijeh Ahirej sin Enanov.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Ahirin otac?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 55.0}], "id": "b82e3879cf204aa3bed2b958079e2a3cbNUMc10v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Korej sin Isara sina Kata sina Levijeva, i Datan i Aviron sinovi Elijavovi, i Avnan sin Faleta sina Ruvimova pobuni\u0161e se,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Korahov sin I\u017ear?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 33.0}], "id": "8553f7b008fc44e3b4a5c57ab8cf0090bNUMc16v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Mojsije i Eleazar sve\u0161tenik i svi knezovi od zbora izido\u0161e im na susret iz okola.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sve\u0161tenik koji je upoznao Mojsija?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 12.0}], "id": "2133cd918eb649b787bcb958ac9276aebNUMc31v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Od njihove polovine to uzmite, i podajte Eleazaru sve\u0161teniku za prinos Gospodu.", "qas": [{"question": "Kako se zove zar?", "answers": [{"text": "Eleazar", "answer_start": 41.0}], "id": "7bd51952ebfa4882b43d4b9d3a1aa5f1bNUMc31v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer koje je tijelo \u00e8ulo glas Boga \u017eivoga gdje govori isred ognja, kao mi, i ostalo \u017eivo?", "qas": [{"question": "Ko je \u017eiveo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 29.0}], "id": "cc44e91c53484ae5b56b84a72c6f4112bDEUc5v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A kad te uvede Gospod Bog tvoj u zemlju za koju se zakleo ocima tvojim, Avramu, Isaku i Jakovu, da \u00e6e ti je dati, u gradove velike i dobre, kojih nijesi zidao,", "qas": [{"question": "Ko je bio prva osoba koja je do\u0161la u zemlju obe\u0107anu Abrahamu?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 88.0}], "id": "8a27e1615f8b4adaadda6072a0b6b3b0bDEUc6v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I da bi vam se produljili dani u zemlji, za koju se zakle Gospod ocima va\u0161im da \u00e6e je dati njima i sjemenu njihovu, zemlju, u kojoj te\u00e8e mlijeko i med.", "qas": [{"question": "Ko je obe\u0107ao da \u0107e vam dati zemlju mleka i meda?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 58.0}], "id": "11768a42738745548db3d339503d0ec4bDEUc11v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I neka ga dr\u017ei kod sebe i neka ga \u00e8ita dok je \u017eiv, da se u\u00e8i bojati se Gospoda Boga svojega, dr\u017eati sve rije\u00e8i ovoga zakona i ove uredbe, i tvoriti ih;", "qas": [{"question": "Ko je Gospod?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 71.0}], "id": "10edf95685664ca6a990aca53c8b0012bDEUc17v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Strancu podaj na dobit, ali bratu svojemu nemoj davati na dobit, da bi te blagoslovio Gospod Bog tvoj u svemu za\u0161to se prihvati\u0161 rukom svojom u zemlji u koju ide\u0161 da je naslijedi\u0161.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e vas blagosloviti u svemu \u0161to preduzmete u zemlji u koju \u0107ete u\u0107i da posedujete?", "answers": [{"text": "Gospod Bog tvoj", "answer_start": 86.0}], "id": "429fe66ccbbc4c1e94b9d30ccefdbb7dbDEUc23v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovo su rije\u00e8i zavjeta koji zapovjedi Gospod Mojsiju da u\u00e8ini sa sinovima Izrailjevijem u zemlji Moavskoj, osim zavjeta koji je u\u00e8inio s njima na Horivu.", "qas": [{"question": "Ko je zapovedio Mojsiju da sklopi savez sa narodom Izraelovim?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 37.0}], "id": "4819fde8ba1b4531abf65a08b5d33b3cbDEUc28v69/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kad do\u00f0oste na ovo mjesto, izide Sion car Esevonski i Og car Vasanski pred nas u boj; i pobismo ih.", "qas": [{"question": "Kako se zvao kralj Ba\u0161an?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 56.0}], "id": "17c0039eac184c62b77f0dc98e74881cbDEUc29v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ovo je blagoslov kojim blagoslovi Mojsije \u00e8ovjek Bo\u017eji sinove Izrailjeve pred smrt svoju.", "qas": [{"question": "Kako se zove Bog koji je blagoslovio Izraelce pre svoje smrti?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 36.0}], "id": "9aab21a731ee40c5b01afa762e5907d8bDEUc33v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I re\u00e8e: Gospod izide sa Sinaja, i pokaza im se sa Sira; zasja s gore Faranske, i do\u00f0e s mno\u0161tvom tisu\u00e6a svetaca, a u desnici mu zakon ognjeni za njih.", "qas": [{"question": "Iz kog grada se Gospod otkrio Izraelu?", "answers": [{"text": "Sinaj", "answer_start": 24.0}], "id": "9734b39854a64e2085dabcf142858c1abDEUc33v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Mojsije nam dade zakon, na\u0161ljedstvo zboru Jakovljevu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovek koji je dobio zakon?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 0.0}], "id": "50d862f9aef343199fcc67739d50fafabDEUc33v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I Gospod re\u00e8e: Juda neka ide; eto dao sam mu zemlju u ruke.", "qas": [{"question": "Kako se zove nacija koju je Gospod dao ljudima iz Judeje?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 15.0}], "id": "77907b1dacaf4583b11a4c6cd1c4ef7cbJDGc1v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I ona otide, i do\u0161av\u0161i stade pabir\u00e8iti po njivi za \u017eeteocima: i dogodi se, te do\u00f0e na njivu koja pripada\u0161e Vozu, koji bija\u0161e od porodice Elimelehove.", "qas": [{"question": "Kako je Boazovo ime klana?", "answers": [{"text": "Elimeleh", "answer_start": 137.0}], "id": "df78a07096dc41bcbdb24ced6e26ae25bRUTc2v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I re\u00e8e Jerovoamu: uzmi deset komada; jer ovako veli Gospod Bog Izrailjev: evo istrgnu\u00e6u carstvo iz ruke Solomunove, i da\u00e6u tebi deset plemena.", "qas": [{"question": "\u0160ta je Jeroboam rekao Jeroboamu?", "answers": [{"text": "uzmi deset komada", "answer_start": 18.0}], "id": "a2f09cf7422e4747834b7056d8745831b1KIc11v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A kad Jezavelja \u00e8u da je Navutej zasut kamenjem i poginuo, re\u00e8e Ahavu Jezavelja: ustani, uzmi vinograd Navuteja Jezraeljanina, kojega ti ne htje dati za novce, jer Navutej nije \u017eiv nego je umro.", "qas": [{"question": "Koja je bila hebrejska re\u010d za Naboth?", "answers": [{"text": "vinograd", "answer_start": 94.0}], "id": "65d4a47809494f2c997d8c57dfa95aa7b1KIc21v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada Elijakim sin Helkijin, koji bija\u0161e nad dvorom, i Somna pisar i Joah sin Asafov, pametar, do\u00f0o\u0161e k Jezekiji razdrv\u0161i haljine, i kaza\u0161e mu rije\u00e8i Ravsakove.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Join otac?", "answers": [{"text": "Asaf", "answer_start": 77.0}], "id": "da1db272519d4372b42cef18213595b9b2KIc18v37/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovo je rije\u00e8 koju izre\u00e8e Gospod za nj: ruga ti se i potsmijeva ti se djevojka, k\u00e6i Sionska, za tobom ma\u0161e glavom k\u00e6i Jerusalimska.", "qas": [{"question": "Kako se zove devica \u0107erka Gospodnja?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 83.0}], "id": "17d6b56e34984905a7b4de638b358ea1b2KIc19v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Jezekija re\u00e8e: lako je da sjen otide naprijed deset koljenaca; nemoj, nego neka se vrati sjen deset koljenaca natrag.", "qas": [{"question": "Kako se zove \u010dovek koji je rekao: \u201eLako je senci produ\u017eiti deset koraka, ali ne da se vrati deset koraka?\u201c", "answers": [{"text": "ezekija", "answer_start": 3.0}], "id": "a782bf429f644e9e9f3e910d5aaa20fcb2KIc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Hanan rodi Sidona prvenca svojega, i Heta,", "qas": [{"question": "Kako se zvalo Kanaanovo prvoro\u0111eno dete?", "answers": [{"text": "Sidon", "answer_start": 13.0}], "id": "b7676b37f711419da191b6db813b04f3b1CHc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A sinovi Etanovi: Azarija.", "qas": [{"question": "Kako se zove sin Itan?", "answers": [{"text": "Azarija", "answer_start": 18.0}], "id": "daf03b82085541ce9f5972259853b6a5b1CHc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Seguv rodi Jaira, koji ima\u0161e dvadeset i tri grada u zemlji Galadskoj.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Segub otac?", "answers": [{"text": "Jair", "answer_start": 13.0}], "id": "5619f391050747a0ad7bd9872efc1c33b1CHc2v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sinovi Salmini: Vitlejemci i Netofa\u00e6ani, Ataro\u00e6ani od doma Joavova, i Zorani, polovina Manaha\u00e6ana,", "qas": [{"question": "Gde je ime sinova Salme?", "answers": [{"text": "Vitlejem", "answer_start": 16.0}], "id": "b8220aaa3dfc43a2a164f05df20b65e8b1CHc2v54/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ovo su koji do\u00f0o\u0161e k Davidu u Siklag dok se jo\u0161 krija\u0161e od Saula sina Kisova, i bijahu me\u00f0u junacima poma\u017eu\u00e6i u ratu,", "qas": [{"question": "Kako se zvao Saulov sin?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 23.0}], "id": "e940058353b84851afd27da03c00c167b1CHc12v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I Leviti ne\u00e6e vi\u0161e nositi \u0161atora i posu\u00f0a njegova za slu\u017ebu njegovu.", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska re\u010d za Levite?", "answers": [{"text": "\u0161ator", "answer_start": 26.0}], "id": "17911278f48c498c8b9a9cccac468701b1CHc23v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tre\u00e6i na Harima, \u00e8etvrti na Seorima,", "qas": [{"question": "Koje je \u010detvrto ime \u201eSe\u201c?", "answers": [{"text": "Seorim", "answer_start": 28.0}], "id": "69a54d68f95946b49d93f02193d48f65b1CHc24v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A sad evo, sinovi Amonovi i Moavovi i oni iz gore Sira, kroz koje nijesi dao sinovima Izrailjevijem pro\u00e6i kad i\u00f0ahu iz zemlje Misirske, nego ih obido\u0161e i ne istrijebi\u0161e;", "qas": [{"question": "Kako se zove Moabiti?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 18.0}], "id": "a5b6909ccbe2450fb321e01a4506509fb2CHc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I re\u00e8e: slu\u0161ajte, svi sinovi Judini i Jerusalimljani, i ti care Josafate, ovako vam veli Gospod: ne bojte se i ne pla\u0161ite se toga mno\u0161tva velikoga, jer nije va\u0161 rat nego Bo\u017eji.", "qas": [{"question": "Koji grad je Gospod rekao narodu Judinu?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 38.0}], "id": "a2c2d1664c484171b99ecf828a1179d9b2CHc20v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Leviti od sinova Katovijeh i sinova Korejevijeh usta\u0161e, te hvali\u0161e Gospoda Boga Izrailjeva glasom veoma visokim.", "qas": [{"question": "Kako se zvao grupa koja je pohvalila Gospoda Boga Izraela?", "answers": [{"text": "Leviti", "answer_start": 2.0}], "id": "95b513b4128b4fa98e80523d78cb1ec5b2CHc20v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I sazida Ozija kule u Jerusalimu na vratima na uglu, i na vratima u dolu, i na uglu, i utvrdi ih.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kome je Uzziah sagradio kule?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 22.0}], "id": "cbef20b48ffd4c9b91b505d512d43c17b2CHc26v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali Jezekija ne postupi prema dobru koje mu se u\u00e8ini, jer se ponese srce njegovo; zato se podi\u017ee na nj gnjev i na Judu i na Jerusalim.", "qas": [{"question": "Na koji je grad Ezekija izazvao Boga da bude ljut?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 124.0}], "id": "3953d30ab3f04e9386005d999f2e8982b2CHc32v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I jo\u0161 vam javljamo da se ni od jednoga izme\u00f0u sve\u0161tenika i Levita i pjeva\u00e8a i vratara i Netineja i drugih sluga toga doma Bo\u017eijega ne smije uzimati danak ni poreza ni carina.", "qas": [{"question": "Kako se zove Leviti?", "answers": [{"text": "sve\u0161tenik", "answer_start": 46.0}], "id": "58e6bfd5d76b499697debdabb2e9d0c7bEZRc7v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cJa sam pomazao cara svojega na Sionu, na svetoj gori svojoj.\u201d", "qas": [{"question": "Gde se nalazi moj kralj?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 32.0}], "id": "35d2cb152c5f40e19a33cf3bf1fb2acdbPSAc2v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pojte Gospodu, koji \u017eivi na Sionu; kazujte narodu djela njegova;", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem vlada Gospod?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 28.0}], "id": "96d9286111f44a91952f654af7823268bPSAc9v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Re\u00e8e bezumnik u srcu svojem: nema Boga; nevaljali su, gadna su djela njihova; nema nikoga dobro da tvori.", "qas": [{"question": "Budale ka\u017eu da ne postoji \u0161ta?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 34.0}], "id": "9de021a2322048ae887d0e68a1b8d708bPSAc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Glas je Gospodnji nad vodom, Bog slave grmi, Gospod je nad vodom velikom.", "qas": [{"question": "Ko gromovi?", "answers": [{"text": "Bog slave", "answer_start": 29.0}], "id": "23e8a97b8cc7497199130092dbd0b7bbbPSAc29v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad posrne da padne, ne\u00e6e pasti, jer ga Gospod dr\u017ei za ruku.", "qas": [{"question": "Ko dr\u017ei ruku?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 40.0}], "id": "c737bae8bac74034a3071aafa9156b1ebPSAc37v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onda \u00e6u pristupiti k \u017ertveniku Bo\u017eijemu, k Bogu radosti i veselja svojega, i uz gusle slavi\u00e6u te, Bo\u017ee, Bo\u017ee moj!", "qas": [{"question": "Ko mi daje ekstati\u010dnu radost?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 43.0}], "id": "ab5b97e0189642c584048365f1994070bPSAc43v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ljubi\u0161 pravdu i mrzi\u0161 na bezakonje; toga radi pomaza te, Bo\u017ee, Bog tvoj uljem radosti vi\u0161e nego drugove tvoje.", "qas": [{"question": "Ko vas je pomazao uljem radosti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 63.0}], "id": "a3de5e0f548640968a63ee0ac765c035bPSAc45v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ide Bog uz podvikivanje, Gospod uz glas trubni.", "qas": [{"question": "Ko je uzdigao svoj presto usred blaringa ovna rogova?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 25.0}], "id": "cc843e1a00ff4cbeacd1225fa2755152bPSAc47v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ide Bog na\u0161, i ne mu\u00e8i; pred njim je oganj koji pro\u017edire, oko njega je bura velika.", "qas": [{"question": "Ko ne \u0107uti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 4.0}], "id": "5065588766fb46f5af6aab55e95b9a9bbPSAc50v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Re\u00e8e bezumnik u srcu svojemu: nema Boga; pronevaljali\u0161e se i zagrdje\u0161e u bezakonju, nema nikoga dobro da tvori.", "qas": [{"question": "Budale ka\u017eu da ne postoji \u0161ta?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 35.0}], "id": "be2a75b2c9ed4c03a95605b12c10aeabbPSAc53v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bogom se hvalim za rije\u00e8 njegovu, Gospodom se hvalim za rije\u00e8 njegovu.", "qas": [{"question": "Ko se Bog pohvali svojim obe\u0107anjem?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 34.0}], "id": "d958b3f60e91460ea5c51c0ebf2e0e47bPSAc56v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer ti, Bo\u017ee, \u00e8uje\u0161 zavjete moje i daje\u0161 mi dostojanje onijeh koji po\u0161tuju ime tvoje.", "qas": [{"question": "Ko \u010duje moje zavete?", "answers": [{"text": "ti", "answer_start": 4.0}], "id": "cc418cd3c7e544fe92b04d66da44edbabPSAc61v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Obi\u00e8aja svojih ne vidimo, nema vi\u0161e proroka, i nema u nas ko bi znao dokle \u00e6e to trajati.", "qas": [{"question": "Ko je odsutan iz Biblije?", "answers": [{"text": "prorok", "answer_start": 36.0}], "id": "bf0ce7a9354a49a0aef222496eb90f9cbPSAc74v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Svjedo\u00e8anstvo podi\u017ee u Jakovu, i u Izrailju postavi zakon, koji dade ocima na\u0161im da ga predadu djeci svojoj;", "qas": [{"question": "Kakvo je ime prve osobe u kojoj je Bog uspostavio pravilo?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 23.0}], "id": "04cb14a9e0854022846d39c89eff6bdebPSAc78v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pastire Izrailjev, \u00e8uj! koji vodi\u0161 sinove Josifove kao ovce, koji sjedi\u0161 na heruvimima, javi se!", "qas": [{"question": "Kako se zove pastir Izraela?", "answers": [{"text": "Pastir", "answer_start": 0.0}], "id": "63ae02bb4bc34648a607cd3811bdc664bPSAc80v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Koji su istrijebljeni u Aendoru, nagnoji\u0161e sobom zemlju.", "qas": [{"question": "Koja su imena dva grada koja su uni\u0161tena?", "answers": [{"text": "endor", "answer_start": 25.0}], "id": "0231e5e1eb504fa18381dee931d975f7bPSAc83v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Vrata Sionska ljubi Gospod vi\u0161e svijeh stanova Jakovljevijeh.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad koji Gospod voli?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 6.0}], "id": "6b3faffaf3e245ebb529dd274901b3d5bPSAc87v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Neka bude dobra volja Gospoda Boga na\u0161ega s nama, i djelo ruku na\u0161ih dovr\u0161i nam, i djelo ruku na\u0161ih dovr\u0161i.", "qas": [{"question": "Ko je suveren koji \u010dini na\u0161e napore uspe\u0161nim?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 30.0}], "id": "a8c63bb1776646e6b21d19dfe3b2be0ebPSAc90v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali je Gospod moje pristani\u0161te, i Bog je moj tvrdo uto\u00e8i\u0161te moje.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e me za\u0161tititi?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 7.0}], "id": "e27162a0a00b4af897d32366d082383bbPSAc94v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Lavovi ri\u00e8u za plijenom, i tra\u017ee od Boga hrane sebi.", "qas": [{"question": "Od koga lavovi tra\u017ee hranu?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 36.0}], "id": "3b5b4b0d117b4596b038c8ac5ea56e92bPSAc104v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tada do\u00f0e Izrailj u Misir, i Jakov se preseli u zemlju Hamovu.", "qas": [{"question": "Kako se zvao sin Izraelaca?", "answers": [{"text": "Jakov", "answer_start": 29.0}], "id": "07cc2103476d4d978e4f8ff2cfdbd343bPSAc105v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zaboravi\u0161e Boga, spasitelja svojega, koji je u\u00e8inio velika djela u Misiru,", "qas": [{"question": "Koga su odbacili?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 11.0}], "id": "ddca9701ea214b018680de11e42736e9bPSAc106v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dobar je Gospod i pravedan, i Bog je na\u0161 milostiv;", "qas": [{"question": "Ko je milosrdan i fer?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 9.0}], "id": "dab4859d30764dd5a8f7cb9111dfa396bPSAc116v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gospod mi je pomo\u00e6nik: slobodno \u00e6u gledati u neprijatelje svoje.", "qas": [{"question": "Ko je na mojoj strani kao moj pomo\u0107nik?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 0.0}], "id": "8e0533289597420fbc2b4d2472dfbf24bPSAc118v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gospod je Bog krjepak, i on nas obasja; \u017ertvu prazni\u00e8nu, vezanu vrvcama, vodite k rogovima \u017ertveniku.", "qas": [{"question": "Ko je Gospod?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 10.0}], "id": "9a9708adcf86461696929151202bf5f9bPSAc118v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kad vra\u00e6a\u0161e Gospod roblje Sionsko, bijasmo kao u snu.", "qas": [{"question": "Ko je obnovio dobrobit Siona?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 12.0}], "id": "f7f920e1514345bfaeb74d24f7fbb761bPSAc126v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Blagoslovi\u00e6e te Gospod sa Siona, i gleda\u00e6e\u0161 dobro Jerusalimsko u sve dane \u017eivota svojega;", "qas": [{"question": "Odakle te Gospod blagoslovio?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 26.0}], "id": "86a89129e4794cf187f891a6f12b370cbPSAc128v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tu \u00e6u u\u00e8initi da uzraste rog Davidu, postavi\u00e6u vidjelo pomazaniku svojemu.", "qas": [{"question": "Ko je ime kralja koje \u0107u u\u010diniti jakim?", "answers": [{"text": "David", "answer_start": 29.0}], "id": "6b321096d3f84b188461dd58c49845a1bPSAc132v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Blagosloven Gospod na Sionu, koji \u017eivi u Jerusalimu! Aliluja!", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem \u017eivi Gospod?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 41.0}], "id": "5b0dc757b99f4bbb97027267f18c77ffbPSAc135v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Faraona i vojsku njegovu vr\u017ee u More Crveno; jer je dovijeka milost njegova;", "qas": [{"question": "Koje boje je bilo more?", "answers": [{"text": "Crveno", "answer_start": 39.0}], "id": "13bfb74e770743a2bbc40aa7938970b5bPSAc136v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Premudrost sazida sebi ku\u00e6u, i otesa sedam stupova;", "qas": [{"question": "Ko je sagradio svoju ku\u0107u?", "answers": [{"text": "mudrost", "answer_start": 3.0}], "id": "b44238f7a92d434ebc17e8fb2860e0cfbPROc9v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bogat i siromah sretaju se; obojicu je Gospod stvorio.", "qas": [{"question": "Ko je tvorac bogatih i siroma\u0161nih?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 39.0}], "id": "59e79e77645442bb823c08469c14ae0bbPROc22v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jo\u0161 jedan dan, pa \u00e6e stajati u Novu, mahnu\u00e6e rukom svojom na goru k\u00e6eri Sionske, na hum Jerusalimski.", "qas": [{"question": "Kako se zove brdo u kojem je stajala \u0107erka Sion?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 88.0}], "id": "7e438dbd939e46019ddf5f4700fd8487bISAc10v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zatijem re\u00e8e mi: sine \u00e8ovje\u00e8ji, evo ja \u00e6u slomiti potporu u hljebu u Jerusalimu, te \u00e6e jesti hljeb na mjeru i u brizi, i vodu \u00e6e piti na mjeru i u \u00e8udu.", "qas": [{"question": "Koji grad je rekao da \u0107e ukloniti snabdevanje hlebom?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 69.0}], "id": "5fb28ebed5874a02a38c5c99db12ddb7bEZKc4v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako ja \u017eiv bio, govori Gospod Gospod, u mjestu onoga cara koji ga je zacario, kojemu je zakletvu prezreo i kojemu je vjeru prestupio, kod njega \u00e6e u Vavilonu umrijeti.", "qas": [{"question": "Gde \u0107e kralj umrijeti?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 150.0}], "id": "0ae61a15a866401e864e924d8b364092bEZKc17v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato ovako veli Gospod Gospod: \u0161to svi vi postaste dro\u017edina, zato, evo, ja \u00e6u vas skupiti u Jerusalim.", "qas": [{"question": "U kom gradu je Gospod?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 92.0}], "id": "6df75889cb404537a0d661311b3d7a8cbEZKc22v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato ovako veli Gospod Gospod: dignu\u00e6u ruku svoju na Edomsku i istrijebi\u00e6u iz nje i ljude i stoku, i obrati\u00e6u je u pusto\u0161, od Temana do Dedana pa\u0161\u00e6e od ma\u00e8a.", "qas": [{"question": "Koja su imena gradova koje \u0107e Edom uni\u0161titi ma\u010d?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 136.0}], "id": "a769611aa70c477ca4a78ab9a0ba5533bEZKc25v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sine \u00e8ovje\u00e8ji, Navuhodonosor car Vavilonski zadade vojsci svojoj te\u0161ku slu\u017ebu protiv Tira; svaka glava o\u00e6elavi i svako se rame odrije, a plate ne bi ni njemu ni vojsci njegovoj od Tira za slu\u017ebu kojom slu\u017ei\u0161e protiv njega.", "qas": [{"question": "Kako je bilo ime grada kojim je vladao kralj Nabukodonrezar?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 33.0}], "id": "0d5f54c014ba4eb2ac4e43957eaa8a97bEZKc29v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovako veli Gospod Gospod: pogubi\u00e6u mno\u0161tvo Misirsko rukom Navuhodonosora cara Vavilonskoga.", "qas": [{"question": "Iz kog grada je Nabukodonrezzar?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 78.0}], "id": "cf639f4147d04291bf6253328783da13bEZKc30v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "U onaj dan re\u00e6i \u00e6e se gradu Jerusalimu: ne boj se; Sionu: nemoj da ti klonu ruke.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad koji \u0107e re\u0107i tog dana?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 28.0}], "id": "457ebc42ae404624b96a8e3c328bd29bbZEPc3v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Uzmi od roblja, od Heldaja i od Tovije i od Jedaje, koji do\u00f0o\u0161e iz Vavilonske, pa do\u00f0i istoga dana i u\u00f0i u dom Josije sina Sofonijina.", "qas": [{"question": "Odakle dolazi Heldai?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 67.0}], "id": "00ddd1ba557443209c0ee60b43f59eccbZECc6v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ovako veli Gospod nad vojskama: opet \u00e6e sjedjeti starci i starice po ulicama Jerusalimskim, svatko sa \u0161takom u ruci od velike starosti.", "qas": [{"question": "U kom gradu je Gospod?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 77.0}], "id": "d9fc5655a6d1497db4abbb93d7c40599bZECc8v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako \u00e6e do\u00e6i mnogi narodi i silni narodi da tra\u017ee Gospoda nad vojskama u Jerusalimu i da se mole Gospodu.", "qas": [{"question": "Koji je grad Gospodnje ime?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 73.0}], "id": "b8dd079c9d0e4204a3e91b05cd13b2febZECc8v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I izli\u00e6u na dom Davidov i na stanovnike Jerusalimske duh milosti i molitava, i pogleda\u00e6e na mene kojega probodo\u0161e; i plaka\u00e6e za njim kao za jedincem, i tu\u017ei\u00e6e za njim kao za prvencem.", "qas": [{"question": "Koji grad je Davidovo kraljevstvo?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 40.0}], "id": "7742a65eabc44064bd49df2dcedc4833bZECc12v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "U taj \u00e6e dan biti otvoren izvor domu Davidovu i stanovnicima Jerusalimskim za grijeh i za ne\u00e8istotu.", "qas": [{"question": "Za koji grad je otvorena fontana?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 61.0}], "id": "d3d2a3c6fd3844f38e753ae26127b745bZECc13v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I u taj \u00e6e dan prote\u00e6i iz Jerusalima voda \u017eiva, pola k isto\u00e8nom moru a pola k zapadnom moru, i bi\u00e6e i ljeti i zimi.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem \u0107e se \u017eive vode istjecati?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 26.0}], "id": "10c763c6952f4ef3b6a7de3882a68373bZECc14v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I ako koji od plemena zemaljskih ne bi do\u0161li u Jerusalim da se poklone caru Gospodu nad vojskama, na njih ne\u00e6e biti da\u017eda;", "qas": [{"question": "Koji grad je kralj Izraela?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 47.0}], "id": "2a2efda30c7e4ecb89ceda29c1d30a56bZECc14v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A oni podignuv\u0161i o\u00e8i svoje nikoga ne vidje\u0161e do Isusa sama.", "qas": [{"question": "Ko je bila jedina osoba koju su videli kada su pogledali gore?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 48.0}], "id": "d77c06a8b8c74873b67e2a0e8f907d52bMATc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I zapita\u0161e ih u\u00e8enici njegovi govore\u00e6i: za\u0161to dakle knji\u017eevnici ka\u017eu da Ilija najprije treba da do\u00f0e?", "qas": [{"question": "Ko su u\u010denici rekli da mora prvo do\u0107i?", "answers": [{"text": "Ilija", "answer_start": 72.0}], "id": "ebd90c8178de43f0a68e1f2b56c4c030bMATc17v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kad on u\u00f0e u Jerusalim, uzbuni se sav grad govore\u00e6i: ko je to?", "qas": [{"question": "Kakvo je ime grada koji je ba\u010den u uznemirenost dok je \u010dovek u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 15.0}], "id": "8c3c9874cbdd4c7c80ada96b4f7052cfbMATc21v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I izlaze\u00e6i na\u00f0o\u0161e \u00e8ovjeka iz Kirine po imenu Simona i natjera\u0161e ga da mu ponese krst.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovek koji su prona\u0161li?", "answers": [{"text": "Simon", "answer_start": 45.0}], "id": "78914ff25a7f4b7083d4eec23a757878bMATc27v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nije li ovo drvodjelja, sin Marijin, a brat Jakovljev i Josijin i Judin i Simonov? I nijesu li sestre njegove ovdje me\u00f0u nama? I sabla\u017enjavahu se o njega.", "qas": [{"question": "Kako se zove stolarska majka?", "answers": [{"text": "Mari", "answer_start": 28.0}], "id": "831c5f0ffe3d4768b34429a1f7ffe348bMRKc6v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer ovaj Irod posla te uhvati\u0161e Jovana, i svezav\u0161i baci ga u tamnicu Irodijade radi \u017eene Filipa brata svojega, jer se o\u017eeni njom.", "qas": [{"question": "Kako se zvala supruga Herodovog brata?", "answers": [{"text": "Filip", "answer_start": 89.0}], "id": "ba6dade5d578403c84efe94c75a2e33dbMRKc6v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I ustav\u0161i odande do\u00f0e u okoline Judejske preko Jordana, i ste\u00e8e se opet narod k njemu; i kao \u0161to obi\u00e8aj ima\u0161e, opet ih u\u00e8a\u0161e.", "qas": [{"question": "Na koju reku je Isus oti\u0161ao?", "answers": [{"text": "Jordan", "answer_start": 47.0}], "id": "aab8bf6086654ab2bbac3d567bcd474abMRKc10v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I do\u00f0o\u0161e opet u Jerusalim; i u\u0161av\u0161i Isus u crkvu stade izgoniti one koji prodavahu i kupovahu po crkvi; i ispremeta trpeze onijeh \u0161to mijenjahu novce, i klupe onijeh \u0161to prodavahu golubove.", "qas": [{"question": "Gde su do\u0161li u\u010denici?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 16.0}], "id": "f0769c7d5dbb4e7780379ffe488e65cdbMRKc11v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I odmah dok on jo\u0161 govora\u0161e, do\u00f0e Juda, jedan od dvanaestorice, i s njim ljudi mnogi s no\u017eevima i s koljem od glavara sve\u0161teni\u00e8kijeh i od knji\u017eevnika i starje\u0161ina.", "qas": [{"question": "Kako se zvalo dvanaest ljudi koji su do\u0161li sa Isusom?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 34.0}], "id": "851b41d8c17d45d5bbd360585f0a4a13bMRKc14v43/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I dovedo\u0161e Isusa k poglavaru sve\u0161teni\u00e8kome, i steko\u0161e se k njemu svi glavari sve\u0161teni\u00e8ki i knji\u017eevnici i starje\u0161ine.", "qas": [{"question": "Ko su doveli do velikog sve\u0161tenika?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 11.0}], "id": "11ce090d16944d328db6b8c250675dcabMRKc14v53/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ali Isus vi\u0161e ne odgovori ni\u0161ta tako da se divlja\u0161e Pilat.", "qas": [{"question": "Kakvo je ime osobe koja je bila iznena\u0111ena Isusovim odgovorom?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 52.0}], "id": "cb7f97910e4d45abbd5fa163fd48e5e5bMRKc15v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I on \u00e6e naprijed do\u00e6i pred njim u duhu i sili Ilijnoj da obrati srca otaca k djeci, i nevjernike k mudrosti pravednika, i da pripravi Gospodu narod gotov.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e ranije i\u0107i kao prete\u010da?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 134.0}], "id": "033b2bb51eef4c3ea5d57ea993a23ba4bLUKc1v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kad svr\u0161i\u0161e sve po zakonu Gospodnjemu, vrati\u0161e se u Galileju u grad svoj Nazaret.", "qas": [{"question": "\u010ciji zakon su sledili D\u017eozef i Marija?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 28.0}], "id": "572c0c4d5ff84abb9070ade47bcbb846bLUKc2v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kad svr\u0161i\u0161e sve po zakonu Gospodnjemu, vrati\u0161e se u Galileju u grad svoj Nazaret.", "qas": [{"question": "Kakva su imena gradova kojima su se Josif i Marija vratili?", "answers": [{"text": "Nazaret", "answer_start": 75.0}], "id": "73f1d60f9e8a447a95815f3ca57f7f1fbLUKc2v39/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kad dane provedo\u0161e i oni se vrati\u0161e, osta dijete Isus u Jerusalimu; i ne znade Josif i mati njegova;", "qas": [{"question": "Kako se zvao de\u010dak koji je ostao u Jerusalimu nakon praznika?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 51.0}], "id": "a59da60b481746c9a522b3880c32c0aabLUKc2v43/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A kad svr\u0161i sve rije\u00e8i svoje pred narodom, do\u00f0e u Kapernaum.", "qas": [{"question": "Koja su imena gradova u kojima je Isus u\u0161ao?", "answers": [{"text": "Kapernaum", "answer_start": 50.0}], "id": "0090ffe218534495a348fd5b7aa48475bLUKc7v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer do\u00f0e Jovan krstitelj koji ni jede hljeba ni pije vina, a vi ka\u017eete: \u00f0avo je u njemu;", "qas": [{"question": "Kako se zove Jovan Krstitelj?", "answers": [{"text": "krstitelj", "answer_start": 15.0}], "id": "52bb558e404f419ab5e36bdbaf61ece5bLUKc7v33/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A kad i\u00f0ahu putem i on u\u00f0e u jedno selo, a \u017eena neka, po imenu Marta, primi ga u svoju ku\u00e6u.", "qas": [{"question": "Kako se zvala \u017eena koja je Isusa do\u010dekala kao gosta?", "answers": [{"text": "Marta", "answer_start": 63.0}], "id": "f1457d3d5af44210b7309a53b2dcf126bLUKc10v38/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I prola\u017ea\u0161e po gradovima i selima u\u00e8e\u00e6i i putuju\u00e6i u Jerusalim.", "qas": [{"question": "Ko je putovao kroz gradove i sela?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 53.0}], "id": "a508454dd5a544c393850c1a77849710bLUKc13v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A kad ga vidje Isus gdje postade \u017ealostan, re\u00e8e: kako je te\u0161ko u\u00e6i u carstvo Bo\u017eije onima koji imaju bogatstvo!", "qas": [{"question": "\u0160ta je Isus nazvao bogatima da u\u0111u u carstvo?", "answers": [{"text": "bog", "answer_start": 101.0}], "id": "fefe9bd595cb4260beedbd96de499d6fbLUKc18v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer \u00e6e ga predati neznabo\u0161cima, i naruga\u00e6e mu se, i ru\u017ei\u00e6e ga, i popljuva\u00e6e ga,", "qas": [{"question": "Koja je gr\u010dka re\u010d za 'plo\u010dice'?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 18.0}], "id": "13667721792e4ee8a994e6105a351606bLUKc18v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I kad u\u00f0e u Jerihon i prola\u017ea\u0161e kroza nj,", "qas": [{"question": "Koji grad je u\u0161ao Isus?", "answers": [{"text": "Jerihon", "answer_start": 12.0}], "id": "8e31750b2e5f4851baea5ca9a6f153f5bLUKc19v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A sotona u\u00f0e u Judu, koji se zva\u0161e Iskariot, i koji bje\u0161e jedan od dvanaestorice.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovek koji je bio jedan od dvanaest?", "answers": [{"text": "Iskariot", "answer_start": 35.0}], "id": "5efca0f9631841d1bf4039c99b0dc01ebLUKc22v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Dok on pak jo\u0161 govora\u0161e, gle, narod i jedan od dvanaestorice, koji se zva\u0161e Juda, i\u00f0a\u0161e pred njima, i pristupi k Isusu da ga cjeliva. Jer im ovo bija\u0161e dao znak: koga cjelivam onaj je.", "qas": [{"question": "Kako se zvao \u010dovek koji je vodio publiku?", "answers": [{"text": "Juda", "answer_start": 76.0}], "id": "b7d30cbd8d844d739751e3eb4349831bbLUKc22v47/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Pilat ga zapita: ti li si car Judejski? A on odgovaraju\u00e6i re\u00e8e mu: ti ka\u017ee\u0161.", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska re\u010d za kralja Jevreja?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "390f8feb69c34f24b70702c1ad34aca1bLUKc23v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Pilat re\u00e8e glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem i narodu: ja ne nalazim nikakve krivice na ovom \u00e8ovjeku.", "qas": [{"question": "Koja re\u010d zna\u010di kasno?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "116274abf8aa4accbc88baeaddd1863abLUKc23v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A Pilat sazvav\u0161i glavare sve\u0161teni\u00e8ke i knezove i narod", "qas": [{"question": "Koja re\u010d zna\u010di kasno?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 2.0}], "id": "116dfd54200643678f1d908fe90c1ddfbLUKc23v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da se ne pla\u0161i srce va\u0161e, vjerujte Boga, i mene vjerujte.", "qas": [{"question": "U \u0161ta verujete?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 35.0}], "id": "374549cfbf52434eaed5fac8c881f3ebbJHNc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer kad neznabo\u0161ci ne imaju\u00e6i zakona sami od sebe \u00e8ine \u0161to je po zakonu, oni zakona ne imaju\u00e6i sami su sebi zakon:", "qas": [{"question": "Koja je gr\u010dka re\u010d za 'plo\u010dice'?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 8.0}], "id": "1edccf1487594d449a3e286d30382de9bROMc2v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ni jednoga nema razumna, i ni jednoga koji tra\u017ei Boga;", "qas": [{"question": "Ko niko ne tra\u017ei?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 49.0}], "id": "a092f675c10d4f5f883b530382a51783bROMc3v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I opravda\u00e6e se zabadava blagoda\u00e6u njegovom, otkupom Isusa Hrista.", "qas": [{"question": "Ko je jedini koji mo\u017ee biti opravdan svojom milo\u0161\u0107u?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 52.0}], "id": "93ffb64179bf4c07b360f6c7730930eabROMc3v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer \u0161ta govori pismo? Vjerova Avraam Bogu, i primi mu se u pravdu.", "qas": [{"question": "\u0160ta je Abraham verovao?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 37.0}], "id": "1eaf71453a174f65a652d881f2bb967cbROMc4v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0160ta \u00e6emo dakle re\u00e6i? Da neznabo\u0161ci koji ne tra\u017ei\u0161e pravde doku\u00e8i\u0161e pravdu, ali pravdu od vjere.", "qas": [{"question": "Koja je hebrejska re\u010d za 'plo\u010dice'?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 24.0}], "id": "f8a1d8d812304fb988415b5097d5ca39bROMc9v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer ako priznaje\u0161 ustima svojima da je Isus Gospod, i vjeruje\u0161 u srcu svojemu da ga Bog podi\u017ee iz mrtvijeh, bi\u00e6e\u0161 spasen.", "qas": [{"question": "Kako se zove Gospod da \u0107ete biti spa\u0161eni?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 39.0}], "id": "7ec9d7c0b785495c9ac9feadcc20866bbROMc10v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Imam dakle hvalu u Hristu Isusu kod Boga.", "qas": [{"question": "Kome se mogu pohvaliti?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 36.0}], "id": "478c1c84873844018cb38914b95779c0bROMc15v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da se izbavim od onijeh koji se protive u Judeji, i da slu\u017eba moja za Jerusalim bude po volji svetima;", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem sam zasnovan?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 70.0}], "id": "a7b3ad79b61645458afb963984aaccb2bROMc15v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pozdravlja vas Timotije, pomo\u00e6nik moj, i Lukije i Jason i Sosipatar, ro\u00f0aci moji.", "qas": [{"question": "Kako se zove kolega radnik koji vas pozdravlja?", "answers": [{"text": "Timoti", "answer_start": 15.0}], "id": "f4c716e26e4d433ebca161d36fbae51bbROMc16v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pozdravlja vas Gaj, doma\u00e6in moj i cijele crkve. Pozdravlja vas Erast, haznadar gradski, i brat Kvart.", "qas": [{"question": "Kako se zove brat gradskog blagajnika?", "answers": [{"text": "Kvart", "answer_start": 95.0}], "id": "444a0343f07042bca589d9a6f94bc4fcbROMc16v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer i Jevreji znake i\u0161tu, i Grci premudrosti tra\u017ee.", "qas": [{"question": "Kako se Grci nazivaju?", "answers": [{"text": "mudrost", "answer_start": 36.0}], "id": "3205a2b64b7b45079df6916dc5b633dbb1COc1v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zato ne sudite ni\u0161ta prije vremena, dokle Gospod ne do\u00f0e, koji \u00e6e iznijeti na vidjelo \u0161to je sakriveno u tami i objavi\u00e6e savjete srda\u00e8ne, i tada \u00e6e pohvala biti svakome od Boga.", "qas": [{"question": "Ko \u0107e dovesti na vidjelo skrivene stvari tame i otkriti motive srca?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 42.0}], "id": "fc35c1984929439497765dcc09eaab98b1COc4v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer ste kupljeni skupo. Proslavite dakle Boga u tjelesima svojijem i u du\u0161ama svojijem, \u0161to je Bo\u017eije.", "qas": [{"question": "Koga ste slavili svojim telom?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 41.0}], "id": "e3f60cee774b4c60b2389fb7752588b8b1COc6v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tako i Gospod zapovjedi da oni koji jevan\u00f0elje propovijedaju od jevan\u00f0elja \u017eive.", "qas": [{"question": "Ko je naredio onima koji progla\u0161avaju jevan\u0111elje da primaju svoj \u017eivot po jevan\u0111elju?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 7.0}], "id": "b0708d96870841faa81c5cc49f339e95b1COc9v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer kao \u0161to je tijelo jedno i ude ima mnoge, a svi udi jednoga tijela, premda su mnogi, jedno su tijelo: tako i Hristos.", "qas": [{"question": "\u0160ta je isto kao i telo?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 112.0}], "id": "94be361c1100487aba79bcc035b2d54db1COc12v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ako se Hristos propovijeda da ustade iz mrtvijeh, kako govore neki me\u00f0u vama da nema vaskrsenija mrtvijeh?", "qas": [{"question": "Kako se zove osoba koja se propoveda kao podignuta iz mrtvih?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 9.0}], "id": "25a88605ffc14fba9dd85774becc04fcb1COc15v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ako do\u00f0e Timotije, gledajte da bude kod vas bez straha; jer on radi djelo Gospodnje kao i ja.", "qas": [{"question": "\u010ciji rad radi Timothi?", "answers": [{"text": "Gospod", "answer_start": 76.0}], "id": "0157d5393b4b4c49801f26e078b90304b1COc16v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S pomo\u00e6u i va\u0161e molitve za nas; da mnogi ljudi mnogu hvalu daju Bogu za dare koji su nama dati vas radi.", "qas": [{"question": "Ko nam molitva poma\u017ee da se zahvalimo?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 64.0}], "id": "923e47e24f0147e0b1b85f2b95cbe5adb2COc1v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A ja za svjedoka Boga prizivam na svoju du\u0161u da \u0161tede\u00e6i vas ne do\u00f0oh vi\u0161e u Korint.", "qas": [{"question": "Koja su imena tri imena grada?", "answers": [{"text": "Korint", "answer_start": 76.0}], "id": "9d3fa7fe602d4a158d6a7115a473350cb2COc1v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I ne kao \u0161to Mojsije meta\u0161e pokrivalo na lice svoje, da ne bi mogli sinovi Izrailjevi gledati svr\u0161etka onome \u0161to prestaje.", "qas": [{"question": "Kako je bilo ime Izraelaca koji su nosili veo?", "answers": [{"text": "Mojsije", "answer_start": 13.0}], "id": "2a3b565d5e6e4d00b41b84d4d091419eb2COc3v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I poznav\u0161i blagodat koja je meni dana, Jakov i Kifa i Jovan, koji se brojahu da su stubovi, dado\u0161e desnice meni i Varnavi, i pristado\u0161e da mi propovijedamo u neznabo\u0161cima, a oni u obrezanima;", "qas": [{"question": "Kakav je nadimak Barnaba?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 158.0}], "id": "226929dfba4f40f0b3b917185d58db10bGALc2v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A kad do\u00f0e Petar u Antiohiju, u o\u00e8i njemu protiv stadoh; jer bje\u0161e zazoran.", "qas": [{"question": "Kako se zvao Cephas?", "answers": [{"text": "Petar", "answer_start": 11.0}], "id": "489d6caa707a438fb10d15196ef2f55bbGALc2v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da me\u00f0u neznabo\u0161cima bude blagoslov Avraamov u Hristu Isusu, da obe\u00e6anje Duha primimo kroz vjeru.", "qas": [{"question": "Koja je gr\u010dka re\u010d za \u201eplo\u010dice\u201c?", "answers": [{"text": "neznabo\u0161ci", "answer_start": 8.0}], "id": "7cb5ef47136f4ea5ba51b5f516714a0dbGALc3v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer ste vi svi sinovi Bo\u017eiji vjerom Hrista Isusa;", "qas": [{"question": "Ko je ime Hrista?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 43.0}], "id": "508ae8ef3d1b4cb68a0f2f227979308bbGALc3v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Evo ja Pavle ka\u017eem vam da ako se obre\u017eete Hristos vam ni\u0161ta ne\u00e6e pomo\u00e6i.", "qas": [{"question": "\u0160ta ka\u017ee Pavle ne\u0107e vam biti od koristi ako dozvolite sebi da se obrezujete?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 42.0}], "id": "37799361781047f194e63d3d46c51a25bGALc5v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kao \u0161to \u00e8ekam i nadam se da se ni u \u00e8emu ne\u00e6u postidjeti, nego da \u00e6e se i sad kao svagda sa svakom slobodom Hristos veli\u00e8ati u tijelu mojemu, bilo \u017eivotom ili smr\u00e6u.", "qas": [{"question": "Kako se zove osoba koja je uzvi\u0161ena u mom telu?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 108.0}], "id": "94272c21d5e34bdb8b3f80392f41594cbPHPc1v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer je meni \u017eivot Hristos a smrt dobitak.", "qas": [{"question": "Kakvo je zna\u010denje \u017eivota?", "answers": [{"text": "Hristos", "answer_start": 18.0}], "id": "cb57776728e843ae9297df37dab26d52bPHPc1v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da se u ime Isusovo pokloni svako koljeno onijeh koji su na nebu i na zemlji i pod zemljom;", "qas": [{"question": "Ko je ime sveca?", "answers": [{"text": "Isus", "answer_start": 12.0}], "id": "bcd85d28cd4e4bcdb5b312f089d6dcd7bPHPc2v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer i u Solun i jednom i drugom poslaste mi u potrebu moju.", "qas": [{"question": "Kako se zove grad u kojem sam \u017eiveo?", "answers": [{"text": "Solun", "answer_start": 8.0}], "id": "4be1ffceb1074296ab069cf145c5edf7bPHPc4v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A javi u vremena svoja rije\u00e8 svoju propovijedanjem, koje je meni povjereno po zapovijesti spasitelja na\u0161ega Boga,", "qas": [{"question": "Ko je Spasitelj sveta?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 108.0}], "id": "90aa5011468840d9b7150624ce3296e2bTITc1v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pozdravlja vas crkva s vama izbrana u Vavilonu, i Marko sin moj.", "qas": [{"question": "Kako se zove crkva u kojoj ste izabrani?", "answers": [{"text": "Vavilon", "answer_start": 38.0}], "id": "9e138eafe8e1401c8090fec3e5b5cf57b1PEc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Jer svaki koji je ro\u00f0en od Boga pobje\u00f0uje svijet; i vjera je na\u0161a ova pobjeda koja pobijedi svijet.", "qas": [{"question": "Ko je otac svega \u0161to osvaja svet?", "answers": [{"text": "Bog", "answer_start": 27.0}], "id": "98cef9b2f4d64d14905ada7e49d1900cb1JNc5v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "I Sara \u017eena Avramova uze Agaru Misirku robinju svoju, i dade je za \u017eenu Avramu mu\u017eu svojemu poslije deset godina otkako se nastani Avram u zemlji Hananskoj.", "qas": [{"question": "U vreme kada se to dogodilo, koliko dugo su Abram i Sarai bili u zemlji Kanaana?", "answers": [{"text": "deset godina", "answer_start": 100.0}], "id": "3c62b46b696a44569d6787af59b8e95ebGENc16v3/Transcelerator"}]}, {"context": "A bje\u0161e Avramu devedeset i devet godina kad obreza okrajak tijela svojega.", "qas": [{"question": "Koliko je Abraham imao godina kada je obrezan?", "answers": [{"text": "devet", "answer_start": 27.0}], "id": "bb0c98a0f9d94771b269768a30019deabGENc17v24/Transcelerator"}]}, {"context": "A Ismailu sinu njegovu bje\u0161e trinaest godina kad mu se obreza okrajak tijela njegova.", "qas": [{"question": "I koliko je godina Ishmael?", "answers": [{"text": "trinaest", "answer_start": 29.0}], "id": "ff6968ec01a94928abc9ac8105d7bc34bGENc17v25/Transcelerator"}]}, {"context": "I kad se \u00e8uja\u0161e glas na\u00f0e se Isus sam. I oni umu\u00e8a\u0161e, i nikom ne javi\u0161e ni\u0161ta u one dane od onoga \u0161ta vidje\u0161e.", "qas": [{"question": "Kome su u\u010denici rekli \u0161ta su videli i \u010duli?", "answers": [{"text": "niko", "answer_start": 56.0}], "id": "e4edb57650884bfa8508486745165f8fbLUKc9v36/Transcelerator"}]}, {"context": "I ustav\u0161i njih sve mno\u0161tvo odvedo\u0161e ga k Pilatu.", "qas": [{"question": "Gde su nakon toga odveli Isusa?", "answers": [{"text": "Pilat", "answer_start": 41.0}], "id": "a5108cd6ce01439ca03237d8818293d7bLUKc23v1/Transcelerator"}]}, {"context": "Zato te ostavih u Kritu da popravi\u0161 \u0161to je nedovr\u0161eno, i da postavi\u0161 po svijem gradovima sve\u0161tenike, kao \u0161to ti ja zapovjedih,", "qas": [{"question": "Na kom mestu je Pavle napustio Titus?", "answers": [{"text": "Krit", "answer_start": 18.0}], "id": "9d1ae3bce03149f1bac960f77898f189bTITc1v5/Transcelerator"}]}, {"context": "Jer je pisano da Avraam dva sina imade, jednoga od robinje, a drugoga od slobodne.", "qas": [{"question": "Koliko sinova je Abraham imao?", "answers": [{"text": "dva", "answer_start": 24.0}], "id": "f2469029d0f44a8dbbd6f059bec921b7bGALc4v22/Labelingapp"}]}, {"context": "Ruka Gospodnja do\u00f0e nada me, i Gospod me izvede u duhu, i postavi me usred polja, koje bija\u0161e puno kosti.", "qas": [{"question": "Sa \u010dime je dolina ispunjena?", "answers": [{"text": "kosti", "answer_start": 99.0}], "id": "3b77f6b15a8c449a9c78bc762049f405bEZKc37v1/Labelingapp"}]}, {"context": "Jer ovako veli Gospod nad vojskama: kao \u0161to vam namislih zlo u\u00e8initi, kad me razgnjevi\u0161e oci va\u0161i, veli Gospod nad vojskama, i ne raskajah se, Tako opet u ove dane namislih da dobro \u00e8inim Jerusalimu i domu Judinu; ne bojte se.", "qas": [{"question": "Na koje mesto \u0107e Gospod \u010diniti dobro?", "answers": [{"text": "Jerusalim", "answer_start": 188.0}], "id": "53c145ed3145475fa518a6b4ea2a8edcbZECc8v14-15/Labelingapp"}]}]
