[{"context": "Ba\u015flang\u0131\u00e7ta Tanr\u0131 g\u00f6\u011f\u00fc ve yeri yaratt\u0131.", "qas": [{"question": "G\u00f6kleri ve yeri kim yaratt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 12.0}], "id": "47f4f63219754bb4add2d3dc50460a79bGENc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131, \u201cI\u015f\u0131k olsun\u201d diye buyurdu ve \u0131\u015f\u0131k oldu.", "qas": [{"question": "Kim \u201cI\u015f\u0131k olsun\u201d dedi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "ca8edde927304a3ba2074b282dfd07e9bGENc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ve \u00f6yle oldu. Tanr\u0131 g\u00f6kkubbeyi yaratt\u0131. Kubbenin alt\u0131ndaki sular\u0131 \u00fcst\u00fcndeki sulardan ay\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Geni\u015fli\u011fi kim yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 14.0}], "id": "5ef2927fcb1648caa132660c3f9d8d80bGENc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131, \u201cG\u00f6\u011f\u00fcn alt\u0131ndaki sular bir yere toplans\u0131n, kuru toprak g\u00f6r\u00fcns\u00fcn\u201d diye buyurdu ve \u00f6yle oldu.", "qas": [{"question": "Kim demi\u015f ki: \u201cG\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fcn alt\u0131ndaki su bir yerde toplans\u0131n da kuru zemin ortaya \u00e7\u0131ks\u0131n?\u201d", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "c3036db1ce22473fb40ffde5a5136378bGENc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yery\u00fcz\u00fc bitkiler, t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re tohum veren otlar, tohumu meyvesinde bulunan meyve a\u011fa\u00e7lar\u0131 yeti\u015ftirdi. Tanr\u0131 bunun iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc.", "qas": [{"question": "Topra\u011f\u0131n iyi oldu\u011funu kim g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 102.0}], "id": "68d26cee0814495abca5a1726c4f4804bGENc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle buyurdu: \u201cG\u00f6kkubbede g\u00fcnd\u00fcz\u00fc geceden ay\u0131racak, yery\u00fcz\u00fcn\u00fc ayd\u0131nlatacak \u0131\u015f\u0131klar olsun. Belirtileri, mevsimleri, g\u00fcnleri, y\u0131llar\u0131 g\u00f6stersin.\u201d Ve \u00f6yle oldu.", "qas": [{"question": "Kim demi\u015f ki: \u201cG\u00fcnd\u00fcz\u00fc geceden ay\u0131rmak i\u00e7in g\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fcn derinliklerinde \u0131\u015f\u0131klar olsun, mevsimleri, g\u00fcnd\u00fczleri ve y\u0131llar\u0131 g\u00f6steren i\u015faretler olsunlar.\u201d", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "29387c3554f74296b3347d66047e6c91bGENc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc g\u00fcnd\u00fcze, k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc geceye egemen olacak iki b\u00fcy\u00fck \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ve y\u0131ld\u0131zlar\u0131 yaratt\u0131.", "qas": [{"question": "Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 kim yaratt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "881c2e9b0c614f189ad37212212bcd5ebGENc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yery\u00fcz\u00fcn\u00fc ayd\u0131nlatmak, g\u00fcnd\u00fcze ve geceye egemen olmak, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 karanl\u0131ktan ay\u0131rmak i\u00e7in onlar\u0131 g\u00f6kkubbeye yerle\u015ftirdi. Tanr\u0131 bunun iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc.", "qas": [{"question": "Yery\u00fcz\u00fcnde parlamak i\u00e7in g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne \u0131\u015f\u0131klar\u0131 kim koydu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 117.0}], "id": "81a23beec2504253a10dca40262834d8bGENc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 yaratt\u0131klar\u0131na bakt\u0131 ve her \u015feyin \u00e7ok iyi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Ak\u015fam oldu, sabah oldu ve alt\u0131nc\u0131 g\u00fcn olu\u015ftu.", "qas": [{"question": "Yapt\u0131\u011f\u0131 onca \u015feyi kim g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "941d938cc4a04d78ba750bf0e7e4fef8bGENc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yedinci g\u00fcne gelindi\u011finde Tanr\u0131 yapmakta oldu\u011fu i\u015fi bitirdi. Yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015ften o g\u00fcn dinlendi.", "qas": [{"question": "Yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fi kim bitirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 26.0}], "id": "939ff992b18a475aafadb5cd86a4f4e9bGENc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131 Adem'i topraktan yaratt\u0131 ve burnuna ya\u015fam solu\u011funu \u00fcfledi. B\u00f6ylece Adem ya\u015fayan varl\u0131k oldu.", "qas": [{"question": "Topra\u011f\u0131n topra\u011f\u0131ndan adam\u0131 kim kurdu?", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "574b31f7b31049cd82f5998ec61e817bbGENc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131 do\u011fuda, Aden'de bir bah\u00e7e dikti. Yaratt\u0131\u011f\u0131 Adem'i oraya koydu.", "qas": [{"question": "Do\u011fuya kim meyve bah\u00e7esi dikti?", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "829dc23c492d4636be161b17662688edbGENc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bah\u00e7ede iyi meyve veren t\u00fcrl\u00fc t\u00fcrl\u00fc g\u00fczel a\u011fa\u00e7 yeti\u015ftirdi. Bah\u00e7enin ortas\u0131nda ya\u015fam a\u011fac\u0131yla iyiyle k\u00f6t\u00fcy\u00fc bilme a\u011fac\u0131 vard\u0131.", "qas": [{"question": "Topraktan her t\u00fcrl\u00fc a\u011fac\u0131 kim yeti\u015ftirdi?", "answers": [{"text": "o", "answer_start": 68.0}], "id": "c08c286fe3f84229a7368ede50af29bcbGENc2v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Aden'den bir \u0131rmak do\u011fuyor, bah\u00e7eyi sulay\u0131p orada d\u00f6rt kola ayr\u0131l\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Nehir meyve bah\u00e7esini sulamak i\u00e7in nerede ak\u0131yor?", "answers": [{"text": "bah\u00e7e", "answer_start": 28.0}], "id": "26b42437437d4a9e85af1b3d6cdc7119bGENc2v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u0131rma\u011f\u0131n ad\u0131 Dicle'dir, Asur'un do\u011fusundan akar. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u0131rmak ise F\u0131rat't\u0131r.", "qas": [{"question": "Dicle hangi \u00fclkeyi y\u00f6netiyor?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 30.0}], "id": "0cd371afddcc4aca810800916b306e77bGENc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131 Aden bah\u00e7esine bakmas\u0131, onu i\u015flemesi i\u00e7in Adem'i oraya koydu.", "qas": [{"question": "Adam\u0131 kim al\u0131p meyve bah\u00e7esine koydu?", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "c49e590c199d412c9a6083c37d906fa0bGENc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131 yerdeki hayvanlar\u0131n, g\u00f6kteki ku\u015flar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc topraktan yaratm\u0131\u015ft\u0131. Onlara ne ad verece\u011fini g\u00f6rmek i\u00e7in hepsini Adem'e getirdi. Adem her birine ne ad verdiyse, o canl\u0131 o adla an\u0131ld\u0131.", "qas": [{"question": "Topra\u011f\u0131n her canl\u0131 hayvan\u0131n\u0131 ve havadaki her ku\u015fu kim olu\u015fturdu?", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "9e5e235a332e4fedaa33068430ffb6f8bGENc2v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adem'den ald\u0131\u011f\u0131 kaburga kemi\u011finden bir kad\u0131n yaratarak onu Adem'e getirdi.", "qas": [{"question": "Kad\u0131n\u0131 erke\u011fe kim getirdi?", "answers": [{"text": "o", "answer_start": 55.0}], "id": "7e464abf7e8e4ee1bdd54b5a49f7542bbGENc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131 Adem'e, \u201cNeredesin?\u201d diye seslendi.", "qas": [{"question": "Adam\u0131 aray\u0131p \u201cNeredesin? \u201cdedi.", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "9f7a82ef65444ede9e2382057d152884bGENc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece RAB Tanr\u0131, yarat\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu topra\u011f\u0131 i\u015flemek \u00fczere Adem'i Aden bah\u00e7esinden \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Onu meyve bah\u00e7esinden kim kovdu?", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "463cde6bb14e427b8c96592956e72306bGENc3v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adem kar\u0131s\u0131 Havva ile yatt\u0131. Havva hamile kald\u0131 ve Kayin'i do\u011furdu. \u201cRAB'bin yard\u0131m\u0131yla bir o\u011ful d\u00fcnyaya getirdim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Eve ne do\u011furdu?", "answers": [{"text": "bir o\u011ful", "answer_start": 88.0}], "id": "e2e5c33783404d55babc849dd755a6f2bGENc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adem 130 ya\u015f\u0131ndayken kendi suretinde, kendisine benzer bir o\u011flu oldu. Ona \u015eit ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Seth'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Adem", "answer_start": 0.0}], "id": "59d8164322644e85b313b0dac5653e14bGENc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eno\u015f 90 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Kenan do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Enosh'un o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 25.0}], "id": "4189a62adf45405aa3423ea56df4e013bGENc5v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kenan'\u0131n do\u011fumundan sonra Eno\u015f 815 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Enosh'un o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 0.0}], "id": "84136e18eb29445f98014c46d36741a2bGENc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kenan 70 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Mahalalel do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Kenan kimin babas\u0131 oldu?", "answers": [{"text": "Mahalalel", "answer_start": 26.0}], "id": "899847b3342946939de89c8d26c715debGENc5v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mahalalel'in do\u011fumundan sonra Kenan 840 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Kenan kimin babas\u0131 oldu?", "answers": [{"text": "Mahalalel", "answer_start": 0.0}], "id": "669591bd1a1f434a875ae31a11e945cabGENc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kenan toplam 910 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra \u00f6ld\u00fc.", "qas": [{"question": "Kim 910 y\u0131l ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 0.0}], "id": "1fd70aaaaafc4d0cbf04c87b3f1959a1bGENc5v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mahalalel 65 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Yeret do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Jared'in babas\u0131 kim oldu?", "answers": [{"text": "Mahalalel", "answer_start": 0.0}], "id": "db82397b59f649cb86851aafb89f9c9cbGENc5v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yeret'in do\u011fumundan sonra Mahalalel 830 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Jared'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Mahalalel", "answer_start": 26.0}], "id": "cf2e8d30217e4ce8be99715cb13d6e78bGENc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nuh 500 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra Sam, Ham, Yafet adl\u0131 o\u011fullar\u0131 do\u011fdu.", "qas": [{"question": "\u015eem, Ham'\u0131n ve Yafet'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "681885521fed4269855c5104da8f2dafbGENc5v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 yery\u00fcz\u00fcne bakt\u0131 ve her \u015feyin ne denli bozuldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlar yoldan \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "D\u00fcnyay\u0131 kim g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "fbc7b989387f40bcae19e63e4bbde28fbGENc6v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Nuh'a, \u201cB\u00fct\u00fcn ailenle birlikte gemiye bin\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc bu ku\u015fak i\u00e7inde yaln\u0131z seni do\u011fru buldum.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 gemiye gelmemi kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 4.0}], "id": "0a8ab1635e51440ca451c334a107d699bGENc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nuh RAB'bin b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirdi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kime emir verdi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "da7d1829f33342f8a8c2015f20038df7bGENc7v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yery\u00fcz\u00fcnde tufan koptu\u011funda Nuh alt\u0131 y\u00fcz ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "Sel sular\u0131 d\u00fcnyay\u0131 yuttu\u011funda 600 ya\u015f\u0131nda kimdi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 28.0}], "id": "cb94a4e8b724445389c7729410881b8cbGENc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gemiye giren hayvanlar Tanr\u0131'n\u0131n Nuh'a buyurdu\u011fu gibi erkek ve di\u015fiydi. RAB Nuh'un ard\u0131ndan kap\u0131y\u0131 kapad\u0131.", "qas": [{"question": "Erkek ve di\u015fiye girmelerini kim emretti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 23.0}], "id": "c632509ceb534fb9b4e08d6d6bbb87abbGENc7v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u0131rk g\u00fcn sonra Nuh yapm\u0131\u015f oldu\u011fu geminin penceresini a\u00e7t\u0131.", "qas": [{"question": "Gemideki pencereyi kim a\u00e7t\u0131?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 15.0}], "id": "776c6ca548b64c348197d7a3711282a1bGENc8v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00fcvercin gagas\u0131nda yeni kopmu\u015f bir zeytin yapra\u011f\u0131yla ak\u015famleyin geri d\u00f6nd\u00fc. O zaman Nuh sular\u0131n yery\u00fcz\u00fcnden \u00e7ekilmi\u015f oldu\u011funu anlad\u0131.", "qas": [{"question": "Sular\u0131n d\u00fcnyadan \u00e7ekildi\u011fini kim bilebilirdi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 84.0}], "id": "e36271365f8f48cfb636d07c00e67e7fbGENc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nuh kar\u0131s\u0131, o\u011fullar\u0131 ve gelinleriyle birlikte gemiden \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "O\u011fullar\u0131, kar\u0131s\u0131 ve o\u011fullar\u0131n\u0131n kar\u0131lar\u0131yla kim \u00e7\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "3c2007534dc840418e3b8d2038cc8b7cbGENc8v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nuh RAB'be bir sunak yapt\u0131. Orada b\u00fct\u00fcn temiz say\u0131lan hayvanlarla ku\u015flardan yakmal\u0131k sunular sundu.", "qas": [{"question": "Kim Tanr\u0131 i\u00e7in sunak in\u015fa etti?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "493f61641f5b4f9cad6b215627a2606bbGENc8v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131, Nuh'u ve o\u011fullar\u0131n\u0131 kutsayarak, \u201cVerimli olun, \u00e7o\u011fal\u0131p yery\u00fcz\u00fcn\u00fc doldurun\u201d dedi,", "qas": [{"question": "Nuh'u ve o\u011fullar\u0131n\u0131 kim kutsad\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "112644f422654d1ebc31b91a50faf329bGENc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nuh \u00e7ift\u00e7iydi, ilk ba\u011f\u0131 o dikti.", "qas": [{"question": "Kim bir \u00fcz\u00fcm ba\u011f\u0131 dikmeye ba\u015flad\u0131?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "a77362b68feb4c4781741ffa79e06e4bbGENc9v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nuh tufandan sonra \u00fc\u00e7 y\u00fcz elli y\u0131l daha ya\u015fad\u0131.", "qas": [{"question": "Selden 350 y\u0131l sonra kim ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "732798293fd44ee6b265a87791f68c2bbGENc9v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gomer'in o\u011fullar\u0131: A\u015fkenaz, Rifat, Togarma.", "qas": [{"question": "Askenaz'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 0.0}], "id": "14ec223790864e5ab0e2b13fdb11a609bGENc10v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00fb\u015f'un o\u011fullar\u0131: Seva, Havila, Savta, Raama, Savteka. Raama'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eeva, Dedan.", "qas": [{"question": "Raamah'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 80.0}], "id": "b2def6147fd449dca8de16e9bd6af22cbGENc10v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130lkin \u015einar topraklar\u0131nda, Babil, Erek, Akat, Kalne kentlerinde krall\u0131k yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Babil, Akkad ve Calneh ile birlikte Kral S\u00fcleyman Krall\u0131\u011f\u0131'n\u0131n ba\u015fl\u0131ca b\u00f6lgesi neresiydi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 27.0}], "id": "741d730741224e5ebbb790fa4565e4dabGENc10v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130lkin \u015einar topraklar\u0131nda, Babil, Erek, Akat, Kalne kentlerinde krall\u0131k yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Calneh nerede?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 27.0}], "id": "ba681d7a94f54ef581edf3f21298524cbGENc10v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Asur'a giderek Ninova, Rehovot-\u0130r, Kalah kentlerini ve Ninova'yla \u00f6nemli bir kent olan Kalah aras\u0131nda Resen'i kurdu.", "qas": [{"question": "Nineveh, Rehoboth-Ir, Calah ve di\u011fer \u015fehirleri nerede in\u015fa etti?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 6.0}], "id": "c29798f2903942a3ac9c9ceec38903d1bGENc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kenan s\u0131n\u0131r\u0131 Sayda'dan Gerar, Gazze, Sodom, Gomora, Adma ve Sevoyim'e do\u011fru La\u015fa'ya kadar uzan\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Canaan s\u0131n\u0131rlar\u0131 nereye kadar uzan\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Sayda", "answer_start": 13.0}], "id": "3bdeff6dbffd49b1958e970632dbf346bGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kenan s\u0131n\u0131r\u0131 Sayda'dan Gerar, Gazze, Sodom, Gomora, Adma ve Sevoyim'e do\u011fru La\u015fa'ya kadar uzan\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Sodom, Admah ve Zeboiim ile birlikte Canaan s\u0131n\u0131rlar\u0131nda hangi \u015fehir vard\u0131?", "answers": [{"text": "Gomora", "answer_start": 44.0}], "id": "38e0b49be5064a7887b4576e597d6fb4bGENc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu nedenle kente Babil ad\u0131 verildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n dilini orada kar\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f ve onlar\u0131 yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn d\u00f6rt buca\u011f\u0131na da\u011f\u0131tm\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "D\u00fcnyan\u0131n dilini kar\u0131\u015ft\u0131ran \u015fehrin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 17.0}], "id": "44deda337453479abc3454849af182e4bGENc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pelek 30 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Reu do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Peleg kimin babas\u0131 oldu?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 26.0}], "id": "3965f2b692de4a9bb11430cbf1b3ac9abGENc11v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seruk'un do\u011fumundan sonra Reu 207 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Serug'un babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 26.0}], "id": "d917f15ab68e4bcd990e7cca6796c0b0bGENc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seruk 30 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Nahor do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Serug kimin babas\u0131 oldu?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 26.0}], "id": "c586c382e5824eadaca16a34b0243bf3bGENc11v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nahor'un do\u011fumundan sonra Seruk 200 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Serug kimin babas\u0131 oldu?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 0.0}], "id": "1870e0cd242341eaaa29f48965c8663fbGENc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nahor 29 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Terah do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Terah'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 0.0}], "id": "f5c2f15d8d84490497d38b4ff45e4407bGENc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nahor 29 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Terah do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Nahor'un o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 26.0}], "id": "dd859712e2574e4388258f2aa63855e7bGENc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terah'\u0131n do\u011fumundan sonra Nahor 119 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Terah'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 26.0}], "id": "95b41eacd6a043c1a8df79c646d4559cbGENc11v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terah'\u0131n do\u011fumundan sonra Nahor 119 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Nahor'un ilk \u00e7ocu\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 0.0}], "id": "02eea95a4ade4b2fabf5bb01d80e02ccbGENc11v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yetmi\u015f ya\u015f\u0131ndan sonra Terah'\u0131n Avram, Nahor ve Haran adl\u0131 o\u011fullar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Abram, Haran ve Abram ile birlikte Terah'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 38.0}], "id": "fa2745851dd8489582b48f4010eb1ee7bGENc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yetmi\u015f ya\u015f\u0131ndan sonra Terah'\u0131n Avram, Nahor ve Haran adl\u0131 o\u011fullar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Abram, Nahor ve Haran'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 22.0}], "id": "6cb6b5f1473240ae8b6eb16b4ed50ad4bGENc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yetmi\u015f ya\u015f\u0131ndan sonra Terah'\u0131n Avram, Nahor ve Haran adl\u0131 o\u011fullar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Terah'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 47.0}], "id": "fb55cf9b894e4027bc1231e05dcc657cbGENc11v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Haran, babas\u0131 Terah hen\u00fcz sa\u011fken, do\u011fdu\u011fu \u00fclkede, Kildaniler'in* Ur Kenti'nde \u00f6ld\u00fc.", "qas": [{"question": "Haran'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 14.0}], "id": "79e3fcff8aa541b692ef5a4cca14561ebGENc11v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram'la Nahor evlendiler. Avram'\u0131n kar\u0131s\u0131n\u0131n ad\u0131 Saray, Nahor'unkinin ad\u0131 Milka'yd\u0131. Milka Yiska'n\u0131n babas\u0131 Haran'\u0131n k\u0131z\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Milcah'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Haran", "answer_start": 109.0}], "id": "73e6ceffccb04f71ba57afdcc1e5c567bGENc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terah, o\u011flu Avram'\u0131, Haran'\u0131n o\u011flu olan torunu Lut'u ve Avram'\u0131n kar\u0131s\u0131 olan gelini Saray'\u0131 yan\u0131na ald\u0131. Kenan \u00fclkesine gitmek \u00fczere Kildaniler'in Ur Kenti'nden ayr\u0131ld\u0131lar. Harran'a gidip oraya yerle\u015ftiler.", "qas": [{"question": "O\u011flu Abram'\u0131 kim ka\u00e7\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 0.0}], "id": "ea5b5b4552d64504b96df08d17415f00bGENc11v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terah iki y\u00fcz be\u015f y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra Harran'da \u00f6ld\u00fc.", "qas": [{"question": "Haran'da kim do\u011fdu?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 0.0}], "id": "a58a81e4c8054f7baf006c37a4f95ca7bGENc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Terah iki y\u00fcz be\u015f y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra Harran'da \u00f6ld\u00fc.", "qas": [{"question": "Terah nerede \u00f6ld\u00fc?", "answers": [{"text": "Harran", "answer_start": 39.0}], "id": "f5fb002c8cae418cad33d6ccd3fb7550bGENc11v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yola \u00e7\u0131kt\u0131. Lut da onunla birlikte gitti. Avram Harran'dan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zaman yetmi\u015f be\u015f ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "Abram nereye gitti?", "answers": [{"text": "Harran", "answer_start": 77.0}], "id": "d139aa3574bd4767870162106d01b5edbGENc12v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kar\u0131s\u0131 Saray'\u0131, ye\u011feni Lut'u, Harran'da kazand\u0131klar\u0131 mallar\u0131, edindikleri u\u015faklar\u0131 yan\u0131na al\u0131p Kenan \u00fclkesine do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131. Oraya vard\u0131lar.", "qas": [{"question": "Abram ve ailesi nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Harran", "answer_start": 30.0}], "id": "5eeb0429acf1441386a98399b8156439bGENc12v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram \u00fclke boyunca \u015eekem'deki More me\u015fesine kadar ilerledi. O g\u00fcnlerde orada Kenanl\u0131lar ya\u015f\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Abram nereye seyahat etti?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 19.0}], "id": "9770dd4bce554a628d14361ff51eab9fbGENc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dclkedeki \u015fiddetli k\u0131tl\u0131k y\u00fcz\u00fcnden Avram ge\u00e7ici bir s\u00fcre i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a gitti.", "qas": [{"question": "Abram kalmak i\u00e7in nereye gitti?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 61.0}], "id": "5cd0de5d60df496cb8301ad7334aef09bGENc12v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram M\u0131s\u0131r'a girince, M\u0131s\u0131rl\u0131lar kar\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok g\u00fczel oldu\u011funu farkettiler.", "qas": [{"question": "Kim Abram'\u0131n kad\u0131n\u0131n\u0131 g\u00fczel g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar", "answer_start": 23.0}], "id": "6d5cff7466c948bf9e20ea6280cb2920bGENc12v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram, kar\u0131s\u0131 ve sahip oldu\u011fu her \u015feyle birlikte M\u0131s\u0131r'dan ayr\u0131l\u0131p Negev'e do\u011fru gitti. Lut da onunla birlikteydi.", "qas": [{"question": "Abram nereden \u00e7\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 49.0}], "id": "69923be2f5924aeb841754f20f553c02bGENc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lut \u00e7evresine bakt\u0131. \u015eeria Ovas\u0131'n\u0131n t\u00fcm\u00fc RAB'bin bah\u00e7esi gibi, Soar'a do\u011fru giderken M\u0131s\u0131r topraklar\u0131 gibiydi. Her yerde bol su vard\u0131. RAB Sodom ve Gomora kentlerini yok etmeden \u00f6nce ova b\u00f6yleydi.", "qas": [{"question": "Lot \u00dcrd\u00fcn'de hangi topraklar\u0131 g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 86.0}], "id": "c29c2c49434d491cb46f643be7568a3dbGENc13v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sodom Kral\u0131 Bera'ya, Gomora Kral\u0131 Bir\u015fa'ya, Adma Kral\u0131 \u015einav'a, Sevoyim Kral\u0131 \u015eemever'e ve Bala \u2013Soar\u2013 Kral\u0131'na kar\u015f\u0131 sava\u015f a\u00e7t\u0131.", "qas": [{"question": "Birsha hangi \u015fehrin kral\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Gomora", "answer_start": 21.0}], "id": "71a5fc69a85a4333bc12355aa5cb040abGENc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "D\u00f6rt kral Sodom ve Gomora'n\u0131n b\u00fct\u00fcn mal\u0131n\u0131 ve yiyece\u011fini al\u0131p gitti.", "qas": [{"question": "Gomorrah ile birlikte krallar hangi \u015fehri ele ge\u00e7irdi?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 10.0}], "id": "b0497f1accd84f53915020344b9e857cbGENc14v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram'\u0131n ye\u011feni Lut'la mallar\u0131n\u0131 da g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. \u00c7\u00fcnk\u00fc o da Sodom'da ya\u015f\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Abram ve ailesi ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Lot nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 59.0}], "id": "a47c6908a1c14333bdbbb08ea12bfc79bGENc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adamlar\u0131n\u0131 gruplara ay\u0131rd\u0131, gece sald\u0131r\u0131p onlar\u0131 bozguna u\u011fratarak \u015eam'\u0131n kuzeyindeki Hova'ya kadar kovalad\u0131.", "qas": [{"question": "Hobah hangi \u015fehrin kuzeyinde?", "answers": [{"text": "\u015eam", "answer_start": 67.0}], "id": "08b5775422774b14aaa5a6a7d60de3bfbGENc14v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram Kedorlaomer'le onu destekleyen krallar\u0131 bozguna u\u011frat\u0131p d\u00f6n\u00fcnce, Sodom Kral\u0131 onu kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Kral Vadisi olan \u015eave Vadisi'ne gitti.", "qas": [{"question": "Shaveh Vadisi olarak da bilinen nedir?", "answers": [{"text": "Kral Vadisi", "answer_start": 103.0}], "id": "99f610654e6f4a51b54c227ad48c2949bGENc14v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram, \u201cEy Egemen RAB, bana ne vereceksin?\u201d dedi, \u201c\u00c7ocuk sahibi olamad\u0131m. Evim \u015eaml\u0131 Eliezer'e kalacak.", "qas": [{"question": "Benim varisim kim?", "answers": [{"text": "\u015eaml\u0131 Eliezer", "answer_start": 79.0}], "id": "cae9383ba3ce48b2a2ff0526606d6225bGENc15v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avram, \u201cEy Egemen RAB, bana ne vereceksin?\u201d dedi, \u201c\u00c7ocuk sahibi olamad\u0131m. Evim \u015eaml\u0131 Eliezer'e kalacak.", "qas": [{"question": "Eliezer nereli?", "answers": [{"text": "\u015eam", "answer_start": 79.0}], "id": "066604676c0f41b5b92dc8546945efbdbGENc15v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn RAB Avram'la antla\u015fma yaparak ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cM\u0131s\u0131r Irma\u011f\u0131'ndan b\u00fcy\u00fck F\u0131rat Irma\u011f\u0131'na kadar uzanan bu topraklar\u0131 \u2013Ken, Keniz, Kadmon, Hitit, Periz, Refa, Amor, Kenan, Girga\u015f ve Yevus topraklar\u0131n\u0131\u2013 senin soyuna verece\u011fim.\u201d", "qas": [{"question": "Abram hangi \u00fclkede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 53.0}], "id": "fbf6c77bc22d4b14b4e4459b92b2b710bGENc15v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kar\u0131s\u0131 Saray Avram'a \u00e7ocuk verememi\u015fti. Saray'\u0131n Hacer ad\u0131nda M\u0131s\u0131rl\u0131 bir cariyesi vard\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi milliyet Hagar?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131", "answer_start": 62.0}], "id": "ea08a2f8803a4372904865587cd53007bGENc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Saray M\u0131s\u0131rl\u0131 cariyesi Hacer'i kocas\u0131 Avram'a kar\u0131 olarak verdi. Bu olay Avram Kenan'da on y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra oldu.", "qas": [{"question": "Hangi milliyet Hagar?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "b6393e14b815431a94d3fde2e50322ebbGENc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hacer Avram'a bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Avram \u00e7ocu\u011fun ad\u0131n\u0131 \u0130smail koydu.", "qas": [{"question": "Abram'\u0131n o\u011flunu kim do\u011furdu?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 59.0}], "id": "4a8e1a0399f848db9c1283756b9299abbGENc16v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hacer Avram'a bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Avram \u00e7ocu\u011fun ad\u0131n\u0131 \u0130smail koydu.", "qas": [{"question": "Hagar kimin o\u011flunu do\u011furdu?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 59.0}], "id": "d2b8f1e50424406c90b9313278642f01bGENc16v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u0130brahim'e, \u201cSen ve soyun ku\u015faklar boyu antla\u015fmama ba\u011fl\u0131 kalmal\u0131s\u0131n\u0131z\u201d dedi,", "qas": [{"question": "\u0130brahim'e dedi ki: \u201cSana ve soyundan gelenlere nesilleri boyunca empoze etti\u011fim s\u00f6z\u00fc sen de saklamal\u0131s\u0131n.\u201d", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "0a7627eaacf94aa2b1cb52599fe892ccbGENc17v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131, \u201cKar\u0131n Saray'a gelince, ona art\u0131k Saray demeyeceksin\u201d dedi, \u201cBundan b\u00f6yle onun ad\u0131 Sara olacak.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'e kim dedi ki: \u201cKar\u0131na gelince, art\u0131k ona Saray dememelisin.", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "4657fd98f92244f1ab7ca6e8ea67cd42bGENc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131 ve g\u00fcld\u00fc. \u0130\u00e7inden, \u201cY\u00fcz ya\u015f\u0131nda bir adam \u00e7ocuk sahibi olabilir mi?\u201d dedi, \u201cDoksan ya\u015f\u0131ndaki Sara do\u011furabilir mi?\u201d", "qas": [{"question": "Kim g\u00fclerdi ki: \u201cY\u00fcz ya\u015f\u0131nda bir adam i\u00e7in bir o\u011ful do\u011fabilir mi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "3ff264c7e17d449189c2fde6e076417cbGENc17v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Tanr\u0131'ya, \u201cKe\u015fke \u0130smail'i miras\u00e7\u0131m kabul etseydin!\u201d dedi.", "qas": [{"question": "\u0130brahim kime dedi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "d26fa4573a834b26a0d3ad1a14c3a871bGENc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131, \u201cHay\u0131r. Ama kar\u0131n Sara sana bir o\u011ful do\u011furacak, ad\u0131n\u0131 \u0130shak koyacaks\u0131n\u201d dedi, \u201cOnunla ve soyuyla antla\u015fmam\u0131 sonsuza dek s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim.", "qas": [{"question": "Sarah'n\u0131n kar\u0131s\u0131 o\u011fluna ne isim verecek?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 61.0}], "id": "280cb08ac75c4859a946f94f14bc916cbGENc17v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130smail'e gelince, seni i\u015fittim. Onu kutsayacak, verimli k\u0131lacak, soyunu alabildi\u011fine \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. On iki beyin babas\u0131 olacak. Soyunu b\u00fcy\u00fck bir ulus yapaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "On iki prensin babas\u0131 kim olacak?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 0.0}], "id": "cc92cbb8f3da4f9f97c21775bda9e866bGENc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ancak antla\u015fmam\u0131 gelecek y\u0131l bu zaman Sara'n\u0131n do\u011furaca\u011f\u0131 o\u011flun \u0130shak'la s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim.\u201d", "qas": [{"question": "Sarah gelecek y\u0131l bu zamanlarda sana kimi ta\u015f\u0131yacak?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 64.0}], "id": "0cbad5cf4fae41499eece5e202e50475bGENc17v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u0130brahim'le konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirince ondan ayr\u0131l\u0131p yukar\u0131ya \u00e7ekildi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kimden kalkt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 6.0}], "id": "8cc985fd463f4399ae3151dd1659c200bGENc17v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim evindeki b\u00fct\u00fcn erkekleri \u2013o\u011flu \u0130smail'i, evinde do\u011fanlar\u0131n, sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 u\u015faklar\u0131n hepsini\u2013 Tanr\u0131'n\u0131n kendisine buyurdu\u011fu gibi o g\u00fcn s\u00fcnnet ettirdi.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'e o\u011fullar\u0131n\u0131 s\u00fcnnet etmesini kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 100.0}], "id": "3822ba1f6c82490997414fb3c0154ae0bGENc17v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim evindeki b\u00fct\u00fcn erkekleri \u2013o\u011flu \u0130smail'i, evinde do\u011fanlar\u0131n, sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 u\u015faklar\u0131n hepsini\u2013 Tanr\u0131'n\u0131n kendisine buyurdu\u011fu gibi o g\u00fcn s\u00fcnnet ettirdi.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 39.0}], "id": "1145b4be89b7455986334e3caf554cb2bGENc17v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim hemen \u00e7ad\u0131ra, Sara'n\u0131n yan\u0131na gitti. Ona, \u201cHemen \u00fc\u00e7 sea ince un al, yo\u011furup pide yap\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Sarah'a kim dedi, \u201c\u00c7abuk! \u00dc\u00e7 \u00f6nlem ince un al\u0131n, yo\u011furun ve ekmek yap\u0131n?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "289ffec221de41818d78d01c2009ed3cbGENc18v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adamlar oradan ayr\u0131l\u0131rken Sodom'a do\u011fru bakt\u0131lar. \u0130brahim onlar\u0131 yolcu etmek i\u00e7in yanlar\u0131nda y\u00fcr\u00fcyordu.", "qas": [{"question": "Adamlar ayr\u0131lmak i\u00e7in kalkt\u0131klar\u0131nda neye bakt\u0131lar?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 26.0}], "id": "4d38be73990c470984ee8b80a892b36dbGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adamlar oradan ayr\u0131l\u0131rken Sodom'a do\u011fru bakt\u0131lar. \u0130brahim onlar\u0131 yolcu etmek i\u00e7in yanlar\u0131nda y\u00fcr\u00fcyordu.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131 yolda g\u00f6rmek i\u00e7in adamlarla kim y\u00fcr\u00fcyordu?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 50.0}], "id": "80b1be60b68d4176b555a87e201c6704bGENc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB, \u201cE\u011fer Sodom'da elli do\u011fru ki\u015fi bulursam, onlar\u0131n hat\u0131r\u0131na b\u00fct\u00fcn kenti ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 tanr\u0131sal insanlar\u0131n iyili\u011fi i\u00e7in \u015fehri nerede ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 11.0}], "id": "da87d69711b4464da6dc31421fba321cbGENc18v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim, \u201cBen toz ve k\u00fcl\u00fcm, bir hi\u00e7im\u201d dedi, \u201cAma seninle konu\u015fma y\u00fcreklili\u011fini g\u00f6sterece\u011fim.", "qas": [{"question": "Kim sordu: \u201cBen Rabbine konu\u015fmay\u0131 taahh\u00fct etti\u011fimden beri (toz ve k\u00fcl olsam da)?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "90dcf77c397043f8aae4a6f4547817b6bGENc18v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130ki melek ak\u015famleyin Sodom'a vard\u0131lar. Lut kentin kap\u0131s\u0131nda oturuyordu. Onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in aya\u011fa kalkt\u0131. Yere kapanarak,", "qas": [{"question": "Melekler nereye geldi?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 21.0}], "id": "a475c5fd571e4d00a32e265e03ad5e65bGENc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlar yatmadan, kentin erkekleri \u2013Sodom'un her mahallesinden gen\u00e7 ya\u015fl\u0131 b\u00fct\u00fcn erkekler\u2013 evi sard\u0131.", "qas": [{"question": "Adamlar nereliydi?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 34.0}], "id": "866439e51cf24a97add0cfff843689e0bGENc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lut a\u011f\u0131r davrand\u0131, ama RAB ona ac\u0131d\u0131. Adamlar Lut'la kar\u0131s\u0131n\u0131n ve iki k\u0131z\u0131n\u0131n elinden tutup onlar\u0131 kentin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131lar.", "qas": [{"question": "Adamlar yanlar\u0131nda kimi g\u00f6t\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "iki k\u0131z\u0131", "answer_start": 66.0}], "id": "db42d15e8d7c41c2893c285523ca731fbGENc19v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim sabah erkenden kalk\u0131p \u00f6nceki g\u00fcn RAB'bin huzurunda durdu\u011fu yere gitti.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n huzurunda durdu\u011fu yere kim gitti?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "bfe8b458ab3a49f191059f1c93c6c2a3bGENc19v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 ovadaki kentleri yok ederken \u0130brahim'i an\u0131msam\u0131\u015f ve Lut'un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kentleri yok ederken Lut'u bu felaketin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "B\u00f6lgenin \u015fehirlerini kim yok etti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "1456ae359a90418a88cc9baa6c9af5f3bGENc19v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 ovadaki kentleri yok ederken \u0130brahim'i an\u0131msam\u0131\u015f ve Lut'un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kentleri yok ederken Lut'u bu felaketin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kimin iste\u011fini onurland\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 35.0}], "id": "d88a025512f64e0ab02d8728ecd7dabdbGENc19v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\u0131n da bir o\u011flu oldu, ad\u0131n\u0131 Ben-Ammi koydu. O da bug\u00fcnk\u00fc Ammonlular'\u0131n atas\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Do\u011fan o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Ben-Ammi", "answer_start": 36.0}], "id": "e049ca661c6d4bbc95fec0e8d7b971e5bGENc19v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim Mamre'den Negev'e g\u00f6\u00e7erek Kade\u015f ve \u015eur kentlerinin aras\u0131na yerle\u015fti. Sonra ge\u00e7ici bir s\u00fcre Gerar'da kald\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130brahim ge\u00e7ici bir asistanken nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 99.0}], "id": "b267e6c812d64043861ff283cadd59abbGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim Mamre'den Negev'e g\u00f6\u00e7erek Kade\u015f ve \u015eur kentlerinin aras\u0131na yerle\u015fti. Sonra ge\u00e7ici bir s\u00fcre Gerar'da kald\u0131.", "qas": [{"question": "Kadesh ve Shur aras\u0131na kim yerle\u015fti?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "707ef9a26e6444f1ab9fdea9f3d01161bGENc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama Tanr\u0131 gece d\u00fc\u015f\u00fcnde Avimelek'e g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cBu kad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in \u00f6leceksin\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc o evli bir kad\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "R\u00fcyan\u0131n kurban\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 4.0}], "id": "734390122bfd418dab1a8c2cacd2ee22bGENc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnde ona, \u201cBunu temiz vicdanla yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cBen de seni bu y\u00fczden bana kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flemekten al\u0131koydum, kad\u0131na dokunmana izin vermedim.", "qas": [{"question": "O da ona: \u201cEvet, biliyorum ki bunu temiz bir vicdan azab\u0131 ile yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum. \u201cdedi.", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "6c0adc67c6db4f3ca4138f4991e773e1bGENc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc burada hi\u00e7 Tanr\u0131 korkusu yok\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cKar\u0131m y\u00fcz\u00fcnden beni \u00f6ld\u00fcrebilirler diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm.", "qas": [{"question": "\u0130brahim, bu yerde kimsenin korkmayaca\u011f\u0131n\u0131 kim d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 27.0}], "id": "08189a940690439db447c02f13fa966dbGENc20v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 beni babam\u0131n evinden gurbete g\u00f6nderdi\u011fi zaman kar\u0131ma, \u2018Bana sevgini \u015f\u00f6yle g\u00f6stereceksin: Gidece\u011fimiz her yerde karde\u015fin oldu\u011fumu s\u00f6yle\u2019 dedim.\u201d", "qas": [{"question": "Beni babam\u0131n evinden kim gezdirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "57512a49754a467dae191784e32dc645bGENc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avimelek \u0130brahim'e kar\u0131s\u0131 Sara'y\u0131 geri verdi. Bunun yan\u0131s\u0131ra ona davar, s\u0131\u011f\u0131r, k\u00f6leler, cariyeler de verdi.", "qas": [{"question": "Abimelech koyunlar\u0131 kime verdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 9.0}], "id": "67d2ae63463d480683a6cbb866eb1a0dbGENc20v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara hamile kald\u0131; \u0130brahim'in ya\u015fl\u0131l\u0131k d\u00f6neminde, tam Tanr\u0131'n\u0131n belirtti\u011fi zamanda ona bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu.", "qas": [{"question": "Kim hamile kald\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 19.0}], "id": "278bf8c1b97b483ba83f8d2a3de88744bGENc21v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim Sara'n\u0131n do\u011furdu\u011fu \u00e7ocu\u011fa \u0130shak ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'e \u0130shak'\u0131 kim do\u011furdu?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "3c8908f4b88844309c73bd1ac40d4cf4bGENc21v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak do\u011fdu\u011funda \u0130brahim y\u00fcz ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "Isaac'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 17.0}], "id": "92cbe518ad5f41449e395660dc59db7cbGENc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak do\u011fdu\u011funda \u0130brahim y\u00fcz ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "0164eb94b3ac498196a2c02e4dace0b0bGENc21v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7ocuk b\u00fcy\u00fcd\u00fc. S\u00fctten kesildi\u011fi g\u00fcn \u0130brahim b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00f6len verdi.", "qas": [{"question": "Kim s\u00fctten kesildi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 35.0}], "id": "2fb5946967ae4f49a3a57f08597e1561bGENc21v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki Sara, M\u0131s\u0131rl\u0131 Hacer'in \u0130brahim'den olma o\u011flu \u0130smail'in alay etti\u011fini g\u00f6r\u00fcnce,", "qas": [{"question": "Hagar'\u0131n uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131", "answer_start": 16.0}], "id": "e89fb992d64643c18e38c5e3a1cf419abGENc21v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki Sara, M\u0131s\u0131rl\u0131 Hacer'in \u0130brahim'den olma o\u011flu \u0130smail'in alay etti\u011fini g\u00f6r\u00fcnce,", "qas": [{"question": "Hagar'la alay edildi\u011fini kim fark etti?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 16.0}], "id": "637fcd340b2a4b76879291388f4ab4d3bGENc21v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim'e, \u201cBu cariyeyle o\u011flunu kov\u201d dedi, \u201cBu cariyenin o\u011flu, o\u011flum \u0130shak'\u0131n miras\u0131na ortak olmas\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "Kime dedi ki?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "2aea8ce94e324ed1853d5a15be27e8f1bGENc21v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ancak Tanr\u0131 \u0130brahim'e, \u201cO\u011flunla cariyen i\u00e7in \u00fcz\u00fclme\u201d dedi, \u201cSara ne derse, onu yap. \u00c7\u00fcnk\u00fc senin soyun \u0130shak'la s\u00fcrecektir.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'e s\u00f6ylenenleri yapmas\u0131n\u0131 kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "aa59fe31b80c4f149a34157b02b96487bGENc21v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim sabah erkenden kalkt\u0131, biraz yiyecek, bir tulum da su haz\u0131rlay\u0131p Hacer'in omuzuna att\u0131, \u00e7ocu\u011funu da verip onu g\u00f6nderdi. Hacer Beer-\u015eeva \u00c7\u00f6l\u00fc'ne gitti, orada bir s\u00fcre dola\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Hagar'a kim yiyecek ve su verdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "c9adc39dc3e84de68097103fd7b03664bGENc21v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Tanr\u0131 Hacer'in g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131, Hacer bir kuyu g\u00f6rd\u00fc. Gidip tulumunu doldurdu, o\u011fluna i\u00e7irdi.", "qas": [{"question": "Hagar'\u0131n su kuyusu g\u00f6rmesini kim sa\u011flad\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "26a9d88235c74683bc9d94691575423abGENc21v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7ocuk b\u00fcy\u00fcrken Tanr\u0131 onunlayd\u0131. \u00c7ocuk \u00e7\u00f6lde ya\u015fad\u0131 ve ok\u00e7u oldu.", "qas": [{"question": "O b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e \u00e7ocukla kim birlikteydi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 15.0}], "id": "f0b391b62f0d4fa898d9acc1b0f92941bGENc21v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim, \u201cAnt i\u00e7erim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim dedi ki, \u201cBunu yapaca\u011f\u0131ma yemin ederim.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "618d1d89b54e412a9b315ac223466063bGENc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daha sonra \u0130brahim Avimelek'e davar ve s\u0131\u011f\u0131r verdi. B\u00f6ylece ikisi bir antla\u015fma yapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kim Abimelech'e koyun ve s\u0131\u011f\u0131r verdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 11.0}], "id": "301fb812e51441519ec56cc0a9a89a73bGENc21v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim s\u00fcr\u00fcs\u00fcnden yedi di\u015fi kuzu ay\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Kim yedi kuzuyu s\u00fcr\u00fcden ay\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "c72df212f2d648078ed867944d655306bGENc21v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim Beer-\u015eeva'da bir \u0131lg\u0131n a\u011fac\u0131 dikti; orada RAB'bi, \u00f6l\u00fcms\u00fcz Tanr\u0131'y\u0131 ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Bira Sheba'ya kim tamarisk a\u011fac\u0131 dikti?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "d15f17e2dac84e53ba80d759d1fe782dbGENc21v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim sabah erkenden kalkt\u0131, e\u015fe\u011fine palan vurdu. Yan\u0131na u\u015faklar\u0131ndan ikisini ve o\u011flu \u0130shak'\u0131 ald\u0131. Yakmal\u0131k sunu i\u00e7in odun yard\u0131ktan sonra, Tanr\u0131'n\u0131n kendisine belirtti\u011fi yere do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "E\u015fe\u011fini kim eyerledi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "5a98a56232ef49b684b7c36824cedb72bGENc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n kendisine belirtti\u011fi yere var\u0131nca \u0130brahim bir sunak yapt\u0131, \u00fczerine odun dizdi. O\u011flu \u0130shak'\u0131 ba\u011flay\u0131p sunaktaki odunlar\u0131n \u00fczerine yat\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'e suna\u011f\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yeri kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "d46b9f99dc2e4c98b252837ec5925506bGENc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim \u00e7evresine bak\u0131nca, boynuzlar\u0131 s\u0131k \u00e7al\u0131lara tak\u0131lm\u0131\u015f bir ko\u00e7 g\u00f6rd\u00fc. Gidip ko\u00e7u getirdi. O\u011flunun yerine onu yakmal\u0131k sunu olarak sundu.", "qas": [{"question": "Ko\u00e7u kim g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "c6d0f33e998e49cdb4407f72ad5e0c11bGENc22v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB'bin mele\u011fi g\u00f6klerden \u0130brahim'e ikinci kez seslendi:", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi kimi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 25.0}], "id": "350ee1178ec14f21ae603b3fd0012d49bGENc22v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Betuel Rebeka'n\u0131n babas\u0131 oldu. Bu sekiz \u00e7ocu\u011fu \u0130brahim'in karde\u015fi Nahor'a Milka do\u011furdu.", "qas": [{"question": "Abraham'\u0131n karde\u015fi kimdi?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 66.0}], "id": "d1946a6e1bab4392880f7a6283da28f6bGENc22v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim, \u00fclke halk\u0131 olan Hititler'in \u00f6n\u00fcnde e\u011filerek,", "qas": [{"question": "Y\u00f6re halk\u0131na kim boyun e\u011fdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "569ce048061b43748b079ffa38252742bGENc23v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim Efron'un \u00f6nerisini kabul etti. Efron'un Hititler'in \u00f6n\u00fcnde s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi d\u00f6rt y\u00fcz \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc t\u00fcccarlar\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fclerine g\u00f6re tartt\u0131.", "qas": [{"question": "Ephron'un fiyat\u0131n\u0131 kim kabul etti?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "e42df79ddac44170b57b3cce218fa97fbGENc23v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim kar\u0131s\u0131 Sara'y\u0131 Kenan \u00fclkesinde Mamre'ye \u2013Hevron'a\u2013 yak\u0131n Makpela Tarlas\u0131'ndaki ma\u011faraya g\u00f6md\u00fc.", "qas": [{"question": "Hebron nerede?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 39.0}], "id": "c7b77427694b4ff7aac184038e0cd165bGENc23v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O\u011flum \u0130shak'a k\u0131z almak i\u00e7in benim \u00fclkeme, akrabalar\u0131m\u0131n yan\u0131na gideceksin.\u201d", "qas": [{"question": "Benim o\u011flum kim?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 6.0}], "id": "9b00eea6c07f4b408cfd4ba8f3f781cabGENc24v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine u\u015fak elini efendisi \u0130brahim'in uylu\u011funun alt\u0131na koyarak bu konuda ant i\u00e7ti.", "qas": [{"question": "Hizmet\u00e7i isteklerini yerine getirece\u011fine kime s\u00f6z verdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 34.0}], "id": "7919e9a7fa1543838f0ca5db63d24908bGENc24v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEfendim \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be \u00f6vg\u00fcler olsun\u201d dedi, \u201cSevgisini, sadakatini efendimden esirgemedi. Efendimin akrabalar\u0131n\u0131n evine giden yolu bana g\u00f6sterdi.\u201d", "qas": [{"question": "Efendimiz kim?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 9.0}], "id": "0a8d9e06d0624dda93bbac9146fb8fdbbGENc24v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "E\u011filip RAB'be tap\u0131nd\u0131m. Efendimin o\u011fluna karde\u015finin torununu almak i\u00e7in bana do\u011fru yolu g\u00f6steren efendim \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be \u00f6vg\u00fcler sundum.", "qas": [{"question": "Ustam kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 105.0}], "id": "4bf43caf1c364b6487819665c6525d42bGENc24v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak Beer-Lahay-Roi'den gelmi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc Negev b\u00f6lgesinde ya\u015f\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Beer Lahai Roi'den kim geldi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "4e9e58a920bf43b3ace7346ebf5fe7d6bGENc24v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim bir kad\u0131nla daha evlendi. Kad\u0131n\u0131n ad\u0131 Ketura'yd\u0131.", "qas": [{"question": "Kim ba\u015fka bir e\u015f ald\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "c97a14741d974ca6a00d3d88e98acd9cbGENc25v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ondan Zimran, Yok\u015fan, Medan, Midyan, Yi\u015fbak, \u015euah adl\u0131 \u00e7ocuklar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Onu kiminle s\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "Zimran", "answer_start": 6.0}], "id": "dedb2cb88ae64c8da4b0f929b25e77dbbGENc25v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Cariyelerinin o\u011fullar\u0131na da arma\u011fanlar verdi. Kendisi sa\u011fken bu \u00e7ocuklar\u0131 o\u011flu \u0130shak'tan uzakla\u015ft\u0131r\u0131p do\u011fuya g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 79.0}], "id": "6de88ca9814d4d88bb277774516af144bGENc25v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim y\u00fcz yetmi\u015f be\u015f y\u0131l ya\u015fad\u0131. \u00d6mr\u00fc bu kadard\u0131.", "qas": [{"question": "Toplam 175 y\u0131l kim ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "b262d87714124fe098f8634986194f7dbGENc25v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O\u011fullar\u0131 \u0130shak'la \u0130smail onu Hititli Sohar o\u011flu Efron'un tarlas\u0131nda Mamre'ye yak\u0131n Makpela Ma\u011faras\u0131'na g\u00f6md\u00fcler.", "qas": [{"question": "Isaac'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 18.0}], "id": "b2ef135bf9d24992825e694fe32ea220bGENc25v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O\u011fullar\u0131 \u0130shak'la \u0130smail onu Hititli Sohar o\u011flu Efron'un tarlas\u0131nda Mamre'ye yak\u0131n Makpela Ma\u011faras\u0131'na g\u00f6md\u00fcler.", "qas": [{"question": "Isaac'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 18.0}], "id": "23aedbaa09a042159ddd327f1d66d5efbGENc25v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u0130brahim'in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra o\u011flu \u0130shak'\u0131 kutsad\u0131. \u0130shak Beer-Lahay-Roi'de ya\u015f\u0131yordu.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra Tanr\u0131 taraf\u0131ndan kim kutsand\u0131?", "answers": [{"text": "o\u011flu \u0130shak", "answer_start": 33.0}], "id": "e2c5cba6d91b4a8286b9ef6b24ea7981bGENc25v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara'n\u0131n cariyesi M\u0131s\u0131rl\u0131 Hacer'in \u0130brahim'e do\u011furdu\u011fu \u0130smail'in \u00f6yk\u00fcs\u00fc:", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 55.0}], "id": "42308b15639d453cb164785e2975055dbGENc25v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sara'n\u0131n cariyesi M\u0131s\u0131rl\u0131 Hacer'in \u0130brahim'e do\u011furdu\u011fu \u0130smail'in \u00f6yk\u00fcs\u00fc:", "qas": [{"question": "Hagar'\u0131n uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "30bc7779c4904501ba075ddc5357b9f8bGENc25v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130smail y\u00fcz otuz yedi y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra son solu\u011funu verdi. \u00d6l\u00fcp halk\u0131na kavu\u015ftu.", "qas": [{"question": "137 y\u0131l kim ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 0.0}], "id": "fb083d87f24149a1a26cfb4bcc927a2abGENc25v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak Esav'\u0131 daha \u00e7ok severdi, \u00e7\u00fcnk\u00fc onun getirdi\u011fi av etlerini yerdi. Rebeka ise Yakup'u severdi.", "qas": [{"question": "Esau'yu kim sevdi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "a067435b70924723b19de67282bfadf5bGENc25v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemdeki k\u0131tl\u0131ktan ba\u015fka \u00fclkede bir k\u0131tl\u0131k daha oldu. \u0130shak Gerar'a, Filist Kral\u0131 Avimelek'in yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "Isaac Filistliler Kral\u0131 Abimelech'e nereye gitti?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 81.0}], "id": "f8ddb432669a453ebbaf7547a48f63b8bGENc26v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB \u0130shak'a g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cM\u0131s\u0131r'a gitme\u201d dedi, \u201cSana s\u00f6yleyece\u011fim \u00fclkeye yerle\u015f.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kime g\u00f6r\u00fcnd\u00fc?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 4.0}], "id": "e8d760fb63174adca98ee97e3b6a9a59bGENc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB \u0130shak'a g\u00f6r\u00fcnerek, \u201cM\u0131s\u0131r'a gitme\u201d dedi, \u201cSana s\u00f6yleyece\u011fim \u00fclkeye yerle\u015f.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 nereye gitmeyece\u011fini s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 24.0}], "id": "dec03e2fd04c426098e916d7277e1cc5bGENc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130brahim s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinledi. Uyar\u0131lar\u0131ma, buyruklar\u0131ma, kurallar\u0131ma, yasalar\u0131ma ba\u011fl\u0131 kald\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Kim bana itaat etti ve emirlerimi yerine getirdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 6.0}], "id": "08577d6c100b4621abaceff116187fa2bGENc26v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avimelek \u0130shak'a, \u201c\u00dclkemizden git\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcc\u00fcn bizim g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc a\u015ft\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Abimelech kime dedi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 9.0}], "id": "31d973c384794e3db407635be998d1e1bGENc26v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak oradan ayr\u0131ld\u0131. Gerar Vadisi'nde \u00e7ad\u0131r kurup oraya yerle\u015fti.", "qas": [{"question": "Gerar Vadisi'ne kim yerle\u015fti?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "58199aaaf816471eaa5fbe9499baa428bGENc26v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak onlara bir \u015f\u00f6len verdi, yiyip i\u00e7tiler.", "qas": [{"question": "Onlar i\u00e7in kim ziyafet d\u00fczenledi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "bc73b55fd8fd4d65b75f9d59afbec21fbGENc26v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sabah erkenden kalk\u0131p kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 ant i\u00e7tiler. Sonra \u0130shak onlar\u0131 yolcu etti. Esenlik i\u00e7inde oradan ayr\u0131ld\u0131lar.", "qas": [{"question": "Adamlar\u0131 kim yollad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 52.0}], "id": "3ea13fb517b444caacbc388324c11026bGENc26v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ayn\u0131 g\u00fcn \u0130shak'\u0131n k\u00f6leleri gelip kazd\u0131klar\u0131 kuyu hakk\u0131nda kendisine bilgi verdiler, \u201cSu bulduk\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Kimin hizmet\u00e7ileri ona kazd\u0131klar\u0131 kuyu anlatmaya geldi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 9.0}], "id": "4942e9bfc0b249ee9d475867f43c3a09bGENc26v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rebeka o\u011flu Yakup'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cDinle, baban\u0131n a\u011fabeyin Esav'a s\u00f6ylediklerini duydum.", "qas": [{"question": "Jacob'a kim dedi ki: \u201cBak, baban\u0131n karde\u015fin Esau'ya s\u00f6yledi\u011fini duydum.", "answers": [{"text": "o", "answer_start": 7.0}], "id": "a7cd4850c0b0448dae8cfa5e71df6db5bGENc27v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yakup babas\u0131na yakla\u015ft\u0131. Babas\u0131 ona dokunarak, \u201cSes Yakup'un sesi, ama eller Esav'\u0131n elleri\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Isaac kimin sesini hissetti?", "answers": [{"text": "Babas\u0131", "answer_start": 25.0}], "id": "21ebcf9f01ef41c9abf04f7e0b968a33bGENc27v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yakup babas\u0131na yakla\u015ft\u0131. Babas\u0131 ona dokunarak, \u201cSes Yakup'un sesi, ama eller Esav'\u0131n elleri\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Jacob'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Babas\u0131", "answer_start": 25.0}], "id": "1412762adbec47f3b056b03fbcdf0223bGENc27v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onu tan\u0131yamad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yakup'un elleri a\u011fabeyi Esav'\u0131n elleri gibi k\u0131ll\u0131yd\u0131. \u0130shak onu kutsamak \u00fczereyken,", "qas": [{"question": "Jacob'\u0131 kim kutsad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 76.0}], "id": "984fa023d06c4268bbc14555e75feccdbGENc27v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak'\u0131 bir titreme sard\u0131. Tir tir titreyerek, \u201c\u00d6yleyse daha \u00f6nce avlan\u0131p bana yemek getiren kimdi?\u201d diye sordu, \u201cSen gelmeden \u00f6nce yeme\u011fimi yiyip onu kutsad\u0131m. Art\u0131k o kutsanm\u0131\u015f oldu.\u201d", "qas": [{"question": "Kim sordu, \u201cBa\u015fka kim bana oyun getirdi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "788a3b0cb85f4e46b8f94739e8ab3b75bGENc27v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak, \u201cKarde\u015fin gelip beni kand\u0131rd\u0131\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cSenin yerine o kutsand\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Kim demi\u015f ki: \u201cKarde\u015fin buraya hilek\u00e2rl\u0131kla geldi ve nimetini ald\u0131?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "423e3d7550fb41439aa548dfb4d37663bGENc27v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak, \u201cOnu sana egemen k\u0131ld\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cB\u00fct\u00fcn karde\u015flerini onun hizmetine verdim. Onu bu\u011fday ve yeni \u015farapla besledim. Senin i\u00e7in ne yapabilirim ki, o\u011flum?\u201d", "qas": [{"question": "Esau'ya kim dedi ki, \u201cBak! Ben onu sizin \u00fczerinize h\u00fckmettim.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "cd9026bbe61349f78dcf8478747bf207bGENc27v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cBeni dinle, o\u011flum. Hemen Harran'a, karde\u015fim Lavan'\u0131n yan\u0131na ka\u00e7.", "qas": [{"question": "Laban nerede?", "answers": [{"text": "Harran", "answer_start": 26.0}], "id": "976bb4f693be4dd39cb10cfdb9b9df17bGENc27v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak Yakup'u \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131, onu kutsayarak, \u201cKenanl\u0131 k\u0131zlarla evlenme\u201d diye buyurdu,", "qas": [{"question": "Isaac hangi din Jacob'un evlenmemesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "3755a65d5bcd425ca24fe420fd24f26bbGENc28v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130shak Yakup'u \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131, onu kutsayarak, \u201cKenanl\u0131 k\u0131zlarla evlenme\u201d diye buyurdu,", "qas": [{"question": "Jacob'\u0131 kim kutsad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 0.0}], "id": "90d9acca432145579ad9d0a07228981bbGENc28v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "D\u00fc\u015fte yery\u00fcz\u00fcne bir merdiven dikildi\u011fini, ba\u015f\u0131n\u0131n g\u00f6klere eri\u015fti\u011fini g\u00f6rd\u00fc. Tanr\u0131'n\u0131n melekleri merdivenden \u00e7\u0131k\u0131p iniyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Merdivenlerden inip giden kimdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n melekleri", "answer_start": 76.0}], "id": "2ad37eccb3194cc582b1d3eafadc34b2bGENc28v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oraya Beytel ad\u0131n\u0131 verdi. Kentin \u00f6nceki ad\u0131 Luz'du.", "qas": [{"question": "Bethel'in eski ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Luz", "answer_start": 44.0}], "id": "e48aa6c7a4e84c7cafbf2665429c8a4ebGENc28v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yakup \u00e7obanlara, \u201cKarde\u015fler, nerelisiniz?\u201d diye sordu. \u00c7obanlar, \u201cHarranl\u0131'y\u0131z\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Jacob nereden olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Harran", "answer_start": 66.0}], "id": "d304062ded3c4d64be891505dd3ce042bGENc29v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kez hamile kal\u0131p bir daha erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. \u201cArt\u0131k kocam bana ba\u011flanacak\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ona \u00fc\u00e7 erkek \u00e7ocuk do\u011furdum.\u201d Onun i\u00e7in \u00e7ocu\u011fa Levi ad\u0131 verildi.", "qas": [{"question": "Onun i\u00e7in do\u011fan o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 144.0}], "id": "8bbe98711cf3443a8826f173652475b1bGENc29v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kez hamile kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk daha do\u011furdu. \u201cBu kez RAB'be \u00f6vg\u00fcler sunaca\u011f\u0131m\u201d dedi. Onun i\u00e7in \u00e7ocu\u011fa Yahuda ad\u0131n\u0131 verdi. Bir s\u00fcre do\u011fum yapmad\u0131.", "qas": [{"question": "O\u011fluna ne diyordu?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 116.0}], "id": "7b126eaef0584b789087ff36532c1c02bGENc29v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rahel, \u201cTanr\u0131 beni hakl\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u201d dedi, \u201cYakar\u0131\u015f\u0131m\u0131 duyup bana bir o\u011ful verdi.\u201d Bu y\u00fczden \u00e7ocu\u011fa Dan ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Rachel kimi hakl\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "346d205b0bc541538112305de6a2f516bGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rahel, \u201cTanr\u0131 beni hakl\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u201d dedi, \u201cYakar\u0131\u015f\u0131m\u0131 duyup bana bir o\u011ful verdi.\u201d Bu y\u00fczden \u00e7ocu\u011fa Dan ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Rachel'\u0131n ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 97.0}], "id": "83de1a9a743f41d6843cc0c20af87537bGENc30v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 Lea'n\u0131n duas\u0131n\u0131 i\u015fitti. Lea hamile kal\u0131p Yakup'a be\u015finci o\u011flunu do\u011furdu.", "qas": [{"question": "Leah'a kim dikkat etti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "7aa075c972d2473c8c5533d4a63cdc50bGENc30v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 Rahel'i an\u0131msad\u0131, onun duas\u0131n\u0131 i\u015fiterek \u00e7ocuk sahibi olmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.", "qas": [{"question": "Rachel'\u0131 kim not ald\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "87e9c9cba4b544c2bbf28aff239f5fc5bGENc30v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rahel hamile kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. \u201cTanr\u0131 utanc\u0131m\u0131 kald\u0131rd\u0131. RAB bana bir o\u011ful daha versin!\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Yusuf ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Onun utanc\u0131n\u0131 kim ald\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 48.0}], "id": "f8bccf57df804ac4a3260882076b8766bGENc30v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne yaz\u0131k ki, baban\u0131z beni aldatt\u0131, ondan alaca\u011f\u0131m\u0131 on kez de\u011fi\u015ftirdi. Ama Tanr\u0131 bana k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmesine izin vermedi.", "qas": [{"question": "Baban\u0131n bana zarar vermesine kim izin vermedi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 74.0}], "id": "4e5fd721cd2d412a923150ba1df9f2cabGENc31v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn hayvanlar\u0131 \u00f6n\u00fcne katt\u0131; toplad\u0131\u011f\u0131 mallarla, Paddan-Aram'da kazand\u0131\u011f\u0131 hayvanlarla birlikte Kenan \u00fclkesine, babas\u0131 \u0130shak'\u0131n yan\u0131na gitmek \u00fczere yola \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "B\u00fct\u00fcn hayvanlar\u0131 elinden alan \u00e7ocu\u011fun babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 119.0}], "id": "407aa255e9f44183b30e4d77e65f277fbGENc31v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cE\u011fer k\u0131zlar\u0131ma k\u00f6t\u00fc davran\u0131r, ba\u015fka kad\u0131nlarla evlenirsen, yan\u0131m\u0131zda kimse olmasa bile Tanr\u0131 tan\u0131k olacakt\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131za \u015fahit olan kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 88.0}], "id": "8e1143b65cd84039ba74d7626a53d889bGENc31v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u201cTanr\u0131'n\u0131n ordugah\u0131 bu\u201d diyerek oraya Mahanayim ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201c\u0130\u015fte bu, Allah'\u0131n kamp\u0131d\u0131r.\u201d", "answers": [{"text": "Onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce", "answer_start": 0.0}], "id": "2ede26df8b2b4c55b6ee427441aaaacfbGENc32v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yakup Edom topraklar\u0131nda, Seir \u00fclkesinde ya\u015fayan a\u011fabeyi Esav'a \u00f6nceden haberciler g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "Seir b\u00f6lgesi neredeydi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 6.0}], "id": "6a007add5461400ab9388bfc9e862a29bGENc32v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam, \u201cB\u0131rak beni, g\u00fcn a\u011far\u0131yor\u201d dedi. Yakup, \u201cBeni kutsamad\u0131k\u00e7a seni b\u0131rakmam\u201d diye yan\u0131tlad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim dedi: \u201cSen beni kutsamad\u0131k\u00e7a gitmene izin vermeyece\u011fim?\u201d", "answers": [{"text": "o", "answer_start": 29.0}], "id": "4201f4c72105484fb5babeb2781fe23abGENc32v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yakup, \u201cTanr\u0131'yla y\u00fczy\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm, ama can\u0131m ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u201d diyerek oraya Peniel ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Jacob kimi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "910bf51a7b4f404db92881431ec1ed49bGENc32v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu nedenle \u0130srailliler bug\u00fcn bile uyluk kemi\u011finin \u00fczerindeki siniri yemezler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yakup'un uyluk kemi\u011finin ba\u015f\u0131ndaki sinire \u00e7arp\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Ne insanlar kal\u00e7a soketine ba\u011fl\u0131 sinew yemez?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 11.0}], "id": "ac20a9daa76d4748a55292eed46d9b21bGENc32v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu arada \u015eekem'in babas\u0131 Hamor konu\u015fmak i\u00e7in Yakup'un yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "\u015eekem'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 25.0}], "id": "a8ad77d7b47245f3a4cf248fa8d44554bGENc34v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hamor onlara, \u201cO\u011flum \u015eekem'in g\u00f6nl\u00fc k\u0131z\u0131n\u0131zda\u201d dedi, \u201cL\u00fctfen onu o\u011fluma e\u015f olarak verin.", "qas": [{"question": "Hamor'un o\u011flunun ad\u0131 ne?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 21.0}], "id": "1e795137269c48129ea4d9d3f387af61bGENc34v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kent kap\u0131s\u0131ndan ge\u00e7en herkes Hamor'la o\u011flu \u015eekem'in s\u00f6ylediklerini kabul etti ve kentteki b\u00fct\u00fcn erkekler s\u00fcnnet oldu.", "qas": [{"question": "Hamor'un o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 43.0}], "id": "b8cf2b017c5d46eaad36b787d81985e3bGENc34v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn erkekler daha s\u00fcnnetin ac\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ekerken, Yakup'un o\u011fullar\u0131ndan ikisi \u2013Dina'n\u0131n karde\u015fleri \u015eimon'la Levi\u2013 k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131n\u0131 ku\u015fan\u0131p ku\u015fku uyand\u0131rmadan kente girip b\u00fct\u00fcn erkekleri k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdiler.", "qas": [{"question": "Simeon ve Jacob'un di\u011fer o\u011flu \u015fehirde \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 110.0}], "id": "58ee52cac99a465480d3fd200cc0f367bGENc34v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Beytel'e gidelim. S\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekti\u011fim g\u00fcnlerde yakar\u0131\u015f\u0131m\u0131 duyan, gitti\u011fim her yerde benimle birlikte olan Tanr\u0131'ya orada bir sunak yapaca\u011f\u0131m.\u201d", "qas": [{"question": "Kime sunak yapaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 103.0}], "id": "e28a67c8df7e4f01a042ba8a9385a385bGENc35v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra g\u00f6\u00e7t\u00fcler. \u00c7evre kentlerde ya\u015fayan halk pe\u015flerine d\u00fc\u015fmedi, \u00e7\u00fcnk\u00fc hepsini Tanr\u0131 korkusu sarm\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "\u00c7evredeki \u015fehirler kimden korktu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 78.0}], "id": "d833b2a6a3ae41b1b1981d42edc2a2dfbGENc35v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yakup adamlar\u0131yla birlikte Kenan \u00fclkesindeki Luz \u2013Beytel\u2013 Kenti'ne geldi.", "qas": [{"question": "Jacob ve ailesi topraklar\u0131nda nerede geldi?", "answers": [{"text": "Luz", "answer_start": 45.0}], "id": "834277c2894542b7ab9951fcdd105522bGENc35v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Tanr\u0131 Yakup'tan ayr\u0131larak onunla konu\u015ftu\u011fu yerden yukar\u0131 \u00e7ekildi.", "qas": [{"question": "Onunla konu\u015ftu\u011fu yerden kim \u00e7\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "631aa3a5e16045a4bcd4a4b380e5995bbGENc35v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oraya, Tanr\u0131'n\u0131n kendisiyle konu\u015ftu\u011fu yere Beytel ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Bethel'de Jacob'la kim konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 7.0}], "id": "192bedfa4540411cb28737ec7a3d5957bGENc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail yine g\u00f6\u00e7t\u00fc ve Eder Kulesi'nin \u00f6tesinde konaklad\u0131.", "qas": [{"question": "Migdal Eder'dan sonra \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 kim kurdu?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "491001dd124d4c37ba1c2ff0e30db3eabGENc35v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail o b\u00f6lgede ya\u015farken Ruben babas\u0131n\u0131n cariyesi Bilha'yla yatt\u0131. \u0130srail bunu duyunca \u00e7ok k\u0131zd\u0131.", "qas": [{"question": "Bilhah ile kim cinsel ili\u015fki ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "babas\u0131n\u0131n", "answer_start": 32.0}], "id": "63fa206ce61f46d8a6ea7f9264773e4fbGENc35v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lea'n\u0131n cariyesi Zilpa'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Gad, A\u015fer. Yakup'un Paddan-Aram'da do\u011fan o\u011fullar\u0131 bunlard\u0131r.", "qas": [{"question": "Asher'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 37.0}], "id": "e04914b448c544109cbcdc64da8d0b56bGENc35v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yakup, \u0130shak'la \u0130brahim'in de yabanc\u0131 olarak kalm\u0131\u015f oldu\u011fu, bug\u00fcn Hevron denen Kiryat-Arba yak\u0131nlar\u0131ndaki Mamre'ye, babas\u0131 \u0130shak'\u0131n yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "Kiriath Arba neredeydi?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 106.0}], "id": "330fe7e06c414a98902328820a93c337bGENc35v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Elifaz'\u0131n o\u011fullar\u0131: Teman, Omar, Sefo, Gatam, Kenaz.", "qas": [{"question": "Eliphaz'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Kenaz", "answer_start": 46.0}], "id": "3351f9dab43047eea5e6da6afd80bfd5bGENc36v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reuel'in o\u011fullar\u0131: Nahat, Zerah, \u015eamma, Mizza. Bunlar Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 Basemat'\u0131n torunlar\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Reuel'in di\u011fer o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Mizza", "answer_start": 40.0}], "id": "e972d88dbf70442c866112e4fe00e98ebGENc36v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Korah, Gatam, Amalek. Bunlar Edom \u00fclkesinde Elifaz'\u0131n soyundan beylerdi ve \u00c2da'n\u0131n torunlar\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Edom kabilesinin \u015fefi neydi?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 14.0}], "id": "9cf7f3f5ca824eb0b51072431d31f05fbGENc36v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dclkede ya\u015fayan Horlu Seir'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na,", "qas": [{"question": "Horit'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 21.0}], "id": "b291fb2468664db480b8d32c7ba6f3d2bGENc36v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dclkede ya\u015fayan Horlu Seir'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na,", "qas": [{"question": "Horite Seir'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 48.0}], "id": "4d3f3f7b1d3e4c3e9b09ca0a3e803db6bGENc36v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dclkede ya\u015fayan Horlu Seir'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na,", "qas": [{"question": "Shobal neyin o\u011fluydu?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 21.0}], "id": "0f4d685369da41f99faa49878dbc0b1cbGENc36v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Hori, Hemam. Timna Lotan'\u0131n k\u0131zkarde\u015fiydi.", "qas": [{"question": "Hori ve Lotan'\u0131n di\u011fer o\u011flu ayn\u0131 evde do\u011fmu\u015ftu?", "answers": [{"text": "Hemam", "answer_start": 25.0}], "id": "ea713ee3ba324c55a50cf4b769740f6cbGENc36v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eoval'\u0131n o\u011fullar\u0131: Alvan, Manahat, Eval, \u015eefo, Onam.", "qas": [{"question": "Shobal'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Alvan", "answer_start": 19.0}], "id": "736a497608b44cfd9cf2ccce235ed256bGENc36v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eoval'\u0131n o\u011fullar\u0131: Alvan, Manahat, Eval, \u015eefo, Onam.", "qas": [{"question": "Manahath, Ebal, Shepho ve Onam'\u0131n o\u011fullar\u0131 Shobal'\u0131n o\u011fullar\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Alvan", "answer_start": 19.0}], "id": "9684051153a747369a3936c339232a07bGENc36v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Di\u015fon'un o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Hemdan, E\u015fban, Yitran, Keran.", "qas": [{"question": "Dishon'un o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Hemdan", "answer_start": 28.0}], "id": "248b32d586ea4dd792fe930aa9ccb92fbGENc36v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eser'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Bilhan, Zaavan, Akan.", "qas": [{"question": "Bilhan ve Akan ile birlikte Ezer'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Zaavan", "answer_start": 35.0}], "id": "4fd175cd1f414bf09c4f763dd813c4b4bGENc36v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Eser'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: Bilhan, Zaavan, Akan.", "qas": [{"question": "Akan'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Zaavan", "answer_start": 35.0}], "id": "64b90497f4004537a0473531073f3747bGENc36v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'i y\u00f6neten bir kral\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde, Edom'u \u015fu krallar y\u00f6netti:", "qas": [{"question": "Krallar\u0131n h\u00fckmetti\u011fi yerin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 51.0}], "id": "0044f81e6fcc452481d7fafd919d8cd8bGENc36v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn sonra, firavun do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlilerine bir \u015f\u00f6len verdi. G\u00f6revlilerinin \u00f6n\u00fcnde ba\u015f sakisiyle f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131n\u0131 zindandan \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "T\u00fcm hizmetkarlar\u0131 i\u00e7in ziyafet veren kral\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 14.0}], "id": "e2d41990a46c41729bee0124170a8af2bGENc40v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sabah uyand\u0131\u011f\u0131nda kayg\u0131l\u0131yd\u0131. B\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcleri, bilgeleri \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Onlara g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc d\u00fc\u015fleri anlatt\u0131. Ama hi\u00e7biri firavunun d\u00fc\u015flerini yorumlayamad\u0131.", "qas": [{"question": "Firavun b\u00fct\u00fcn k\u00e2hin rahipleri nereden \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 36.0}], "id": "410dec38c12e439d9f5dd2b61d4a7592bGENc41v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u015eimdi firavunun ak\u0131ll\u0131, bilgili bir adam bulup onu M\u0131s\u0131r'\u0131n ba\u015f\u0131na getirmesi gerekir.", "qas": [{"question": "Firavun hangi topraklara yetki vermeli?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 52.0}], "id": "bebee16984f643c3b14ccabeb2b2dfbcbGENc41v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yusuf ilk o\u011flunun ad\u0131n\u0131 Mana\u015f\u015fe koydu. \u201cTanr\u0131 bana b\u00fct\u00fcn ac\u0131lar\u0131m\u0131 ve babam\u0131n ailesini unutturdu\u201d dedi.", "qas": [{"question": "\u0130lk do\u011fan Manasseh ad\u0131n\u0131 kim verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "665ef94e752743599c88275238409dcbbGENc41v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cTanr\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekti\u011fim \u00fclkede beni verimli k\u0131ld\u0131\u201d diyerek ikinci o\u011flunun ad\u0131n\u0131 Efrayim koydu.", "qas": [{"question": "Ephraim'i kim verimli yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 1.0}], "id": "fe14a4eddb5b4d85ac307074b6588e0bbGENc41v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yusuf'un M\u0131s\u0131r'da On Kenti k\u00e2hini Potifera'n\u0131n k\u0131z\u0131 Asenat'tan Mana\u015f\u015fe ve Efrayim ad\u0131nda iki o\u011flu oldu.", "qas": [{"question": "Mana\u015fseh ve Ephraim nerede do\u011fmu\u015ftu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 9.0}], "id": "116c7708c36f4ce68a4c1d6c9607c672bGENc46v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cBen M\u0131s\u0131r'a gelmeden \u00f6nce burada do\u011fan iki o\u011flun benim say\u0131l\u0131r. Efrayim'le Mana\u015f\u015fe benim i\u00e7in Ruben'le \u015eimon gibidir.", "qas": [{"question": "Ephraim ve Mana\u015fseh nerede do\u011fmu\u015ftu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 5.0}], "id": "afad859c9fd2480a919a256b07e56b5abGENc48v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cZevulun deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda ya\u015fayacak, Liman olacak gemilere, S\u0131n\u0131r\u0131 Sayda'ya dek uzanacak.", "qas": [{"question": "Zebul'un s\u0131n\u0131r\u0131 nereye kadar uzanacak?", "answers": [{"text": "Sayda", "answer_start": 66.0}], "id": "729d0fa55e134d2099d2822e8fd7203abGENc49v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cDan kendi halk\u0131n\u0131 y\u00f6netecek, Bir \u0130srail oyma\u011f\u0131 gibi.", "qas": [{"question": "Halk\u0131n\u0131 \u0130srail kabilelerinden biri olarak kim yarg\u0131layacak?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 1.0}], "id": "0a3570734a324a7995e8fd17d824ff7dbGENc49v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Efrayim'in \u00fc\u00e7 g\u00f6bek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Mana\u015f\u015fe'nin o\u011flu Makir'in \u00e7ocuklar\u0131 onun elinde do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Mana\u015fseh'in o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 56.0}], "id": "03da864f0aa5490e9e430923f147b06dbGENc50v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Aradan y\u0131llar ge\u00e7ti, bu arada M\u0131s\u0131r Kral\u0131 \u00f6ld\u00fc. \u0130srailliler h\u00e2l\u00e2 k\u00f6lelik alt\u0131nda inliyor, feryat ediyorlard\u0131. Sonunda yakar\u0131\u015flar\u0131 Tanr\u0131'ya eri\u015fti.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkenin kral\u0131 yapt\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 30.0}], "id": "5e312301ffe049a2bc9d4cc882a29028bEXOc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa kay\u0131nbabas\u0131 Midyanl\u0131 K\u00e2hin Yitro'nun s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fcd\u00fcyordu. S\u00fcr\u00fcy\u00fc \u00e7\u00f6l\u00fcn bat\u0131s\u0131na s\u00fcrd\u00fc ve Tanr\u0131 Da\u011f\u0131'na, Horev'e vard\u0131.", "qas": [{"question": "S\u00fcr\u00fc Horeb'a kim g\u00f6t\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "59f479201df64b0d8b1b2a63fef1b0a5bEXOc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'in feryad\u0131 bana eri\u015fti. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n onlara yapmakta oldu\u011fu bask\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum.", "qas": [{"question": "\u0130srailliler hangi etnik k\u00f6kendir?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar", "answer_start": 36.0}], "id": "47441d1959c34568bbbd371415d82bc4bEXOc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018Beni size atalar\u0131n\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131, \u0130brahim'in Tanr\u0131s\u0131, \u0130shak'\u0131n Tanr\u0131s\u0131 ve Yakup'un Tanr\u0131s\u0131 Yahve g\u00f6nderdi.\u2019 Sonsuza dek ad\u0131m bu olacak. Ku\u015faklar boyunca b\u00f6yle an\u0131laca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "\u0130sraillilerin Tanr\u0131s\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 55.0}], "id": "50fcf084fa8f4567866263405a65c184bEXOc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail ileri gelenleri seni dinleyecekler. Sonra birlikte M\u0131s\u0131r Kral\u0131'na gidip, \u2018\u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 Yahve bizimle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u2019 diyeceksiniz, \u2018\u015eimdi izin ver, Tanr\u0131m\u0131z Yahve'ye kurban kesmek i\u00e7in \u00e7\u00f6lde \u00fc\u00e7 g\u00fcn yol alal\u0131m.\u2019", "qas": [{"question": "\u0130srail'in Rab Tanr\u0131s\u0131 hangi dildir?", "answers": [{"text": "\u0130braniler", "answer_start": 82.0}], "id": "87b6fd31142c43689d7fd7e95a47928ebEXOc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine firavun kendi bilgelerini, b\u00fcy\u00fcc\u00fclerini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcler de b\u00fcy\u00fcleriyle ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Sihirbazlar hangi \u00fclkeden geldiler?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 63.0}], "id": "b72efd12895e4dae89c5c80893687afdbEXOc7v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Firavun ya\u011fmurun, dolunun, g\u00f6k g\u00fcrlemesinin kesildi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, yine g\u00fcnah i\u015fledi. Hem kendisi, hem g\u00f6revlileri inat ettiler.", "qas": [{"question": "Tekrar g\u00fcnah i\u015fleyen kral\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "97cc9ac154954b0ea62f9e64d5762936bEXOc9v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u2018Bu RAB'bin F\u0131s\u0131h kurban\u0131d\u0131r\u2019 diyeceksiniz, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcrken evlerimizin \u00fczerinden ge\u00e7erek bizi ba\u011f\u0131\u015flad\u0131.\u2019\u201d \u0130srailliler e\u011filip tap\u0131nd\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u0130srailliler nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 55.0}], "id": "c782a540a7ce4e498160db05f2518e80bEXOc12v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler kad\u0131n ve \u00e7ocuklar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda alt\u0131 y\u00fcz bin kadar erkekle yaya olarak Ramses'ten Sukkot'a do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u0130srailo\u011fullar\u0131n\u0131n uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "Ramses", "answer_start": 79.0}], "id": "364909fb014445788214ce43cbac8262bEXOc12v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'da d\u00f6rt y\u00fcz otuz y\u0131l ya\u015fad\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130srailliler 430 y\u0131l nerede ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 12.0}], "id": "eb0a959d06c64c3d94c67fc515a912f9bEXOc12v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'da d\u00f6rt y\u00fcz otuz y\u0131l ya\u015fad\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130srailo\u011fullar\u0131n\u0131n uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 12.0}], "id": "64154137da7b41e09f00d39e5422db23bEXOc12v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O gece RAB \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in s\u00fcrekli bekledi. \u0130srailliler de ku\u015faklar boyunca ayn\u0131 gece RAB'bi y\u00fcceltmek i\u00e7in uyan\u0131k olmal\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "\u0130srail hangi topraklardan n\u00f6bet tuttu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 25.0}], "id": "e3b16f240ad74e539ce74a0e92a82e34bEXOc12v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn RAB \u0130srailliler'i ordular halinde M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 \u0130sraillileri nereden \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 40.0}], "id": "4281ad5d83994484b47e5fd3d4600551bEXOc12v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u2018Firavun bizi sal\u0131vermemekte diretince, RAB M\u0131s\u0131r'da insanlar\u0131n ve hayvanlar\u0131n b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. \u0130\u015fte bunun i\u00e7in hayvanlar\u0131n ilk do\u011fan erkek yavrular\u0131n\u0131 RAB'be kurban ediyoruz. \u0130lk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n bedelini ise bir hayvanla \u00f6d\u00fcyoruz.\u2019", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 ilk do\u011fanlar\u0131 nerede \u00f6ld\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 44.0}], "id": "11545598ee9249a88a307551d36c8bbcbEXOc13v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar firavunun b\u00fct\u00fcn atlar\u0131, sava\u015f arabalar\u0131, atl\u0131lar\u0131, askerleriyle onlar\u0131n ard\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fcler ve deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda, Pi-Hahirot yak\u0131nlar\u0131nda, Baal-Sefon'un kar\u015f\u0131s\u0131nda konaklarken onlara yeti\u015ftiler.", "qas": [{"question": "Pe\u015flerinden kim kovalad\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar", "answer_start": 0.0}], "id": "7bce58021670425980c9b7b86e9fa9f9bEXOc14v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler kuru toprak \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcyerek denizi ge\u00e7tiler. Sular sa\u011flar\u0131nda, sollar\u0131nda onlara duvar olu\u015fturdu.", "qas": [{"question": "Hangi grup insan kuru zeminde denizin ortas\u0131ndan ge\u00e7ti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "666f26f4ac1947daaab256feed764560bEXOc14v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011fu Elim'den ayr\u0131ld\u0131. M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra ikinci ay\u0131n on be\u015finci g\u00fcn\u00fc Elim ile Sina aras\u0131ndaki Sin \u00c7\u00f6l\u00fc'ne vard\u0131lar.", "qas": [{"question": "G\u00fcnah \u00c7\u00f6l\u00fc'ne geldiklerinde \u0130sraillilerin uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 41.0}], "id": "8a99eb6ec09b4232977eaa8095d0ad46bEXOc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler yerle\u015ftikleri Kenan topraklar\u0131na var\u0131ncaya dek k\u0131rk y\u0131l man yediler.", "qas": [{"question": "\u0130srailo\u011fullar\u0131n\u0131n uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "04b2c91b54c54aef85700acc894423e8bEXOc16v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Amalekliler gelip Refidim'de \u0130srailliler'e sava\u015f a\u00e7t\u0131lar.", "qas": [{"question": "Amalek Rephidim'de kime sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 29.0}], "id": "6b3b69681bca441e9407f484b61cd58ebEXOc17v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan tam \u00fc\u00e7 ay sonra Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'ne vard\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u0130srailliler hangi diyardan gittiler?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 12.0}], "id": "01230ddcdba7484095f508b4917e3d57bEXOc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa RAB'bin b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yazd\u0131. Sabah erkenden kalk\u0131p da\u011f\u0131n ete\u011finde bir sunak kurdu, \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131n\u0131 simgeleyen on iki ta\u015f s\u00fctun dikti.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n\u0131n t\u00fcm s\u00f6zlerini kim yazd\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "6a66af8d8dd54667be14cca07846f9bebEXOc24v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cBak, Yahuda oyma\u011f\u0131ndan \u00f6zellikle Hur o\u011flu Uri o\u011flu Besalel'i se\u00e7tim.", "qas": [{"question": "Bezalel kimin o\u011flu?", "answers": [{"text": "Uri", "answer_start": 43.0}], "id": "4bf4a3c5ae37424a8b1acbadc2847705bEXOc31v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Horev Da\u011f\u0131'ndan sonra \u0130srailliler tak\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi grup insan Horeb Da\u011f\u0131'nda s\u00fcslerini s\u0131y\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 30.0}], "id": "248812730bc348a384f6a16dcc1ef4ccbEXOc33v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa Besalel'i, Oholiav'\u0131, RAB'bin kendilerine bilgelik verdi\u011fi becerikli adamlar\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fmaya istekli herkesi i\u015f ba\u015f\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Bezalel ve Oholiab'\u0131 kim \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "08f0977e0c8b4c1ca88461fffffe5240bEXOc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu b\u00fct\u00fcn i\u015fleri Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Hur o\u011flu Uri o\u011flu Besalel yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kimi emretti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 8.0}], "id": "86bfeb7bd3604e7a9d1c3f134090a99dbEXOc38v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sallamal\u0131k d\u00f6\u015fle ba\u011f\u0131\u015f olarak sunulan budu ise o\u011fullar\u0131n ve k\u0131zlar\u0131nla birlikte temiz bir yerde yemelisin. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar \u0130srail halk\u0131n\u0131n sundu\u011fu esenlik kurbanlar\u0131ndan senin ve \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n pay\u0131 olarak ayr\u0131ld\u0131. Ba\u011f\u0131\u015f olarak sunulan butla sallamal\u0131k d\u00f6\u015f\u00fc, yak\u0131lacak sunu ya\u011flar\u0131yla birlikte getirip RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sallamal\u0131k sunu olarak sunacaklar. RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca bunlar sonsuza dek senin ve \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n pay\u0131 olacak.\u201d", "qas": [{"question": "Bar\u0131\u015f sunan fedakarl\u0131klar hangi din?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 120.0}], "id": "3214192bd21c4630bf79167411d27925bLEVc10v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gelecek ku\u015faklar boyunca soyunuzdan biri \u0130srail halk\u0131n\u0131n bana sundu\u011fu kutsal sunulara kirli olarak yakla\u015f\u0131rsa, onu huzurumdan ataca\u011f\u0131m. RAB benim.", "qas": [{"question": "Ne insanlar Tanr\u0131'ya kutsal teklifleri kutsamak?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 41.0}], "id": "cb7c9c9bfdf3464d8afb4964bf40585ebLEVc22v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srailliler benim kullar\u0131m, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m kendi kullar\u0131md\u0131r. Tanr\u0131n\u0131z RAB benim.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Hangi insanlar benim hizmet\u00e7ilerim?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 6.0}], "id": "a9dbfd32272443318f3308b793414129bLEVc25v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan: Amminadav o\u011flu Nah\u015fon,", "qas": [{"question": "Nahshon nerede do\u011fdu?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "401cf66a494f45aca564249c9736a42ebNUMc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cAncak Levi oyma\u011f\u0131n\u0131 sayma, \u00f6b\u00fcr \u0130srailliler aras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131n say\u0131ma onlar\u0131 katma.", "qas": [{"question": "Hangi \u0130srailo\u011fullar\u0131 ile saymana izin verilmiyor?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 7.0}], "id": "55da481523084119b2102d55a6c5da4cbNUMc1v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kehat'\u0131n boy ba\u015f\u0131 olan o\u011fullar\u0131: Amram, Yishar, Hevron, Uzziel.", "qas": [{"question": "Kohath'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 33.0}], "id": "e16be17559534e1c81276670b09922f0bNUMc3v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ger\u015fon'a ba\u011fl\u0131 ailelerin \u00f6nderi Lael o\u011flu Elyasaf't\u0131.", "qas": [{"question": "Eliasaph'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 32.0}], "id": "6c45cab35cad41cc821c8b78a29a6db1bNUMc3v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A\u015fer oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Okran o\u011flu Pagiel,", "qas": [{"question": "Ocran'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Pagiel", "answer_start": 35.0}], "id": "ce02bd26db304930af6267035aa42b0dbNUMc10v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Negev'den ge\u00e7ip Anako\u011fullar\u0131'ndan Ahiman, \u015ee\u015fay ve Talmay'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Hevron'a vard\u0131lar. \u2013Hevron M\u0131s\u0131r'daki Soan Kenti'nden yedi y\u0131l \u00f6nce kurulmu\u015ftu.\u2013", "qas": [{"question": "Zoan nereliydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 97.0}], "id": "a6ba8392b34743e5b5dbd746dcb188c6bNUMc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Negev'den ge\u00e7ip Anako\u011fullar\u0131'ndan Ahiman, \u015ee\u015fay ve Talmay'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Hevron'a vard\u0131lar. \u2013Hevron M\u0131s\u0131r'daki Soan Kenti'nden yedi y\u0131l \u00f6nce kurulmu\u015ftu.\u2013", "qas": [{"question": "Sheshai ve Talmai ile birlikte Hebron'da kim ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Ahiman", "answer_start": 34.0}], "id": "64dbf62da9c447f1a0e765bf3f4eb2e3bNUMc13v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede ya\u015fayan Amalekliler'le Kenanl\u0131lar \u00fczerlerine sald\u0131rd\u0131lar, Horma Kenti'ne dek onlar\u0131 kovalay\u0131p bozguna u\u011fratt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Amalekite'lere kim sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 38.0}], "id": "5c86b5d466b043888c9fa37b2c9160d4bNUMc14v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'in bana sunduklar\u0131 kutsal sunular\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131 sonsuza dek pay olarak sana, o\u011fullar\u0131na ve k\u0131zlar\u0131na veriyorum. Senin ve soyun i\u00e7in bu RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sonsuza dek s\u00fcrecek bozulmaz bir antla\u015fmad\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Ne insanlar Tanr\u0131 kutsal \u015feylerin teklifleri kald\u0131rd\u0131 teklif?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "1165ceade94d486caa1229816746f3e9bNUMc18v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu sulara Meriva sular\u0131 denildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail halk\u0131 orada RAB'be \u00e7\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f, RAB de aralar\u0131nda kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermi\u015fti.", "qas": [{"question": "Ne insanlar Tanr\u0131 ile m\u00fccadele?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 39.0}], "id": "10511ef212484eb4a031ca5f077379c5bNUMc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail toplulu\u011fu Kade\u015f'ten ayr\u0131l\u0131p Hor Da\u011f\u0131'na geldi.", "qas": [{"question": "\u0130srailliler grubu hangi milliyet idi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "34e23324edb3449dbcc803e5644ee9a7bNUMc20v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail toplulu\u011fu Kade\u015f'ten ayr\u0131l\u0131p Hor Da\u011f\u0131'na geldi.", "qas": [{"question": "B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler nereye gitti?", "answers": [{"text": "Hor Da\u011f\u0131", "answer_start": 35.0}], "id": "bff228f2b40d48b68d91b89400857ce8bNUMc20v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131. B\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Hor Da\u011f\u0131'na kim gitti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "fd715f83c83f47c3b2f1e866cb4fc098bNUMc20v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler onu k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip Arnon'dan Yabbuk'a, Ammonlular'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131na dek uzanan topraklar\u0131n\u0131 ald\u0131lar. Az Kenti Ammon s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 olu\u015fturuyordu.", "qas": [{"question": "Amonitleri kim yendi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "2f5f1d77c4924c779efbf6c601fee7b0bNUMc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler He\u015fbon ve \u00e7evresindeki k\u00f6ylerle birlikte Amorlular'\u0131n b\u00fct\u00fcn kentlerini ele ge\u00e7irerek orada ya\u015famaya ba\u015flad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Amoritlerin t\u00fcm \u015fehirlerini kim ald\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "9c8de6f1aac248cfa00c443e9e8359b7bNUMc21v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bundan sonra d\u00f6n\u00fcp Ba\u015fan'a do\u011fru ilerlediler. Ba\u015fan Kral\u0131 Og'la ordusu onlarla sava\u015fmak i\u00e7in Edrei'de kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Askerler nereye y\u00fcr\u00fcd\u00fc?", "answers": [{"text": "Edrei", "answer_start": 93.0}], "id": "339f3c35527e40709ee36df1cda9ca21bNUMc21v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Musa'ya, \u201cOndan korkma!\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onu da ordusuyla \u00fclkesini de senin eline teslim ettim. Amorlular'\u0131n He\u015fbon'da ya\u015fayan Kral\u0131 Sihon'a yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 ona da yapacaks\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "Amoritlerin Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 134.0}], "id": "be122d88ab0142c3b01fe498637e0132bNUMc21v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler yollar\u0131na devam ederek Moav ovalar\u0131nda, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131nda konaklad\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u0130srailo\u011fullar\u0131n\u0131n uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "fec933c234294fc298cf033687d31b27bNUMc22v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Balak Balam'\u0131n geldi\u011fini duyunca, onu kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Arnon k\u0131y\u0131s\u0131nda, s\u0131n\u0131r\u0131n en uzak k\u00f6\u015fesindeki Moav Kenti'ne gitti.", "qas": [{"question": "Balaam'\u0131n gelece\u011fini kim duydu?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 0.0}], "id": "839966fe241346949484f1588b68fba7bNUMc22v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yusufo\u011fullar\u0131'ndan: Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131ndan Efot o\u011flu \u00f6nder Hanniel,", "qas": [{"question": "Ephod'un o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Hanniel", "answer_start": 55.0}], "id": "4ce22ba5a8244074aa302b97d8a6bd09bNUMc34v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu alt\u0131 kent \u0130srailliler ve aralar\u0131nda ya\u015fayan yabanc\u0131larla yerli olmayan konuklar i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kentler olacak. \u00d6yle ki, istemeyerek birini \u00f6ld\u00fcren ki\u015fi oraya ka\u00e7abilsin.", "qas": [{"question": "\u0130srailo\u011fullar\u0131n\u0131n uyru\u011fu nedir?", "answers": [{"text": "yabanc\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "bcaf3776118848d29e3729ce5850abf6bNUMc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "Zelophehad'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "0e7afda190844c5b8ed09ef03c38d81dbNUMc36v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fu yakas\u0131ndaki \u00e7\u00f6lde, Suf'un kar\u015f\u0131s\u0131nda Arava'da, Paran ile Tofel, Lavan, Haserot, Di-Zahav aras\u0131nda Musa \u0130srailliler'e \u015funlar\u0131 anlatt\u0131.", "qas": [{"question": "Suph kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7\u00f6l \u00fclkesinin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 125.0}], "id": "0d6bc7abec1b49b7b2c9e62966102bb2bDEUc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fu yakas\u0131ndaki \u00e7\u00f6lde, Suf'un kar\u015f\u0131s\u0131nda Arava'da, Paran ile Tofel, Lavan, Haserot, Di-Zahav aras\u0131nda Musa \u0130srailliler'e \u015funlar\u0131 anlatt\u0131.", "qas": [{"question": "Bunu \u0130srail meclisine kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 120.0}], "id": "e252c07cbad64d60b60e38ec40073ad1bDEUc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Horev'den Seir Da\u011f\u0131 yoluyla Kade\u015f-Barnea'ya gitmek on bir g\u00fcn s\u00fcrer.", "qas": [{"question": "Horeb'den Kadesh Barnea'ya giden yol hangi da\u011f?", "answers": [{"text": "Seir Da\u011f\u0131", "answer_start": 10.0}], "id": "18f4dfa496ab4029a56696d4b305ccb7bDEUc1v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra k\u0131rk\u0131nc\u0131 y\u0131l\u0131n on birinci ay\u0131n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc, Musa RAB'bin, kendisi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u0130srailliler'e neler buyurdu\u011funu anlatt\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sraillilere kim hitap etti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 73.0}], "id": "b43e49a4411f44e3aa81fa193e581251bDEUc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu olay Musa He\u015fbon'da ya\u015fayan Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'u, A\u015ftarot'ta ve Edrei'de ya\u015fayan Ba\u015fan Kral\u0131 Og'u bozguna u\u011fratt\u0131ktan sonra oldu.", "qas": [{"question": "Amoritlerin Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 50.0}], "id": "22ead17f9b7d4e52b2121313837365cfbDEUc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fu yakas\u0131ndaki Moav topraklar\u0131nda bu yasay\u0131 \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klamaya ba\u015flad\u0131:", "qas": [{"question": "Transjordan'da s\u00f6zleri kim teslim etti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "32821c2386394080a4df1f7ebcd2eb19bDEUc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu topraklar\u0131 size verdim. Gidin, atalar\u0131n\u0131za, \u0130brahim'e, \u0130shak'a, Yakup'a ve soylar\u0131na ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fim topraklar\u0131 m\u00fclk edinin.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "\u0130brahim ve Yakub'un yan\u0131nda ba\u015fka hangi ataya s\u00f6z verildi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 58.0}], "id": "da19c07eb1e44a568fa6905e067b0f58bDEUc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu topraklar\u0131 size verdim. Gidin, atalar\u0131n\u0131za, \u0130brahim'e, \u0130shak'a, Yakup'a ve soylar\u0131na ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fim topraklar\u0131 m\u00fclk edinin.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in atas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 58.0}], "id": "4a3b7a99b46d46a7b04da82e124a22a4bDEUc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yarg\u0131larken kimseyi kay\u0131rmay\u0131n; k\u00fc\u00e7\u00fc\u011fe de, b\u00fcy\u00fc\u011fe de ayn\u0131 g\u00f6zle bak\u0131n. Hi\u00e7 kimseden korkmay\u0131n. Yarg\u0131 Tanr\u0131'ya \u00f6zg\u00fcd\u00fcr. \u00c7\u00f6zemeyece\u011finiz bir sorun olursa bana getirin, ben gerekeni yapar\u0131m.\u2019", "qas": [{"question": "Halk\u0131n yarg\u0131s\u0131ndan kim sorumludur?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 101.0}], "id": "456ef1beb461479a84336c4b3ab68ef9bDEUc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7ad\u0131rlar\u0131n\u0131zda s\u00f6ylenerek, \u2018RAB bizden nefret ediyor\u2019 dediniz, \u2018Bizi Amorlular'\u0131n eline verip yok etmek i\u00e7in M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Sen nereden geldin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 109.0}], "id": "a507e33b41684b0d8bda46e800fcb696bDEUc1v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u2018\u00d6n\u00fcn\u00fczden giden Tanr\u0131n\u0131z RAB sizin i\u00e7in sava\u015facak. G\u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fcn \u00f6n\u00fcnde M\u0131s\u0131r'da ve \u00e7\u00f6lde sizler i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapacak. Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin buraya var\u0131ncaya dek, \u00e7ocu\u011funu ta\u015f\u0131yan bir adam gibi sizi nas\u0131l yol boyunca ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz.\u2019", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n\u0131n sava\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 nerede g\u00f6rd\u00fcn?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 69.0}], "id": "3681ab27022a48ebb42973a50e565c91bDEUc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSonunda geri d\u00f6n\u00fcp RAB'bin bana buyurdu\u011fu gibi Kam\u0131\u015f Denizi yolundan \u00e7\u00f6le gittik. Uzun s\u00fcre Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde dolan\u0131p durduk.", "qas": [{"question": "Uzun bir s\u00fcre hangi da\u011fda dola\u015ft\u0131m?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 93.0}], "id": "fb1767adfc2b487fa6f98e930a3d2fe0bDEUc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra halka \u015fu buyruklar\u0131 vermemi s\u00f6yledi: \u2018Seir'de ya\u015fayan karde\u015flerinizin, Esavo\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00fclkesinden ge\u00e7eceksiniz. Sizden korkacaklar. \u00c7ok dikkatli davran\u0131n.", "qas": [{"question": "Esau'nun torunlar\u0131 nerede ya\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 44.0}], "id": "fc12a97f33fc4255b65961250e5ffa6fbDEUc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cB\u00f6ylece Seir'de ya\u015fayan karde\u015flerimizin, Esavo\u011fullar\u0131'n\u0131n yan\u0131ndan ge\u00e7tik. Eylat ve Esyon-Gever'den Arava'ya giden yoldan saparak yolculu\u011fumuzu Moav \u00c7\u00f6l\u00fc yolundan s\u00fcrd\u00fcrd\u00fck.", "qas": [{"question": "Esau nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 9.0}], "id": "9cf9ac694a6c46478f4f1dbcc95d4ca3bDEUc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daha \u00f6nce Seir'de Horlular ya\u015fard\u0131. Esavo\u011fullar\u0131 oray\u0131 onlar\u0131n elinden ald\u0131. \u0130srailliler'in RAB'bin m\u00fclk edinmek i\u00e7in kendilerine verdi\u011fi \u00fclkede yapt\u0131klar\u0131 gibi, Esavo\u011fullar\u0131 da Horlular'\u0131 yok edip yerlerine yerle\u015ftiler.\u2013", "qas": [{"question": "Horitler daha \u00f6nce nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 10.0}], "id": "d6aa96c272f14ca49ab6d683e7086c84bDEUc2v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Seir'de ya\u015fayan Esavo\u011fullar\u0131 i\u00e7in de ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f, Horlular'\u0131 onlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde yok etmi\u015fti. Esavo\u011fullar\u0131 Horlular'\u0131n topraklar\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f, yerlerine yerle\u015fmi\u015flerdi. Bug\u00fcn de orada ya\u015f\u0131yorlar.", "qas": [{"question": "Esau nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 4.0}], "id": "84462963744f43a693346218da7f1e54bDEUc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Haydi kalk\u0131n! Arnon Vadisi'nden ge\u00e7in! \u0130\u015fte He\u015fbon Kral\u0131 Amorlu Sihon'u ve \u00fclkesini elinize teslim ettim. Ona sald\u0131r\u0131n ve \u00fclkesini m\u00fclk edinmeye ba\u015flay\u0131n.", "qas": [{"question": "Heshbon'un kral\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 66.0}], "id": "cd228098004744a89db61710fbb564cebDEUc2v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki, He\u015fbon Kral\u0131 Sihon \u00fclkesinden ge\u00e7memize izin vermek istemedi. Tanr\u0131n\u0131z RAB, \u015fimdi oldu\u011fu gibi, Sihon'u elinize teslim etmek i\u00e7in y\u00fcre\u011fini duygusuzla\u015ft\u0131r\u0131p onu inat\u00e7\u0131 yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Kral Sihon'u kim inat\u00e7\u0131 yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131n", "answer_start": 73.0}], "id": "71bd8ba741364e069ac5e90b422a7645bDEUc2v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sihon bizimle sava\u015fmak i\u00e7in Yahesa'da b\u00fct\u00fcn halk\u0131yla kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Jahaz'a sava\u015fmaya gelen askerlerin lideri kimdi?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 0.0}], "id": "8d70298b1972433e932995d3b9f35c5cbDEUc2v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Arnon Vadisi k\u0131y\u0131s\u0131nda Aroer'den ve vadideki kentten Gilat'a dek, ele ge\u00e7irmedi\u011fimiz hi\u00e7bir kent kalmad\u0131. Tanr\u0131m\u0131z RAB hepsini elimize teslim etti.", "qas": [{"question": "Wadi Arnon'un kenar\u0131ndaki \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 23.0}], "id": "563094850f38476bb7f67a6696dfb380bDEUc2v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cBundan sonra d\u00f6n\u00fcp Ba\u015fan'a do\u011fru ilerledik. Ba\u015fan Kral\u0131 Og'la ordusu bizimle sava\u015fmak i\u00e7in Edrei'de kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Bashanl\u0131 Og bizimle nerede bulu\u015ftu?", "answers": [{"text": "Edrei", "answer_start": 92.0}], "id": "95e667a53bce47908bf5da61fb428901bDEUc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB bana, \u2018Ondan korkma!\u2019 dedi, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc onu da ordusuyla \u00fclkesini de senin eline teslim ettim. Amorlular'\u0131n He\u015fbon'da ya\u015fayan Kral\u0131 Sihon'a yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 ona da yapacaks\u0131n.\u2019", "qas": [{"question": "Amoritlerin Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 131.0}], "id": "e78dbecf6cd941e09d874959083404f1bDEUc3v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u2013Saydal\u0131lar Hermon'a Siryon, Amorlular'sa Senir derler.\u2013", "qas": [{"question": "Amoritler Sirion'a ne diyor?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 42.0}], "id": "1d7edcd4b4674708b827cf1a5c390b59bDEUc3v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u2013Refal\u0131lar'dan yaln\u0131z Ba\u015fan Kral\u0131 Og sa\u011f kalm\u0131\u015ft\u0131. Og'un Ammonlular'\u0131n Rabba Kenti'ndeki yata\u011f\u0131 demirdendi. O g\u00fcn kullan\u0131lan ar\u015f\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcne g\u00f6re uzunlu\u011fu dokuz, eni d\u00f6rt ar\u015f\u0131nd\u0131.\u2013", "qas": [{"question": "Geriye kalan tek Rephait kimdi?", "answers": [{"text": "Ba\u015fan Kral\u0131 Og", "answer_start": 22.0}], "id": "d61e47fe9cd94b399c345a41e657dd15bDEUc3v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cO s\u0131rada ele ge\u00e7irdi\u011fimiz topraklardan Arnon Vadisi yak\u0131n\u0131ndaki Aroer Kenti'nin kuzeyini, Gilat da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinin yar\u0131s\u0131yla oradaki kentleri Ruben ve Gad oymaklar\u0131na verdim.", "qas": [{"question": "Wadi Arnon hangi \u015fehirden geldi?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 65.0}], "id": "30943360511f4e228019f2f8710b71acbDEUc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cO s\u0131rada ele ge\u00e7irdi\u011fimiz topraklardan Arnon Vadisi yak\u0131n\u0131ndaki Aroer Kenti'nin kuzeyini, Gilat da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinin yar\u0131s\u0131yla oradaki kentleri Ruben ve Gad oymaklar\u0131na verdim.", "qas": [{"question": "Reubenitler ve Gadites hangi tepeyi ele ge\u00e7irdi?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 65.0}], "id": "ab0ddafed7ee4e25adf7c32bddc0c180bDEUc3v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mana\u015f\u015fe soyundan Yair, Ge\u015fur ile Maaka s\u0131n\u0131r\u0131na dek uzanan b\u00fct\u00fcn Argov b\u00f6lgesini ald\u0131. Ba\u015fan denilen b\u00f6lgeye kendi ad\u0131n\u0131 verdi. Oras\u0131 bug\u00fcn de Havvot-Yair diye an\u0131l\u0131yor.", "qas": [{"question": "Jair'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 0.0}], "id": "cb030eb86ae94e60a58a4925cfdd77c1bDEUc3v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u015eimdi, ey \u0130srail, size \u00f6\u011fretti\u011fim kurallara, ilkelere kulak verin. Ya\u015famak, \u00fclkeye girmek ve atalar\u0131n\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin size verece\u011fi topraklar\u0131 m\u00fclk edinmek i\u00e7in bunlara uyun.", "qas": [{"question": "Size \u00f6\u011fretece\u011fim t\u00fcz\u00fck ve y\u00f6netmeliklere kim dikkat etmeli?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 11.0}], "id": "c9d7d3ed5c9a493da80e4edb09b95210bDEUc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSiz do\u011fmadan \u00f6nceki ge\u00e7mi\u015f g\u00fcnleri, Tanr\u0131'n\u0131n yery\u00fcz\u00fcnde insan\u0131 yaratt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana ge\u00e7en zaman\u0131 soru\u015fturun. G\u00f6klerin bir ucundan \u00f6b\u00fcr ucuna sorun. Bu kadar \u00f6nemli bir olay hi\u00e7 oldu mu, ya da buna benzer bir olay duyuldu mu?", "qas": [{"question": "D\u00fcnyada insanl\u0131\u011f\u0131 kim yaratt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 37.0}], "id": "b0005c7ec8e24c9bb0ff9eed046b9c67bDEUc4v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ate\u015fin i\u00e7inden seslenen Tanr\u0131'n\u0131n sesini sizin gibi duyup da sa\u011f kalan ba\u015fka bir ulus var m\u0131?", "qas": [{"question": "Ate\u015fin ortas\u0131ndan kim konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n sesi", "answer_start": 24.0}], "id": "e151e1e53817443796c74c3f91eebe8fbDEUc4v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Atalar\u0131n\u0131z\u0131 sevdi\u011fi ve onlar\u0131n soyunu se\u00e7ti\u011fi i\u00e7in sizi b\u00fcy\u00fck g\u00fcc\u00fcyle M\u0131s\u0131r'dan kendisi \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Seni nereye getirdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 70.0}], "id": "770db40642254a82bde200b4cf934036bDEUc4v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bundan sonra Musa \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda \u00fc\u00e7 kent ay\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Transjordan'da \u00fc\u00e7 \u015fehri kim se\u00e7ti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 13.0}], "id": "3c524dd65e4447c984a97c3aa942c15abDEUc4v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu kentler \u015funlard\u0131: Rubenliler i\u00e7in ovadaki k\u0131rsal b\u00f6lgede Beser, Gadl\u0131lar i\u00e7in Gilat'taki Ramot, Mana\u015f\u015feliler i\u00e7in Ba\u015fan'daki Golan.", "qas": [{"question": "Ba\u015fhan'da Manassehites i\u00e7in hangi \u015fehir var?", "answers": [{"text": "Golan", "answer_start": 128.0}], "id": "7b13dd5614024defade7c07a760e3d0dbDEUc4v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa'n\u0131n \u0130srailliler'e anlatt\u0131\u011f\u0131 yasa budur.", "qas": [{"question": "Musa daha \u00f6nce hangi ulus koydu?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 9.0}], "id": "f827c573ab624c3da64c8a23d81dae44bDEUc4v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra Musa'n\u0131n \u0130srailliler'e bildirdi\u011fi yasalar, kurallar, ilkeler bunlard\u0131r.", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131ktan sonra \u0130sraillilerle kim konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 26.0}], "id": "b4eb93a744f34616b7218ec8ff3651bebDEUc4v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa bunlar\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fu yakas\u0131nda, Beytpeor kar\u015f\u0131s\u0131ndaki vadide bildirdi. Buras\u0131 daha \u00f6nce He\u015fbon'da oturan Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'a ait topraklard\u0131. Musa ile \u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda Sihon'u bozguna u\u011fratm\u0131\u015flard\u0131.", "qas": [{"question": "Musa ve \u0130srailliler nereden geldi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 184.0}], "id": "f2cb5f806bfb4c119c3a8308972f5d8bbDEUc4v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu topraklar, Arnon Vadisi k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Aroer Kenti'nden Sion, yani Hermon Da\u011f\u0131'na kadar uzan\u0131yor,", "qas": [{"question": "Arnon'un geni\u015fletti\u011fi da\u011f\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Sion", "answer_start": 56.0}], "id": "b93792bc5473432a81b41abd716670a5bDEUc4v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu topraklar, Arnon Vadisi k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Aroer Kenti'nden Sion, yani Hermon Da\u011f\u0131'na kadar uzan\u0131yor,", "qas": [{"question": "Arnon Vadisi hangi noktadan yay\u0131ld\u0131?", "answers": [{"text": "Aroer", "answer_start": 39.0}], "id": "2945d9254e5648d5a706747f723f54a7bDEUc4v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Seni M\u0131s\u0131r'dan, k\u00f6le oldu\u011fun \u00fclkeden \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n RAB benim.", "qas": [{"question": "Sen nereden geldin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 7.0}], "id": "377de0c20a8e4ebd84880aca76df6d60bDEUc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funu ve Tanr\u0131n RAB'bin seni oradan g\u00fc\u00e7l\u00fc ve kudretli eliyle \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msayacaks\u0131n. Tanr\u0131n RAB bu y\u00fczden \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc tutman\u0131 buyurdu.", "qas": [{"question": "Neredeydiniz k\u00f6leler?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "9a9f49a317cb48abac35625bf73af928bDEUc5v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kulak ver, ey \u0130srail! S\u00f6z dinleyin ki, \u00fczerinize iyilik gelsin, atalar\u0131n\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin size verdi\u011fi s\u00f6z uyar\u0131nca s\u00fct ve bal akan \u00fclkede bol bol \u00e7o\u011falas\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Bunu yapmaya kim dikkat ediyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 14.0}], "id": "438e64666dad4794b8fab7dda378ae72bDEUc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00f6zlerimizin \u00f6n\u00fcnde M\u0131s\u0131r'a, firavuna, ailesine kar\u015f\u0131 belirtiler, b\u00fcy\u00fck ve korkun\u00e7 i\u015fler yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkeye b\u00fcy\u00fck mucizeler getirdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 20.0}], "id": "c29431f5e57649e3ba97de804df9fdc8bDEUc6v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB her t\u00fcrl\u00fc hastal\u0131\u011f\u0131 sizden uzakla\u015ft\u0131racak. M\u0131s\u0131r'da g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz korkun\u00e7 hastal\u0131klardan hi\u00e7birini size vermeyecek. B\u00fct\u00fcn bu hastal\u0131klar\u0131 sizden nefret edenlere verecek.", "qas": [{"question": "Korkun\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 nereden biliyordun?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 47.0}], "id": "44287de7d50a4728b76a38183c5c9804bDEUc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "b\u00f6b\u00fcrlenmemeye ve sizi M\u0131s\u0131r'dan, k\u00f6le oldu\u011funuz \u00fclkeden \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n\u0131z RAB'bi unutmamaya dikkat edin.", "qas": [{"question": "K\u00f6lelik nerede ger\u00e7ekle\u015fti?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 23.0}], "id": "1a074445bdab4802b0b59768447dea01bDEUc8v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEy \u0130srail, kulak ver! Bug\u00fcn sizden daha b\u00fcy\u00fck, daha g\u00fc\u00e7l\u00fc uluslar\u0131n topraklar\u0131n\u0131 m\u00fclk edinmek i\u00e7in \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7eceksiniz. Onlar\u0131n kentleri b\u00fcy\u00fck, surlar\u0131 g\u00f6\u011fe dek y\u00fckseliyor.", "qas": [{"question": "\u00dcrd\u00fcn'\u00fc kim ge\u00e7iyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 4.0}], "id": "01caaaf05aae4ffeb54ef2377f8c86fcbDEUc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Haydi, buradan hemen in\u2019 dedi, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n halk\u0131n yoldan \u00e7\u0131kt\u0131. Onlara buyurdu\u011fum yoldan hemen sapt\u0131lar. Kendilerine d\u00f6kme bir put yapt\u0131lar.\u2019", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar\u0131n\u0131 hangi \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 40.0}], "id": "c6ec944646e348158e0f932b5ccd6a13bDEUc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB'be \u015f\u00f6yle yakard\u0131m: \u2018Ey Egemen RAB, b\u00fcy\u00fck kudretinle kurtar\u0131p g\u00fc\u00e7l\u00fc elinle M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n halk\u0131n\u0131, kendi miras\u0131n\u0131 yok etme.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar\u0131n\u0131 hangi \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131n?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 78.0}], "id": "915d953bd6504b19be0872c526ede944bDEUc9v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden Levililer karde\u015fleri olan \u00f6b\u00fcr oymaklar gibi pay ve m\u00fclk almad\u0131lar. Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin onlara verdi\u011fi s\u00f6z uyar\u0131nca onlar\u0131n miras\u0131 RAB'dir.\u2013", "qas": [{"question": "Karde\u015fleri aras\u0131nda miras ya da miras kimde yok ki?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 10.0}], "id": "11e52418e0364aca8796ba69d024b43dbDEUc10v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Siz de yabanc\u0131lar\u0131 seveceksiniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc M\u0131s\u0131r'da siz de yabanc\u0131yd\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkede ya\u015f\u0131yordunuz?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 39.0}], "id": "401935c355d24e0faa4d54814f2badcbbDEUc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'a giden atalar\u0131n\u0131z yetmi\u015f ki\u015fiydi. \u015eimdiyse Tanr\u0131n\u0131z RAB sizi g\u00f6klerdeki y\u0131ld\u0131zlar kadar \u00e7o\u011faltt\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Atalar\u0131n\u0131z nereye gitti?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "8926daa38f144567a763705355881253bDEUc10v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O peygamber ya da d\u00fc\u015f g\u00f6ren \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek. O, sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan, k\u00f6le oldu\u011funuz \u00fclkeden kurtaran Tanr\u0131n\u0131z RAB'be kar\u015f\u0131 gelmeye k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131. Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin y\u00fcr\u00fcmenizi buyurdu\u011fu yoldan sizi sapt\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Aran\u0131zdaki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ortadan kald\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n seni nereden getirdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 49.0}], "id": "f5bb139c8a334a3f91bab14ac4327c2cbDEUc13v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funuzu, Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin sizi kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msay\u0131n. Bu buyru\u011fu bug\u00fcn size bunun i\u00e7in veriyorum.", "qas": [{"question": "Nerede k\u00f6leydin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "988f4ffe1ff34c6f95c52d6e5561c2b3bDEUc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cAviv ay\u0131n\u0131 tutun ve Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131* kutlay\u0131n. Tanr\u0131n\u0131z RAB Aviv ay\u0131nda geceleyin sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 seni hangi \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 106.0}], "id": "2defcf0416454ce49c40ab9e6e34ea24bDEUc16v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ancak Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin ad\u0131n\u0131 yerle\u015ftirmek i\u00e7in se\u00e7ece\u011fi yerde keseceksiniz. Kurban\u0131 orada ak\u015fam g\u00fcn bat\u0131nca, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131z saatlerde keseceksiniz.", "qas": [{"question": "Sen nereden geldin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 109.0}], "id": "bb00b9c1d3254753aa5f807a597b5cabbDEUc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funuzu an\u0131msay\u0131n ve bu kurallara uymaya dikkat edin.\u201d", "qas": [{"question": "Nerede k\u00f6leydin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "efcaa23fca604c99a7ebace0de40a2fdbDEUc16v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral \u00e7ok say\u0131da at edinmemeli, daha \u00e7ok at sat\u0131n almak i\u00e7in halk\u0131 M\u0131s\u0131r'a g\u00f6ndermemeli. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB size, \u2018Bir daha o yoldan d\u00f6nmeyeceksiniz\u2019 dedi.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar nereye d\u00f6nmemeli?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 66.0}], "id": "30f4132f8d9c47b4a9a8fceb54f06e9cbDEUc17v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "kendini karde\u015flerinden \u00fcst\u00fcn saymas\u0131n, yasan\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131n; kendinin ve soyunun krall\u0131\u011f\u0131 \u0130srail'de uzun y\u0131llar s\u00fcrs\u00fcn.\u201d", "qas": [{"question": "Nereye h\u00fckmedecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 93.0}], "id": "23ab8f03c4a34a6d91d28dd50521628dbDEUc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ona ac\u0131mayacaks\u0131n\u0131z. \u0130srail'i su\u00e7suz kan\u0131 d\u00f6kme g\u00fcnah\u0131ndan ar\u0131nd\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z ki, \u00fczerinize iyilik gelsin.", "qas": [{"question": "Masumlar\u0131n kan\u0131n\u0131 kimden ar\u0131nd\u0131rmal\u0131s\u0131n?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 21.0}], "id": "bc0b30f58e464dbca89f68b1dfe9353dbDEUc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cD\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131zla sava\u015fmaya gitti\u011finizde, atlar, sava\u015f arabalar\u0131 ve sizden daha kalabal\u0131k bir ordu g\u00f6r\u00fcrseniz onlardan korkmay\u0131n. Sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n\u0131z RAB sizinledir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n seni nereden getirdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 134.0}], "id": "14232968528b4b72855f8d67b4a86ca0bDEUc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlara \u015f\u00f6yle diyecek: \u2018Ey \u0130srailliler, dinleyin! Bug\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131zla sava\u015fmaya gidiyorsunuz. Cesaretinizi yitirmeyin, korkmay\u0131n. Onlardan y\u0131lmay\u0131n, \u00fcrkmeyin.", "qas": [{"question": "D\u00fc\u015fmanlar\u0131nla sava\u015fmak i\u00e7in kim ilerliyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 26.0}], "id": "5c1a31d823754a28b41bcbd33c8164c5bDEUc20v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine kentin b\u00fct\u00fcn erkekleri onu ta\u015flayarak \u00f6ld\u00fcrecekler. Aran\u0131zdaki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ortadan kald\u0131racaks\u0131n\u0131z. B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler bunu duyup korkacaklar.\u201d", "qas": [{"question": "Adam\u0131n k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kim duyacak?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 117.0}], "id": "574cb5ef45ea4572bc3a47eb39d38202bDEUc21v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "k\u0131z\u0131 baba evinin kap\u0131s\u0131na \u00e7\u0131karacaklar. Kent halk\u0131 ta\u015flayarak k\u0131z\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek. Babas\u0131n\u0131n evindeyken fuhu\u015f yapmakla \u0130srail'de i\u011fren\u00e7lik yapm\u0131\u015ft\u0131r. Aran\u0131zdaki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ortadan kald\u0131racaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Gen\u00e7 kad\u0131n nerede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Babas\u0131n\u0131n evi", "answer_start": 78.0}], "id": "148512c15c5c4bffa553d8ba83919d3abDEUc22v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cE\u011fer bir adam ba\u015fka birinin kar\u0131s\u0131yla yatarken yakalan\u0131rsa, hem kad\u0131nla yatan adam, hem kad\u0131n, ikisi de \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek. \u0130srail'den k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc atacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "K\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc hangi \u00fclkeden ar\u0131nd\u0131racaks\u0131n?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 118.0}], "id": "7603b2410b0a4668af888b7cf4dfbdaebDEUc22v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda yolda sizi ekmek ve suyla kar\u015f\u0131lamad\u0131lar. Aram-Naharayim'deki Petor Kenti'nden Beor o\u011flu Balam'\u0131 size lanet okumas\u0131 i\u00e7in \u00fccretle tuttular.", "qas": [{"question": "Sen nereden geldin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "9c3e904cb4f74d96a46d3681cc9f818cbDEUc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srailli karde\u015flerinden birini ka\u00e7\u0131r\u0131p ona k\u00f6t\u00fc davranan ya da onu satan adam yakalan\u0131rsa \u00f6lmeli. Aran\u0131zdaki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ortadan kald\u0131racaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Ka\u00e7\u0131ran ki\u015fi hangi milliyet?", "answers": [{"text": "\u0130srailli", "answer_start": 1.0}], "id": "d79875e3aa6641bb99bf5cd6d0b1179cbDEUc24v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funuzu, Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin sizi oradan kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msay\u0131n. Bunun i\u00e7in b\u00f6yle davranman\u0131z\u0131 buyuruyorum.", "qas": [{"question": "Neredeydiniz k\u00f6leler?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "0cab6ff0b68c4815af4ac436b1510132bDEUc24v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funuzu an\u0131msay\u0131n. Bunun i\u00e7in b\u00f6yle davranman\u0131z\u0131 buyuruyorum.", "qas": [{"question": "Neredeydiniz k\u00f6leler?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "32840285e2a643b1b7259b624692fc57bDEUc24v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam\u0131n soyu \u0130srail'de \u2018\u00c7ar\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lan\u0131n soyu\u2019 diye bilinecek.", "qas": [{"question": "Aile ad\u0131 hangi \u00fclkede sandalet \u00e7\u0131kar\u0131lan ki\u015finin ailesi olarak an\u0131l\u0131r?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 12.0}], "id": "74bcbff3ea2d4e429852dcf75197a4cfbDEUc25v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar bize k\u00f6t\u00fc davranarak bask\u0131 yapt\u0131lar. Bizi a\u011f\u0131r i\u015flere zorlad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Bizi k\u00fclfetli bir i\u015f yapmaya kim zorlad\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar", "answer_start": 0.0}], "id": "dbe24366345d442bb3f36e8e5ff498cfbDEUc26v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine g\u00fc\u00e7l\u00fc elle, kudretle, b\u00fcy\u00fck ve \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc olaylarla, belirtilerle, \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015flerle bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 bizi nereden \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 101.0}], "id": "983084092ab04ee4b5c45c350c03580bbDEUc26v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB'bin \u0130srailliler'le Horev Da\u011f\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmaya ek olarak, Moav'da Musa'ya onlarla yapmay\u0131 buyurdu\u011fu antla\u015fman\u0131n s\u00f6zleri bunlard\u0131r.", "qas": [{"question": "Musa hangi insanlarla bir antla\u015fma yapt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 8.0}], "id": "90bff4534c964fcebcd7e4b6df451a32bDEUc28v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'i bir araya toplayarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB'bin M\u0131s\u0131r'da g\u00f6zlerinizin \u00f6n\u00fcnde firavuna, g\u00f6revlilerine, \u00fclkesine yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz.", "qas": [{"question": "T\u00fcm \u0130srail'e kim ilan etti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "0ddedfbc2b2941fe98a2f63aaa6380b7bDEUc29v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cBuraya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, He\u015fbon Kral\u0131 Sihon ile Ba\u015fan Kral\u0131 Og bizimle sava\u015fa tutu\u015ftular. Ama onlar\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131k.", "qas": [{"question": "Heshbon Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 36.0}], "id": "d3693be03a5048d58d486536fe2aa3c5bDEUc29v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Musa'ya \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cYak\u0131nda \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015facaks\u0131n. Bu halk da gidece\u011fi \u00fclkenin ilahlar\u0131na ba\u011flan\u0131p bana hainlik edecek. Beni b\u0131rakacak, kendileriyle yapt\u0131\u011f\u0131m antla\u015fmay\u0131 bozacaklar.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kime dedi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 4.0}], "id": "6789fe68325746c7991c1e9c6fdc55e7bDEUc31v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn Musa bu ezgiyi yaz\u0131p \u0130srailliler'e \u00f6\u011fretti.", "qas": [{"question": "\u015eark\u0131y\u0131 kim yazd\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 6.0}], "id": "e8209ec343274e659de0ea26760db601bDEUc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn Musa bu ezgiyi yaz\u0131p \u0130srailliler'e \u00f6\u011fretti.", "qas": [{"question": "Musa \u015fark\u0131y\u0131 hangi gruba \u00f6\u011fretti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 27.0}], "id": "e05be5fd3c0745a19c5bcb54ae30317fbDEUc31v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Nun o\u011flu Ye\u015fu'ya \u015fu buyru\u011fu verdi: \u201cG\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli ol! \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srailliler'i, ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fim \u00fclkeye sen g\u00f6t\u00fcreceksin ve ben seninle birlikte olaca\u011f\u0131m.\u201d", "qas": [{"question": "Nun'un o\u011flu Joshua hangi \u00fclkeye aitti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 67.0}], "id": "40b333e1aa6d492ebd0ec66e8b011ef9bDEUc31v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa yasan\u0131n s\u00f6zlerini eksiksiz olarak kitaba yazmay\u0131 bitirince,", "qas": [{"question": "Kanunun t\u00fcm metnini kim yazd\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "3e5cb814f5fd4f74843f55f9d04f519cbDEUc31v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa s\u00f6zlerini bitirince, \u0130srailliler'e \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBug\u00fcn size bildirdi\u011fim bu uyar\u0131c\u0131 s\u00f6zlerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc benimseyin. Bu yasan\u0131n b\u00fct\u00fcn s\u00f6zlerine dikkat etmeleri ve yerine getirmeleri i\u00e7in \u00e7ocuklar\u0131n\u0131za buyruk verin.", "qas": [{"question": "B\u00fct\u00fcn bu s\u00f6zleri \u0130srail'e okumay\u0131 kim bitirdi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "d415c93eee3e43cca551645fd685b0c7bDEUc32v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cHaavarim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131nda Moav \u00fclkesindeki Nevo Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131k. M\u00fclk olarak \u0130srailliler'e verece\u011fim Kenan \u00fclkesine bak.", "qas": [{"question": "Kenan \u00fclkesi kime verilir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 92.0}], "id": "a776458e86664f0f9894ace244fbf266bDEUc32v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A\u011fabeyin Harun Hor Da\u011f\u0131'nda \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015ftu\u011fu gibi, sen de \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n da\u011fda \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015facaks\u0131n.", "qas": [{"question": "Aaron'\u0131n karde\u015fi nerede \u00f6ld\u00fc?", "answers": [{"text": "Hor Da\u011f\u0131", "answer_start": 15.0}], "id": "e5e38d3abff64fe1a112e8a5536b4c3bbDEUc32v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 adam\u0131 Musa, \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce \u0130srailliler'i kutsad\u0131.", "qas": [{"question": "Musa \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce kimi kutsad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 33.0}], "id": "53064a283bae4362a6ba3d34001b133bbDEUc33v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015e\u00f6yle dedi: \u201cRAB Sina Da\u011f\u0131'ndan geldi, Halk\u0131na Seir'den do\u011fdu Ve Paran Da\u011f\u0131'ndan parlad\u0131. On binlerce kutsal\u0131yla birlikte geldi, Sa\u011f elinde halk\u0131 i\u00e7in alev alev yanan ate\u015f vard\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 nereden geldi?", "answers": [{"text": "Sina", "answer_start": 17.0}], "id": "5f51eb6e3b9948309fb7f966cd18066cbDEUc33v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kendine ilk topra\u011f\u0131 se\u00e7ti; \u00d6nderlik pay\u0131 ona verilmi\u015ftir. Halk\u0131n \u00f6nderleri bir araya geldi\u011finde, RAB'bin do\u011fru iste\u011fini Ve \u0130srail'e ili\u015fkin ilkelerini, O yerine getirdi.\u201d", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kiminle bir emir verdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 123.0}], "id": "f429b091b1f4457c80e129c7cdd9d340bDEUc33v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bundan sonra Musa Moav ovalar\u0131ndan Nevo Da\u011f\u0131'na giderek Eriha Kenti kar\u015f\u0131s\u0131ndaki Pisga Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131. RAB ona b\u00fct\u00fcn \u00fclkeyi g\u00f6sterdi:", "qas": [{"question": "Moab \u00e7\u00f6llerinden Nebo Da\u011f\u0131'na kim y\u00fckseldi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 13.0}], "id": "cf2a82294a04403d8763134fa5fb46b2bDEUc34v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gilgal'da, Eriha ovalar\u0131nda konaklam\u0131\u015f olan \u0130srail halk\u0131, ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u0131 F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131* kutlad\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sraillilerin kamp\u0131 nerede?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 0.0}], "id": "410234c6fd9b4ba0a41b4c4cf1f1bacbbJOSc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dclkenin \u00fcr\u00fcn\u00fcnden yemeleri \u00fczerine ertesi g\u00fcn man kesildi. Man kesilince \u0130srailliler o y\u0131l Kenan topraklar\u0131n\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcyle beslendiler.", "qas": [{"question": "Hangi insanlar tekrar kudret helvas\u0131 yemedi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 73.0}], "id": "0a788c01cf57408fb56301319bb5765bbJOSc5v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler, ileri gelenleriyle, g\u00f6revlileriyle ve h\u00e2kimleriyle birlikte \u2013yabanc\u0131lar dahil\u2013 RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n* iki yan\u0131nda, y\u00fczleri, sand\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan Levili k\u00e2hinlere d\u00f6n\u00fck olarak dizildiler. Halk\u0131n yar\u0131s\u0131 s\u0131rt\u0131n\u0131 Gerizim Da\u011f\u0131'na, \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131 da Eval Da\u011f\u0131'na verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin kulu Musa kutsanmalar\u0131 i\u00e7in bu \u015fekilde durmalar\u0131n\u0131 daha \u00f6nce buyurmu\u015ftu.", "qas": [{"question": "B\u00f6lgenin sakini hangi milliyet oldu?", "answers": [{"text": "yabanc\u0131lar", "answer_start": 80.0}], "id": "6a990c789e9c42c7acbad708c65cc3b4bJOSc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler, ileri gelenleriyle, g\u00f6revlileriyle ve h\u00e2kimleriyle birlikte \u2013yabanc\u0131lar dahil\u2013 RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n* iki yan\u0131nda, y\u00fczleri, sand\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan Levili k\u00e2hinlere d\u00f6n\u00fck olarak dizildiler. Halk\u0131n yar\u0131s\u0131 s\u0131rt\u0131n\u0131 Gerizim Da\u011f\u0131'na, \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131 da Eval Da\u011f\u0131'na verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin kulu Musa kutsanmalar\u0131 i\u00e7in bu \u015fekilde durmalar\u0131n\u0131 daha \u00f6nce buyurmu\u015ftu.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n hizmet\u00e7isi kimdi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 301.0}], "id": "7260edf1dd0a4cf68c8d9c5d215f65e6bJOSc8v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Laki\u015f'i \u0130srailliler'in eline teslim etti. Ye\u015fu ertesi g\u00fcn kenti ald\u0131. Livna'da yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, halk\u0131 ve kentteki b\u00fct\u00fcn canl\u0131lar\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irdi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 Lachish'i kime teslim etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 12.0}], "id": "9c61b947899e4037ab5b402f59424612bJOSc10v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Hevron bug\u00fcn de Kenizli Yefunne o\u011flu Kalev'in m\u00fclk\u00fcd\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, t\u00fcm\u00fcyle \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin yolundan gitti.", "qas": [{"question": "Caleb hangi ulusun Rab Tanr\u0131'ya sad\u0131k kald\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 81.0}], "id": "29bc450702a7490ba1ab7cd718e10909bJOSc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Yahuda oyma\u011f\u0131na verilen b\u00f6lge, g\u00fcneyde Edom s\u0131n\u0131r\u0131na, en g\u00fcneyde de Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'ne kadar uzan\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Yahuda klanlar\u0131 nereye indi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 57.0}], "id": "3c7444a184664ad8a1745e6c7b83504ebJOSc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130lk kura Kehat boylar\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Levililer'den olan K\u00e2hin Harun'un o\u011fullar\u0131na kurayla Yahuda, \u015eimon ve Benyamin oymaklar\u0131ndan on \u00fc\u00e7 kent verildi.", "qas": [{"question": "\u00c7ok \u015fey alan ilk kabile hangisiydi?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 32.0}], "id": "bfc2c30ea5564eea9bd99ef953e505c5bJOSc21v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahudao\u011fullar\u0131 sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7ti. RAB Kenanl\u0131lar'la Perizliler'i ellerine teslim etti. Bezek'te onlardan on bin ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Kenanl\u0131lara ve Perizzites'e hangi ulus sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "c7e46950f3b0410ea1e7b65060dcab79bJDGc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bundan sonra Yahudao\u011fullar\u0131, karde\u015fleri \u015eimono\u011fullar\u0131'yla birlikte gidip Sefat Kenti'nde oturan Kenanl\u0131lar'\u0131 yenilgiye u\u011fratt\u0131lar. Kenti t\u00fcm\u00fcyle y\u0131kt\u0131lar ve oraya Horma ad\u0131n\u0131 verdiler.", "qas": [{"question": "Yahuda adamlar\u0131 kimi yendi?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 96.0}], "id": "40f0b58e65944a4bbe985778cae9396dbJDGc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahudao\u011fullar\u0131 Gazze'yi, A\u015fkelon'u, Ekron'u ve bunlara ba\u011fl\u0131 topraklar\u0131 da ele ge\u00e7irdiler.", "qas": [{"question": "A\u015fkelon ve Gazze ile birlikte Judah taraf\u0131ndan hangi \u015fehir ele ge\u00e7irildi?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 36.0}], "id": "5d825c0b06f848e3a2ee19e0c335a1c5bJDGc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zevulun da Kitron ve Nahalol halklar\u0131n\u0131 kovmad\u0131. \u0130srailliler aras\u0131nda ya\u015fayan bu Kenanl\u0131lar angarya i\u015fler yapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kitron ile birlikte Zebulun hangi \u015fehri fethetmedi?", "answers": [{"text": "Nahalol", "answer_start": 21.0}], "id": "ac527bb053d749b899dcb5576ac636b7bJDGc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu topraklardaki Kenanl\u0131lar'\u0131 kovmay\u0131p onlarla birlikte ya\u015fad\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u00dclkede hangi grup insan ya\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 17.0}], "id": "5e6b29874d634e2c8aa9fe910cf39a2cbJDGc1v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral Eglon Ammonlular'la Amalekliler'i kendi taraf\u0131na \u00e7ekerek \u0130srail'e sald\u0131rd\u0131. Onlar\u0131 bozguna u\u011fratarak Hurma Kenti'ni ele ge\u00e7irdi.", "qas": [{"question": "Eglon kimi yendi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 62.0}], "id": "9127483a99344cbb8a81ef1512d8ce6bbJDGc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'e yenilen Midyanl\u0131lar bir daha toparlanamad\u0131lar. \u00dclke Gidyon zaman\u0131nda k\u0131rk y\u0131l bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi grup Midian'\u0131 a\u015fa\u011f\u0131lad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "ca3e14a9ce584d09bd160fe1680e1656bJDGc8v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Olup biteni Yotam'a bildirdiklerinde Yotam Gerizim Da\u011f\u0131'n\u0131n tepesine \u00e7\u0131k\u0131p y\u00fcksek sesle halka \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy \u015eekem halk\u0131, beni dinleyin, Tanr\u0131 da sizi dinleyecek.", "qas": [{"question": "Jotham'\u0131n kimi i\u00e7in dua etti?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 110.0}], "id": "bbbdd34ca9d74f65b0176a8f9a254508bJDGc9v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Avimelek Aruma'da kald\u0131. Zevul ise Gaal'\u0131 ve karde\u015flerini \u015eekem'den kovdu, kentte ya\u015famalar\u0131na izin vermedi.", "qas": [{"question": "Zebul, \u015eekem'den kimi \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "Gaal", "answer_start": 35.0}], "id": "4920c54c174147d0af6d6378d4ce37a4bJDGc9v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Filistliler de gidip Yahuda'da ordugah kurdular, Lehi y\u00f6resine yay\u0131ld\u0131lar.", "qas": [{"question": "Filistinliler nereye sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 21.0}], "id": "8c28d639ea89489586a53e96e298d0c2bJDGc15v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eim\u015fon Lehi'ye yakla\u015f\u0131nca, Filistliler ba\u011f\u0131rarak ona y\u00f6neldiler. RAB'bin Ruhu b\u00fcy\u00fck bir g\u00fc\u00e7le \u015eim\u015fon'un \u00fczerine indi. \u015eim\u015fon'un kollar\u0131n\u0131 saran urganlar yanan keten gibi da\u011f\u0131ld\u0131, elindeki ba\u011flar \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc.", "qas": [{"question": "Filistliler ona yakla\u015f\u0131rken nerede ba\u011f\u0131rd\u0131lar?", "answers": [{"text": "Lehi", "answer_start": 7.0}], "id": "811627ad255146fe84d3869eeb7c302bbJDGc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Naomi'nin Boaz ad\u0131nda bir akrabas\u0131 vard\u0131. Kocas\u0131 Elimelek'in boyundan olan Boaz, ileri gelen, varl\u0131kl\u0131 bir adamd\u0131.", "qas": [{"question": "Boaz'\u0131n kar\u0131s\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Naomi", "answer_start": 0.0}], "id": "489e313f7fb84628840030fbcb164455bRUTc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Rut gidip tarlalarda, orak\u00e7\u0131lar\u0131n ard\u0131nda ba\u015fak dev\u015firmeye ba\u015flad\u0131. Bir rastlant\u0131 sonucu, kendini Elimelek'in boyundan Boaz'\u0131n tarlas\u0131nda buldu.", "qas": [{"question": "Bi\u00e7erd\u00f6verlerin arkas\u0131ndaki tarlalara kim gidip tah\u0131l toplad\u0131?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 127.0}], "id": "33cd2a21827d43f488c342534a5bb128bRUTc2v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neden M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n ve firavunun yapt\u0131\u011f\u0131 gibi inat ediyorsunuz? Tanr\u0131 M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 alaya ald\u0131ktan sonra, \u0130srail halk\u0131n\u0131n M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in onlar\u0131 serbest b\u0131rakmad\u0131lar m\u0131?", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r hedeflerine hangi grup g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 23.0}], "id": "642adb0ff8254bc5875bfc1d720f53b3b1SAc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sand\u0131k uzun bir s\u00fcre, yirmi y\u0131l boyunca Kiryat-Yearim'de kald\u0131. Bu arada b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 RAB'bin \u00f6zlemini \u00e7ekti.", "qas": [{"question": "Hangi ulus Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6zlemini \u00e7ekti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 79.0}], "id": "edbe4e63dc3e44ef870333c65dec7421b1SAc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ekron'dan Gat'a kadar Filistliler'in ele ge\u00e7irdi\u011fi kentler \u0130srail'e geri verildi. Bunun yan\u0131s\u0131ra \u0130srail'in s\u0131n\u0131r topraklar\u0131 da Filistliler'in elinden kurtar\u0131ld\u0131. \u0130srailliler'le Amorlular aras\u0131nda ise bar\u0131\u015f vard\u0131.", "qas": [{"question": "Filistliler hangi \u015fehirden \u0130srail'e d\u00f6nd\u00fcler?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 0.0}], "id": "9f60657eb5e746a1ab23986abc85bbf5b1SAc7v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Saul ad\u0131nda gen\u00e7, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 bir o\u011flu vard\u0131. \u0130srail halk\u0131 aras\u0131nda ondan daha yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131s\u0131 yoktu. Boyu herkesten bir ba\u015f daha uzundu.", "qas": [{"question": "Saul'un uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 44.0}], "id": "55a776c7d1e5450d8fc45f9a1ea8cf77b1SAc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Samuel, \u0130srail halk\u0131n\u0131 Mispa'da RAB i\u00e7in bir araya getirip \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB diyor ki, \u2018Ben \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131m. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n ve size bask\u0131 yapan b\u00fct\u00fcn krall\u0131klar\u0131n elinden sizi kurtard\u0131m.\u2019", "qas": [{"question": "Kim Tanr\u0131 \u00f6n\u00fcnde insanlar\u0131 bir araya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Samuel", "answer_start": 6.0}], "id": "6686c9cfe6a348acb53a8e6761967b48b1SAc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yave\u015f Kenti'nin ileri gelenleri ona, \u201c\u0130srail'in her b\u00f6lgesine ulaklar g\u00f6ndermemiz i\u00e7in bize yedi g\u00fcnl\u00fck bir s\u00fcre tan\u0131\u201d dediler, \u201cE\u011fer bizi kurtaracak kimse \u00e7\u0131kmazsa o zaman sana teslim oluruz.\u201d", "qas": [{"question": "Jabesh habercilerini nerede b\u0131rakmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 38.0}], "id": "54e06731f5e54e00bf350718769bfea3b1SAc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cAma siz Ammon Kral\u0131 Naha\u015f'\u0131n \u00fczerinize y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce, Tanr\u0131n\u0131z RAB kral\u0131n\u0131z oldu\u011fu halde bana, \u2018Hay\u0131r, bize bir kral \u00f6nderlik yapacak\u2019 dediniz.", "qas": [{"question": "Kral\u0131n kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 60.0}], "id": "b4114460d08542ba823e8943de74087bb1SAc12v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Samuel, \u201cNe yapt\u0131n?\u201d diye sordu. Saul, \u201cHalk yan\u0131mdan da\u011f\u0131l\u0131yordu\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cSen de belirlenen g\u00fcn gelmedin. \u00dcstelik Filistliler Mikmas'ta topland\u0131lar. Bunlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce,", "qas": [{"question": "Saul'a ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kim sordu?", "answers": [{"text": "Samuel", "answer_start": 0.0}], "id": "4acbd643650e46069aa20f99b1925052b1SAc13v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u2018\u015eimdi Filistliler Gilgal'da \u00fczerime y\u00fcr\u00fcyecek; oysa ben RAB'bin yard\u0131m\u0131n\u0131 dilememi\u015ftim\u2019 diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. Bu nedenle, yakmal\u0131k sunuyu sunma gereklili\u011fini duydum.\u201d", "qas": [{"question": "Filistinliler bana nereden geldi?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 19.0}], "id": "c98205c669cc4a2bb8e593ace3f8c476b1SAc13v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00fclkesinde bir tek demirci yoktu. Filistliler, \u201c\u0130braniler k\u0131l\u0131\u00e7, m\u0131zrak yapmas\u0131n\u201d demi\u015flerdi.", "qas": [{"question": "Filistliler hangi dilde k\u0131l\u0131\u00e7 ve m\u0131zrak yapamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylediler?", "answers": [{"text": "\u0130braniler", "answer_start": 60.0}], "id": "4fe4aff9b7644f3891b0d33783c69f3ab1SAc13v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00fclkesinde bir tek demirci yoktu. Filistliler, \u201c\u0130braniler k\u0131l\u0131\u00e7, m\u0131zrak yapmas\u0131n\u201d demi\u015flerdi.", "qas": [{"question": "Bir demirci nerede bulunamaz?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 6.0}], "id": "ef1b4103383343f1a265e8b87fdb7434b1SAc13v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Saul'un askerlerinin yan\u0131nda duran Edomlu Doek, \u201c\u0130\u015fay o\u011flu Davut'un Nov Kenti'ne, Ahituv o\u011flu K\u00e2hin Ahimelek'in yan\u0131na geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm\u201d dedi,", "qas": [{"question": "Doeg kendisini kimin hizmetk\u00e2rlar\u0131yla g\u00f6revlendirdi?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 14.0}], "id": "795614255c124e2aad5c26f28222e6f4b1SAc22v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu arada Saul, Davut'un kar\u0131s\u0131 olan k\u0131z\u0131 Mikal'\u0131 Gallimli Layi\u015f o\u011flu Palti'ye vermi\u015fti.", "qas": [{"question": "Michal'\u0131 Paltiel'e kim verdi?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 9.0}], "id": "aa4b5159eae2443394a32ef65d087385b1SAc25v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Saul Filist ordusunu g\u00f6r\u00fcnce korkup b\u00fcy\u00fck deh\u015fete kap\u0131ld\u0131.", "qas": [{"question": "Filistliler kamp\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce kim deh\u015fete d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 0.0}], "id": "db110ff749ff44d780237acddd3f41ebb1SAc28v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uriya, \u201cSand\u0131k da, \u0130srailliler'le Yahudal\u0131lar da \u00e7ardaklarda kal\u0131yor\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cKomutan\u0131m Yoav'la efendimin adamlar\u0131 k\u0131rlarda konakl\u0131yor. Bu durumda nas\u0131l olur da ben yiyip i\u00e7mek, kar\u0131mla yatmak i\u00e7in evime giderim? Ya\u015fam\u0131n hakk\u0131 i\u00e7in, b\u00f6yle bir \u015feyi kesinlikle yapmayaca\u011f\u0131m.\u201d", "qas": [{"question": "Uriah ba\u015fka hangi ulus ge\u00e7ici bar\u0131naklarda oldu\u011funu s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 19.0}], "id": "b5d5a0e78e6949909e93bbfa36a44b71b2SAc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama bir gen\u00e7 onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcp Av\u015falom'a bildirdi. Bunun \u00fczerine Yonatan'la Ahimaas hemen oradan ayr\u0131l\u0131p Bahurim'de bir adam\u0131n evine gittiler. Evin avlusunda bir kuyu vard\u0131. Yonatan'la Ahimaas kuyuya indiler.", "qas": [{"question": "\u0130kisi nereye gitti?", "answers": [{"text": "Bahurim", "answer_start": 100.0}], "id": "48b237d714664aae86b419c876ba9afab2SAc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Davut Mahanayim'e vard\u0131\u011f\u0131nda, Ammonlular'\u0131n Rabba Kenti'nden Naha\u015f o\u011flu \u015eovi, Lo-Devarl\u0131 Ammiel o\u011flu Makir ve Rogelim'den Gilatl\u0131 Barzillay ona yataklar, taslar, toprak kaplar getirdiler. Ayr\u0131ca Davut'la yan\u0131ndakilerin yemesi i\u00e7in bu\u011fday, arpa, un, kavrulmu\u015f bu\u011fday, bakla, mercimek, bal, tereya\u011f\u0131, inek peyniri ve koyun da getirdiler. \u201cHalk k\u0131rda yorulmu\u015ftur, a\u00e7 ve susuzdur\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015flerdi.", "qas": [{"question": "Ammiel'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 101.0}], "id": "bb5168d6eb1d404fbfceb566d3f8012ab2SAc17v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Av\u015falom daha sa\u011fken bir direk al\u0131p kendisi i\u00e7in Kral Vadisi'ne dikmi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201cAd\u0131m\u0131 an\u0131msatacak bir o\u011flum yok\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fc. Dire\u011fe kendi ad\u0131n\u0131 vermi\u015fti. Bu direk bug\u00fcn de Av\u015falom An\u0131t\u0131 diye bilinir.", "qas": [{"question": "An\u0131t nerede bulunuyordu?", "answers": [{"text": "Kral Vadisi", "answer_start": 48.0}], "id": "c81160202a1343d1bc35adef0f4b46c3b2SAc18v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail oymaklar\u0131ndan olan herkes birbiriyle tart\u0131\u015f\u0131yor ve, \u201cKral bizi d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z\u0131n elinden kurtard\u0131\u201d diyordu, \u201cBizi Filistliler'in elinden kurtaran da odur. \u015eimdiyse Av\u015falom y\u00fcz\u00fcnden \u00fclkeyi b\u0131rak\u0131p ka\u00e7t\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi ulusun kral\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "8bdd33d8e4154e41acc959a0586c5ffbb2SAc19v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral d\u00f6n\u00fcp \u015eeria Irma\u011f\u0131'na vard\u0131. Yahudal\u0131lar kral\u0131 kar\u015f\u0131lamak ve \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7irmek i\u00e7in Gilgal'a geldiler.", "qas": [{"question": "Yahuda halk\u0131 kral ile tan\u0131\u015fmak i\u00e7in nereye geldi?", "answers": [{"text": "Gilgal", "answer_start": 98.0}], "id": "a484f78e1b964f8bb5d8d66f7d1d5e2ab2SAc19v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eeva b\u00fct\u00fcn \u0130srail oymaklar\u0131ndan ve Berliler'in b\u00f6lgesinden ge\u00e7ip Avel-Beytmaaka'ya geldi. Berliler de toplan\u0131p onu izleyerek kente girdiler.", "qas": [{"question": "Sheba hangi \u00fclkenin b\u00fct\u00fcn kabilelerini dola\u015ft\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 11.0}], "id": "0e7d339371ae45bc8dad3e0c71434e39b2SAc20v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Durum \u00f6yle de\u011fil. Efrayim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinden Bikri o\u011flu \u015eeva ad\u0131ndaki adam Kral Davut'a ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Yaln\u0131z onu verin, ben de kentten geri \u00e7ekileyim.\u201d Kad\u0131n, \u201cOnun ba\u015f\u0131 surun \u00fczerinden sana at\u0131lacak\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Sheba kime kar\u015f\u0131 isyan etti?", "answers": [{"text": "Kral Davut", "answer_start": 75.0}], "id": "e67999f4ddf24d51bf48c2ff3dc44b47b2SAc20v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral S\u00fcleyman haber g\u00f6nderip Sur'dan Hiram'\u0131 getirtti.", "qas": [{"question": "Hiram'\u0131 Tyre'a kim g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Kral S\u00fcleyman", "answer_start": 0.0}], "id": "0ca4566982504398a03ae4d387fe15ceb1KIc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00fcleyman, Levo-Hamat'tan M\u0131s\u0131r Vadisi'ne kadar her yerden gelen \u0130srailliler'in olu\u015fturdu\u011fu b\u00fcy\u00fck toplulukla birlikte Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin \u00f6n\u00fcnde art arda yedi\u015fer g\u00fcn, toplam on d\u00f6rt g\u00fcn bayram yapt\u0131.", "qas": [{"question": "O zamanlar \u0130srail'in lideri kimdi?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 0.0}], "id": "eb4a98cf51214390b25605c215851568b1KIc8v65/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rehavam da yaln\u0131zca Yahuda kentlerinde ya\u015fayan \u0130srailliler'e krall\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Rehoboam'\u0131n hangi etnik k\u00f6kene h\u00fckmetti\u011fi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 47.0}], "id": "4341c0094d67461aaa3d05a79d437659b1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rehavam da yaln\u0131zca Yahuda kentlerinde ya\u015fayan \u0130srailliler'e krall\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Rehoboam'\u0131n h\u00fckm\u00fc nerede?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 20.0}], "id": "cd279e2cd24a48798c3a312c18252f09b1KIc12v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda Kral\u0131 Asa'n\u0131n krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n otuz birinci y\u0131l\u0131nda Omri \u0130srail Kral\u0131 oldu ve alt\u0131 y\u0131l\u0131 Tirsa'da olmak \u00fczere toplam on iki y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Asa hangi ulusu y\u00f6netti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 59.0}], "id": "2aba8528d8164569918838858c2d1b7eb1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda Kral\u0131 Asa'n\u0131n krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n otuz birinci y\u0131l\u0131nda Omri \u0130srail Kral\u0131 oldu ve alt\u0131 y\u0131l\u0131 Tirsa'da olmak \u00fczere toplam on iki y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Omri hangi \u00fclkede kral oldu?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 59.0}], "id": "243b46df0fd8462c9900ba34b048f263b1KIc16v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6nce gen\u00e7 askerler sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7ti. Ben-Hadat'\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi g\u00f6zc\u00fcler, \u201cSamiriyeliler geliyor\u201d diye ona haber getirdiler.", "qas": [{"question": "Ben Hadad adamlar\u0131n nereden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Samiriye", "answer_start": 71.0}], "id": "6ade998a8a044c0bb5cbfa23984f7ccdb1KIc20v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 adam\u0131 Eli\u015fa, \u0130srail Kral\u0131'na \u015fu haberi g\u00f6nderdi: \u201cSak\u0131n oradan ge\u00e7meyin, \u00e7\u00fcnk\u00fc Araml\u0131lar oraya do\u011fru iniyorlar.\u201d", "qas": [{"question": "Peygamber krala kim dikkatli olmas\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 19.0}], "id": "d58c315b30004d15b53f29c72c0a8f3db2KIc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Eli\u015fa onlara, \u201cYanl\u0131\u015f yoldas\u0131n\u0131z\u201d dedi, \u201cArad\u0131\u011f\u0131n\u0131z kent bu de\u011fil. Beni izleyin, sizi arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z adama g\u00f6t\u00fcreyim.\u201d Sonra onlar\u0131 Samiriye'ye g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.", "qas": [{"question": "Elisha onlar\u0131 nereye g\u00f6t\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Samiriye", "answer_start": 142.0}], "id": "d8e16bad74db400ab5dba2b3ebb45643b2KIc6v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hazael, \u201cBir k\u00f6pekten farks\u0131z olan bu kulun, b\u00fct\u00fcn bu i\u015fleri nas\u0131l yapabilir?\u201d dedi. Eli\u015fa, \u201cRAB bana senin Aram Kral\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u201d diye yan\u0131tlad\u0131.", "qas": [{"question": "Elisha hangi \u00fclkenin kral\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Aram", "answer_start": 108.0}], "id": "f35bb3721433468a96badae5082c6f1ab2KIc8v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral Yoram Ramot-Gilat'ta Aram Kral\u0131 Hazael'le sava\u015f\u0131rken ald\u0131\u011f\u0131 yaralar\u0131n iyile\u015fmesi i\u00e7in Yizreel'e d\u00f6nd\u00fc. Yahuda Kral\u0131 Yehoram o\u011flu Ahazya da yaralanan Ahav o\u011flu Yoram'\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in Yizreel'e gitti.", "qas": [{"question": "Joram'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Ahazya", "answer_start": 134.0}], "id": "72ed213b6cbd4d039c726f8ec0f42bafb2KIc8v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda ve saray\u0131n hazinelerinde bulunan alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc arma\u011fan olarak Asur Kral\u0131'na g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "Ahaz g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc ve alt\u0131n\u0131 hangi krala g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 85.0}], "id": "d87da7b3f6f245c7bd890963de309e3db2KIc16v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB \u0130srailliler'e \u00e7ok k\u0131zd\u0131, Yahuda oyma\u011f\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda hepsini huzurundan kovdu.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kimi reddetti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 4.0}], "id": "b4e9ee72b4cb4680b86091a0fe5d551cb2KIc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gazze ve \u00e7evresine, g\u00f6zc\u00fc kulelerinden surlu kentlere kadar her yerde Filistliler'i bozguna u\u011fratt\u0131.", "qas": [{"question": "Filistliler ku\u015fatmadan sonra nereye gitti?", "answers": [{"text": "Gazze", "answer_start": 0.0}], "id": "5518404c2fe0452cb82c1a166aa94a85b2KIc18v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB bizi mutlaka kurtaracak, bu kent Asur Kral\u0131'n\u0131n eline ge\u00e7meyecek diyen Hizkiya'ya kanmay\u0131n, RAB'be g\u00fcvenmeyin.", "qas": [{"question": "Kud\u00fcs \u015fehri hangi krala verilmeyecek?", "answers": [{"text": "Asur Kral\u0131", "answer_start": 37.0}], "id": "40529714f61947eeac91d98234e1c6b8b2KIc18v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hizkiya'y\u0131 dinlemeyin.\u2019 \u00c7\u00fcnk\u00fc Asur Kral\u0131 diyor ki, \u2018Teslim olun, bana gelin. B\u00f6ylece ben gelip sizi zeytinya\u011f\u0131 ve bal \u00fclkesi olan kendi \u00fclkeniz gibi bir \u00fclkeye \u2013tah\u0131l ve yeni \u015farap, ekmek ve \u00fcz\u00fcm dolu bir \u00fclkeye\u2013 g\u00f6t\u00fcrene kadar herkes kendi asmas\u0131ndan, kendi incir a\u011fac\u0131ndan yiyecek, kendi sarn\u0131c\u0131ndan i\u00e7ecek. Ya\u015fam\u0131 se\u00e7in, \u00f6l\u00fcm\u00fc de\u011fil. RAB bizi kurtaracak diyerek sizi aldatmaya \u00e7al\u0131\u015fan Hizkiya'y\u0131 dinlemeyin.", "qas": [{"question": "Hezekiah hangi \u00fclkeyi y\u00f6netiyordu?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 30.0}], "id": "46a073f2180449eeb5b51b95fe886d14b2KIc18v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ye\u015faya, Kral Hizkiya'dan gelen g\u00f6revlilere \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEfendinize \u015funlar\u0131 s\u00f6yleyin: \u2018RAB diyor ki, Asur Kral\u0131'n\u0131n adamlar\u0131ndan benimle ilgili duydu\u011funuz k\u00fcf\u00fcrlerden korkma.", "qas": [{"question": "Hezekiah'\u0131n hizmetkarlar\u0131 kime geldi?", "answers": [{"text": "Ye\u015faya", "answer_start": 0.0}], "id": "b1f4096202df4c75b7b75283d0a79fb5b2KIc19v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Atalar\u0131m\u0131n yok etti\u011fi uluslar\u0131 \u2013Gozanl\u0131lar'\u0131, Harranl\u0131lar'\u0131, Resefliler'i, Telassar'da ya\u015fayan Edenliler'i\u2013 ilahlar\u0131 kurtarabildi mi?", "qas": [{"question": "Cennet halk\u0131 neredeydi?", "answers": [{"text": "Telassar", "answer_start": 75.0}], "id": "124626a596c44f2797387ed750e92bdcb2KIc19v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Asur Kral\u0131 Sanherib ordugah\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p \u00e7ekildi. Ninova'ya d\u00f6nd\u00fc ve orada kald\u0131.", "qas": [{"question": "Sennacherib hangi \u00fclkedendi?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 14.0}], "id": "0d55924df0bb435b96d75575d8b01246b2KIc19v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Asur Kral\u0131 Sanherib ordugah\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p \u00e7ekildi. Ninova'ya d\u00f6nd\u00fc ve orada kald\u0131.", "qas": [{"question": "Kral Sennacherib nerede kald\u0131?", "answers": [{"text": "Ninova", "answer_start": 62.0}], "id": "19922b44fdad43d2acc412444484f7feb2KIc19v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mana\u015f\u015fe on iki ya\u015f\u0131nda kral oldu ve Yeru\u015falim'de elli be\u015f y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131. Annesinin ad\u0131 Hefsivah't\u0131.", "qas": [{"question": "Kral oldu\u011funda Kud\u00fcs'\u00fcn kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 0.0}], "id": "60c1098f77364894a732e8e2fd35dc50b2KIc21v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yafet'in o\u011fullar\u0131: Gomer, Magog, Meday, Y\u00e2van, Tuval, Me\u015fek, Tiras.", "qas": [{"question": "Yafet'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Gomer", "answer_start": 19.0}], "id": "59629e0a412f4ce2b712534761711756b1CHc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00fb\u015f'un o\u011fullar\u0131: Seva, Havila, Savta, Raama, Savteka. Raama'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eeva, Dedan.", "qas": [{"question": "Raamah'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 80.0}], "id": "2460a3847ea24fb399820cbf80869c34b1CHc1v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yetur, Nafi\u015f, Kedema gelir. Bunlar \u0130smail'in o\u011fullar\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Nafish ve Kedemah neyin o\u011fullar\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 35.0}], "id": "650608cd4ed14fd98ff7eb7cedbd36d9b1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yetur, Nafi\u015f, Kedema gelir. Bunlar \u0130smail'in o\u011fullar\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Jetur, Nafi\u015f ve Kedem'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 35.0}], "id": "9fa974727ef9448ab2930192861fa47bb1CHc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Reuel'in o\u011fullar\u0131: Nahat, Zerah, \u015eamma, Mizza.", "qas": [{"question": "Nahath'\u0131n babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Reuel", "answer_start": 0.0}], "id": "d1c94a92e56145bc8d6ec101bec789b0b1CHc1v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seir'in o\u011fullar\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na, Di\u015fon, Eser, Di\u015fan.", "qas": [{"question": "Lotan'\u0131n babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 0.0}], "id": "2790354edf8849f49609de5d8d647486b1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seir'in o\u011fullar\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na, Di\u015fon, Eser, Di\u015fan.", "qas": [{"question": "Seir'in o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 18.0}], "id": "214c1ce2352649d3a4c849f62b146b5cb1CHc1v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Hori, Homam. Timna Lotan'\u0131n k\u0131zkarde\u015fiydi.", "qas": [{"question": "Lotan'\u0131n k\u0131z karde\u015fi kimdi?", "answers": [{"text": "Timna", "answer_start": 32.0}], "id": "106a914759d74360806de970fcb51443b1CHc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Lotan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Hori, Homam. Timna Lotan'\u0131n k\u0131zkarde\u015fiydi.", "qas": [{"question": "Hori ve Lotan'\u0131n di\u011fer o\u011flu?", "answers": [{"text": "Homam", "answer_start": 25.0}], "id": "f0e14b859c3e482b8e293da5ee721459b1CHc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eoval'\u0131n o\u011fullar\u0131: Alyan, Manahat, Eval, \u015eefi, Onam. Sivon'un o\u011fullar\u0131: Aya, \u00c2na.", "qas": [{"question": "Shobal'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Alyan", "answer_start": 19.0}], "id": "b2c425c278d74f8183a5dab5e4fc0537b1CHc1v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'i y\u00f6neten bir kral\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde, Edom'u \u015fu krallar y\u00f6netti: Beor o\u011flu Bala. Kentinin ad\u0131 Dinhava'yd\u0131.", "qas": [{"question": "Krallar nerede h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 51.0}], "id": "f2319aa213994155ade8fe96a4610ddab1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'i y\u00f6neten bir kral\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde, Edom'u \u015fu krallar y\u00f6netti: Beor o\u011flu Bala. Kentinin ad\u0131 Dinhava'yd\u0131.", "qas": [{"question": "Edom krallar\u0131ndan \u00f6nce Edom halk\u0131n\u0131n milliyeti neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srailli", "answer_start": 0.0}], "id": "670eb258b1b34f858f8e74ac1f0d5d66b1CHc1v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Baal-Hanan \u00f6l\u00fcnce, yerine Hadat ge\u00e7ti. Kentinin ad\u0131 Pai'ydi. Kar\u0131s\u0131, Me-Zahav k\u0131z\u0131 Matret'in k\u0131z\u0131 Mehetavel'di.", "qas": [{"question": "Hadad'\u0131n \u015fehrinin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Pai", "answer_start": 52.0}], "id": "28a5fa1e44894fc98c0b12f13b7f406bb1CHc1v50/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda'n\u0131n gelini Tamar ona Peres ve Zerah'\u0131 do\u011furdu. Yahuda'n\u0131n toplam be\u015f o\u011flu vard\u0131.", "qas": [{"question": "Judah'\u0131n gelini kimdi?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 18.0}], "id": "11c4753ad527483eaafa60f4e7029cbbb1CHc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zeraho\u011fullar\u0131: Zimri, Etan, Heman, Kalkol, Darda. Toplam be\u015f ki\u015fiydi.", "qas": [{"question": "Dara'n\u0131n babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Zerah", "answer_start": 0.0}], "id": "4f9ed6e1942b4a89b636764fc063e14db1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zeraho\u011fullar\u0131: Zimri, Etan, Heman, Kalkol, Darda. Toplam be\u015f ki\u015fiydi.", "qas": [{"question": "Zerah o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Zimri", "answer_start": 15.0}], "id": "2aa89e26f87a44479e95e816205191ddb1CHc2v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karmi'nin o\u011flu: Yok edilmeye adanm\u0131\u015f e\u015fyalar konusunda RAB'be ihanet etmekle \u0130srail'i y\u0131k\u0131ma s\u00fcr\u00fckleyen Akan.", "qas": [{"question": "Achan bu felaketi kime getirdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 77.0}], "id": "4c702e685aa0453c8ae801f5f2e596ddb1CHc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Etam'\u0131n o\u011flu: Azarya.", "qas": [{"question": "Ethan'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Azarya", "answer_start": 14.0}], "id": "c50f45fe51d443d089042626002aa1b4b1CHc2v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130smaili Yeter'le evlenen Avigayil Amasa'y\u0131 do\u011furdu.", "qas": [{"question": "Abigail do\u011furdu\u011fu \u00e7ocu\u011fun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Amasa", "answer_start": 34.0}], "id": "36bc646a5d1241f79ef020a67e91e312b1CHc2v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Daha sonra Hesron, Gilat'\u0131n babas\u0131 Makir'in k\u0131z\u0131yla yatt\u0131. Altm\u0131\u015f ya\u015f\u0131ndayken evlendi\u011fi bu kad\u0131n ona Seguv'u do\u011furdu.", "qas": [{"question": "Gilead'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 35.0}], "id": "993354e6f64b4ec0857916913ccc84fcb1CHc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda o\u011fullar\u0131: Peres, Hesron, Karmi, Hur, \u015eoval.", "qas": [{"question": "Hizron'un o\u011flu kim?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "5ac34e4298c24f63bfa258a7c282fcfab1CHc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Penuel Gedor'un babas\u0131yd\u0131. Ezer Hu\u015fa'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Bunlar Beytlehem'in kurucusu ve Efrat'\u0131n ilk o\u011flu Hur'un torunlar\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Penuel'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Gedor", "answer_start": 7.0}], "id": "67d70ec636dd49d78a990a06f6b53483b1CHc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Penuel Gedor'un babas\u0131yd\u0131. Ezer Hu\u015fa'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Bunlar Beytlehem'in kurucusu ve Efrat'\u0131n ilk o\u011flu Hur'un torunlar\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Gedor'un babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Penuel", "answer_start": 0.0}], "id": "5f01adb9705b48cfb19b618cb0079398b1CHc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Korah o\u011flu Evyasaf o\u011flu Kore o\u011flu \u015eallum ve ailesinden \u2013Koraho\u011fullar\u0131'ndan\u2013 olan \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131 \u00c7ad\u0131r'\u0131n giri\u015f kap\u0131s\u0131n\u0131n n\u00f6bet\u00e7ileriydi. Bunlar\u0131n atalar\u0131 da RAB'bin ordugah\u0131n\u0131n giri\u015f kap\u0131s\u0131n\u0131n n\u00f6bet\u00e7ileriydi.", "qas": [{"question": "Shallum kimdi?", "answers": [{"text": "Kore o\u011flu", "answer_start": 24.0}], "id": "a543d3ac1cb6402694a5412fabbb86e8b1CHc9v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Koraho\u011fullar\u0131'ndan \u015eallum'un ilk o\u011flu Levili Mattitya sacda pide pi\u015firme g\u00f6revine atanm\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Mattithiah ilk do\u011fan o\u011fluydu?", "answers": [{"text": "\u015eallum", "answer_start": 19.0}], "id": "3e8481a658004e3b8ff264325e2ff30fb1CHc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlarla birlikte Heman'la Yedutun'u ve RAB'bin sonsuz sevgisi i\u00e7in \u015f\u00fckretsinler diye \u00f6zel olarak se\u00e7ilen \u00f6b\u00fcrlerini de g\u00f6revlendirdi.", "qas": [{"question": "Grubun lideri kimdi?", "answers": [{"text": "Heman", "answer_start": 17.0}], "id": "1a157866fe1c45fbb1461cee45466e62b1CHc16v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bir s\u00fcre sonra Ammon Kral\u0131 Naha\u015f \u00f6ld\u00fc, yerine o\u011flu kral oldu.", "qas": [{"question": "Ammonitlerin Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Naha\u015f", "answer_start": 27.0}], "id": "f2a104cb70db44619de2f2f0f4160021b1CHc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kehat'\u0131n o\u011fullar\u0131: Amram, Yishar, Hevron, Uzziel. Toplam d\u00f6rt ki\u015fi.", "qas": [{"question": "Kohath o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 19.0}], "id": "265db86b7b8f44dca727d7c7fdfbfae7b1CHc23v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "F\u0131rat Irma\u011f\u0131'ndan Filist b\u00f6lgesine, oradan da M\u0131s\u0131r s\u0131n\u0131r\u0131na dek uzanan b\u00f6lgedeki b\u00fct\u00fcn krallara egemendi.", "qas": [{"question": "Nereden h\u00fckmetti?", "answers": [{"text": "F\u0131rat", "answer_start": 0.0}], "id": "72077795d3e24317b4026ab847d675bbb2CHc9v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00fcleyman'\u0131n atlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan ve b\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr \u00fclkelerden getirilirdi.", "qas": [{"question": "S\u00fcleyman atlar\u0131 nereden buldu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 19.0}], "id": "903c92ecec314efba9b19592d56c0dd8b2CHc9v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rehavam da yaln\u0131zca Yahuda kentlerinde ya\u015fayan \u0130srailliler'e krall\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Rehoboam'\u0131n h\u00fckm\u00fc nerede?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 20.0}], "id": "10d033452afa494c9cdcdd1d3b24e4a3b2CHc10v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131, Davut soyundan gelenlere hep ba\u015fkald\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Davidic hanedanl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 kim isyan etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "ffc165da09124db19b99d7b1eabf7c7db2CHc10v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral Asa'n\u0131n \u00f6nerisini kabul eden Ben-Hadat, ordu komutanlar\u0131n\u0131 \u0130srail kentlerinin \u00fczerine g\u00f6nderdi. \u0130yon'u, Dan'\u0131, Avel-Mayim'i, Naftali'nin b\u00fct\u00fcn ambarl\u0131 kentlerini ele ge\u00e7irdiler.", "qas": [{"question": "Ben Hadad ordusuna hangi \u00fclkeye sald\u0131rmas\u0131n\u0131 emretti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 64.0}], "id": "48923334f5974ac0865efb3b51b7e9b6b2CHc16v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral Asa b\u00fct\u00fcn Yahudal\u0131lar'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131; Baa\u015fa'n\u0131n Rama'n\u0131n yap\u0131m\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 ta\u015flarla keresteleri al\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Asa bunlarla Geva ve Mispa kentlerini onard\u0131.", "qas": [{"question": "Kral Asa hangi ulusa, Baasha'n\u0131n Ramah'\u0131 in\u015fa etmek i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ta\u015flar\u0131 ve ah\u015fab\u0131 g\u00f6t\u00fcrmelerini emretti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 15.0}], "id": "57bdef4c42644a178e1515664d7d555ab2CHc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Asa'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fler, ba\u015f\u0131ndan sonuna dek, Yahuda ve \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Yahuda ile birlikte, ba\u015fka hangi \u00fclkede Yahuda Krallar\u0131'n\u0131n par\u015f\u00f6meni var?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 54.0}], "id": "95de00df35cd4d4b882aa0aff7f98712b2CHc16v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda'y\u0131 \u00e7evreleyen \u00fclkelerin krall\u0131klar\u0131n\u0131 RAB korkusu sard\u0131. Bu y\u00fczden Yeho\u015fafat'a kar\u015f\u0131 sava\u015famad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi krall\u0131\u011fa korku koydu?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "07ea20d37dfc401ea0cbf5022cb0f760b2CHc17v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yeho\u015fafat giderek g\u00fc\u00e7lendi. Yahuda'da kaleler, ambarl\u0131 kentler yapt\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Yehoshaphat hangi b\u00f6lgede kaleler ve depolama \u015fehirleri in\u015fa etti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 28.0}], "id": "402ca9a480084c0092924f01e43a08abb2CHc17v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail Kral\u0131 Ahav'la Yahuda Kral\u0131 Yeho\u015fafat Ramot-Gilat'a sald\u0131rmak i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Yehoshaphat hangi ulusa aitti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 21.0}], "id": "831710ebcd6f45dc95c27915213b8726b2CHc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130\u015fte Ammonlular, Moavl\u0131lar ve Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde ya\u015fayanlar! M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra \u0130srailliler'in onlar\u0131n \u00fclkesine girmelerine izin vermedin. Bu y\u00fczden atalar\u0131m\u0131z ba\u015fka y\u00f6ne d\u00f6nd\u00fc, onlar\u0131 yok etmedi.", "qas": [{"question": "\u0130srail hangi topraklardan geldi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 66.0}], "id": "75bd5831998941a496c717601d37aaaeb2CHc20v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yeho\u015fafat y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131. Yahuda halk\u0131yla Yeru\u015falim'de oturanlar da RAB'bin \u00f6n\u00fcnde yere kapan\u0131p O'na tap\u0131nd\u0131lar.", "qas": [{"question": "Yehoshaphat hangi ulusa aitti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 32.0}], "id": "46d8c0cb47c049aab664165f4a3a8527b2CHc20v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yehoyada'n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra Yahuda \u00f6nderleri gelip kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde e\u011fildiler. Kral da onlar\u0131 dinledi.", "qas": [{"question": "Hangi ulus kral\u0131 ziyaret yetkilileri yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 29.0}], "id": "212277f76f63428fb39df501fdfc074ab2CHc24v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu arada Amatsya'n\u0131n kendisiyle birlikte sava\u015fa kat\u0131lmamalar\u0131 i\u00e7in geri g\u00f6nderdi\u011fi askerler, Samiriye ile Beythoron aras\u0131ndaki Yahuda kentlerine sald\u0131rd\u0131lar. \u00dc\u00e7 bin ki\u015fi \u00f6ld\u00fcr\u00fcp \u00e7ok miktarda mal ya\u011fmalad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Askerler Samiriye'den nereye gitti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 127.0}], "id": "128f88b3d84446a581171c34ba984a11b2CHc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu arada Amatsya'n\u0131n kendisiyle birlikte sava\u015fa kat\u0131lmamalar\u0131 i\u00e7in geri g\u00f6nderdi\u011fi askerler, Samiriye ile Beythoron aras\u0131ndaki Yahuda kentlerine sald\u0131rd\u0131lar. \u00dc\u00e7 bin ki\u015fi \u00f6ld\u00fcr\u00fcp \u00e7ok miktarda mal ya\u011fmalad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Askerler hangi \u015fehre bask\u0131n yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 127.0}], "id": "1e2da704d5014a3d9964452a58f0ca7eb2CHc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'nda Ovet-Edom soyunun g\u00f6zetimi alt\u0131ndaki alt\u0131n\u0131, g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc, e\u015fyalar\u0131, saray\u0131n hazinelerini ve baz\u0131 adamlar\u0131 da rehine olarak yan\u0131na al\u0131p Samiriye'ye d\u00f6nd\u00fc.", "qas": [{"question": "Alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015fleri ald\u0131ktan sonra nereye gitti?", "answers": [{"text": "Samiriye", "answer_start": 153.0}], "id": "d8dc270df5d5461cb9d2be1ca6a2e3edb2CHc25v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Amatsya'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6b\u00fcr i\u015fler, ba\u015f\u0131ndan sonuna dek, Yahuda ve \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Yahuda ile birlikte, ba\u015fka hangi \u00fclkede Yahuda Krallar\u0131'n\u0131n par\u015f\u00f6meni var?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 63.0}], "id": "6d67c599b17543e89b0fe180569a1218b2CHc25v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Babas\u0131 Amatsya \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015ftuktan sonra Uzziya Eylat Kenti'ni onar\u0131p Yahuda topraklar\u0131na katt\u0131.", "qas": [{"question": "Uzziah, Elat'\u0131 kime geri getirdi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 77.0}], "id": "5f0067e1c6594b6d8586d179ead3fadfb2CHc26v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uzziya Yeru\u015falim'de K\u00f6\u015fe Kap\u0131s\u0131, Dere Kap\u0131s\u0131 ve surun k\u00f6\u015fesi \u00fczerinde kuleler kurup bunlar\u0131 sa\u011flamla\u015ft\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "K\u00f6\u015fe Kap\u0131s\u0131, Vadi Kap\u0131s\u0131 ve A\u00e7\u0131'ya kuleler in\u015fa eden kimdi?", "answers": [{"text": "Uzziya", "answer_start": 0.0}], "id": "0467ca79cb6c411abb1ac974aec3669cb2CHc26v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Efrayimli yi\u011fit Zikri, kral\u0131n o\u011flu Maaseya'y\u0131, saray sorumlusu Azrikam'\u0131 ve kraldan sonra ikinci adam olan Elkana'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.", "qas": [{"question": "Saray\u0131n y\u00f6neticisi kimdi?", "answers": [{"text": "Azrikam", "answer_start": 63.0}], "id": "179a2b2c2ba648edb63d7c348551c4d4b2CHc28v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Efrayim halk\u0131n\u0131n \u00f6nderlerinden Yehohanan o\u011flu Azarya, Me\u015fillemot o\u011flu Berekya, \u015eallum o\u011flu Yehizkiya ve Hadlay o\u011flu Amasa sava\u015ftan d\u00f6nenlerin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131karak,", "qas": [{"question": "Hadlai'nin o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Amasa", "answer_start": 116.0}], "id": "876e8fd727e04af1885bb9d92ea67cf7b2CHc28v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ahaz RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'ndan, saraydan ve \u00f6nderlerden ald\u0131klar\u0131n\u0131 Asur Kral\u0131'na arma\u011fan ettiyse de ona yaranamad\u0131.", "qas": [{"question": "Ahaz zenginlikleri hangi \u00fclkeye verdi?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 64.0}], "id": "383a8747f1224e0a983d8e4c30d35defb2CHc28v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hizkiya'n\u0131n RAB'be ba\u011fl\u0131l\u0131kla yapt\u0131\u011f\u0131 bu hizmetlerden sonra Asur Kral\u0131 Sanherib gelip Yahuda'ya sald\u0131rd\u0131. Surlu kentleri ele ge\u00e7irmek amac\u0131yla onlar\u0131 ku\u015fatt\u0131.", "qas": [{"question": "Kral Sennacherib nereye sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 86.0}], "id": "a9ab78b8b2ef433a91034abce6664d22b2CHc32v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hizkiya'n\u0131n RAB'be ba\u011fl\u0131l\u0131kla yapt\u0131\u011f\u0131 bu hizmetlerden sonra Asur Kral\u0131 Sanherib gelip Yahuda'ya sald\u0131rd\u0131. Surlu kentleri ele ge\u00e7irmek amac\u0131yla onlar\u0131 ku\u015fatt\u0131.", "qas": [{"question": "Kral Sennacherib hangi \u00fclkeye aitti?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 60.0}], "id": "cb08c8b9334546deb85e1776a3ccd3fcb2CHc32v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece RAB Hizkiya'yla Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar\u0131 Asur Kral\u0131 Sanherib'in ve \u00f6b\u00fcr d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n elinden kurtararak her yanda g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015famalar\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.", "qas": [{"question": "Sennacherib hangi \u00fclkeyi y\u00f6netti?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 49.0}], "id": "6f0f6aa63ef548188e39d58b5a914998b2CHc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yeru\u015falim'e gelen bir\u00e7ok ki\u015fi RAB'be sunular, Yahuda Kral\u0131 Hizkiya'ya da de\u011ferli arma\u011fanlar getirdi. O g\u00fcnden sonra Hizkiya b\u00fct\u00fcn uluslar aras\u0131nda sayg\u0131nl\u0131k kazand\u0131.", "qas": [{"question": "Kral Hezekiah hangi \u00fclkedendi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 46.0}], "id": "e539c24f3294408799b80d9059606dc9b2CHc32v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gihon P\u0131nar\u0131'n\u0131n yukar\u0131 a\u011fz\u0131n\u0131 kapay\u0131p suyun Davut Kenti'nin bat\u0131 yakas\u0131ndan a\u015fa\u011f\u0131ya akmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan da Hizkiya'd\u0131r. \u00dcstlendi\u011fi her i\u015fte ba\u015far\u0131l\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Yukar\u0131 Gihon'un kayna\u011f\u0131n\u0131 kim temizledi?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 106.0}], "id": "a3aaf33e243a498daca85e19c9856931b2CHc32v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hizkiya'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6b\u00fcr i\u015fler ve RAB'be ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 Amots o\u011flu Peygamber Ye\u015faya'n\u0131n Yahuda ve \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihindeki g\u00f6r\u00fcm\u00fcnde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Yahuda ile birlikte, Yahuda Krallar\u0131n\u0131n Par\u015f\u00f6meninde ba\u015fka hangi \u00fclkelerden bahsediliyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 93.0}], "id": "4b254deb4c054ae09243ad350c56a286b2CHc32v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ancak Mana\u015f\u015fe Yahudal\u0131lar'la Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar\u0131 \u00f6ylesine yoldan \u00e7\u0131kard\u0131 ki, RAB'bin \u0130srail halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde yok etti\u011fi uluslardan daha \u00e7ok k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Mana\u015f\u015fe Yahuda halk\u0131n\u0131 ve hangi \u015fehrin sakinlerini yan\u0131ltt\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 14.0}], "id": "669d0efc3a0e4d098c2e788ff33c34b5b2CHc33v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Yahudal\u0131lar, Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar, k\u00e2hinler, Levililer, b\u00fcy\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck herkesle birlikte RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131. RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda bulunmu\u015f olan Antla\u015fma Kitab\u0131'n\u0131 ba\u015ftan sona kadar herkesin duyaca\u011f\u0131 bi\u00e7imde okudu.", "qas": [{"question": "Kral, hangi ulusun t\u00fcm insanlar\u0131yla Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131na gitti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 6.0}], "id": "6b32275331334040b27b8b5da56a2861b2CHc34v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Zerubbabil'in ve boy ba\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131na vard\u0131lar. \u201cTap\u0131na\u011f\u0131 sizinle birlikte kural\u0131m\u201d dediler, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc biz de, sizin gibi Tanr\u0131n\u0131z'a tap\u0131yoruz; bizi buraya getiren Asur Kral\u0131 Esarhaddon'un d\u00f6neminden bu yana sizin Tanr\u0131n\u0131z'a kurban sunuyoruz.\u201d", "qas": [{"question": "Kral Esarhaddon nereden geldi?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 162.0}], "id": "73ed31ab22dd4f0fa912890d4d6dae04bEZRc4v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "b\u00fcy\u00fck ve onurlu Asurbanipal'\u0131n s\u00fcr\u00fcp Samiriye Kenti'yle F\u0131rat'\u0131n bat\u0131 yakas\u0131ndaki b\u00f6lgeye yerle\u015ftirdi\u011fi \u00f6b\u00fcr halklar\u0131ndan.\u201d", "qas": [{"question": "Ashurbanipal nereye yerle\u015fti?", "answers": [{"text": "Samiriye", "answer_start": 37.0}], "id": "e17021e32db8433893ec179c23c482f1bEZRc4v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral Artah\u015fasta'n\u0131n mektubunun \u00f6rne\u011fi kendilerine okunur okunmaz, Rehum, Yazman \u015eim\u015fay ve \u00f6b\u00fcr \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131 hemen Yeru\u015falim'e Yahudiler'in yan\u0131na gittiler ve zorla onlar\u0131 durdurdular.", "qas": [{"question": "Kral silahl\u0131 kuvvetlerle kimi durdurdu?", "answers": [{"text": "Yahudiler", "answer_start": 133.0}], "id": "15cd9a3783344fa380d56c842376b27fbEZRc4v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nebukadnessar'\u0131n Yeru\u015falim'deki Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'ndan \u00e7\u0131kar\u0131p Babil'e getirdi\u011fi alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f kaplar da geri verilsin. Yeru\u015falim'deki tap\u0131nakta \u00f6zel yerlerine g\u00f6t\u00fcr\u00fcls\u00fcn. Hepsi Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'na konsun.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131ndan alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f damarlar nereye ta\u015f\u0131nd\u0131?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 64.0}], "id": "4852c5e63ccc4005a65671f554feecb3bEZRc6v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131 \u2013k\u00e2hinler, Levililer ve s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nenlerin t\u00fcm\u00fc\u2013 Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n adanmas\u0131n\u0131 sevin\u00e7le kutlad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131 hangi ulusa adanm\u0131\u015ft\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "95fbf30e575e467b8ae7a51b4f4a7d1ebEZRc6v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Artah\u015fasta'n\u0131n krall\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde ben Ezra'yla birlikte Babil'den d\u00f6nen boy ba\u015flar\u0131n\u0131n ve onlarla birlikte kay\u0131tl\u0131 olanlar\u0131n listesi:", "qas": [{"question": "Liderler ve onlarla birlikte kaydolanlar nereden geliyordu?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 56.0}], "id": "c9dfcf8844f745169d035a6136c4990fbEZRc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu arada ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n, ilk \u00fcr\u00fcnlerin ve ondal\u0131klar\u0131n konaca\u011f\u0131 ambarlar\u0131 g\u00f6zetecek baz\u0131 ki\u015filer g\u00f6revlendirildi. Bunlar Kutsal Yasa'n\u0131n k\u00e2hinler ve Levililer i\u00e7in \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yard\u0131mlar\u0131 kentlerin \u00e7evresindeki k\u0131rsal b\u00f6lgelerden toplay\u0131p ambarlara getirmekle sorumluydu. Yahudal\u0131lar k\u00e2hinlerle Levililer'in hizmetinden ho\u015fnuttu.", "qas": [{"question": "Hangi ulus rahipler ve Levililer zevk ald\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 265.0}], "id": "c31e4e082efc4d2aa4a5a774d56c4774bNEHc12v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki, o Yahudi Mordekay'\u0131 saray\u0131n kap\u0131s\u0131nda otururken g\u00f6rd\u00fck\u00e7e bunlardan hi\u00e7birinin g\u00f6z\u00fcmde de\u011feri kalm\u0131yor.\u201d", "qas": [{"question": "Mordecai nedir?", "answers": [{"text": "Yahudi", "answer_start": 13.0}], "id": "60f14da4ede14f20af3160a97a2eb22ebESTc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ester, \u201cE\u011fer kral uygun g\u00f6r\u00fcyorsa, Sus'taki Yahudiler bug\u00fcnk\u00fc ferman\u0131n\u0131 yar\u0131n da uygulas\u0131nlar\u201d dedi, \u201cHaman'\u0131n on o\u011flunun cesetleri de dara\u011fac\u0131na as\u0131ls\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "Esther kim, bug\u00fcn\u00fcn kanunlar\u0131na g\u00f6re yar\u0131n harekete ge\u00e7mesine izin verilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Yahudiler", "answer_start": 44.0}], "id": "c7fdf217f6df4c24b26e1951ae722f38bESTc9v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Krali\u00e7e Ester'le birlikte daha \u00f6nce kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 gibi, Purim g\u00fcnlerini belirlenen tarihte kutlamalar\u0131n\u0131 buyuruyordu. Bu kutlamalara kendilerinin de, soylar\u0131ndan gelenlerin de kat\u0131lmalar\u0131n\u0131, oru\u00e7 tutmada ve a\u011f\u0131t yakmada belirlenen kurallara uymalar\u0131n\u0131 istedi.", "qas": [{"question": "Mordecai'nin dini neydi?", "answers": [{"text": "Purim", "answer_start": 61.0}], "id": "e8c26d76dfc44f659067dc20aeecacc9bESTc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 kalkan gibi yan\u0131ba\u015f\u0131mda, Temiz y\u00fcreklileri O kurtar\u0131r.", "qas": [{"question": "Kalkan\u0131m kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "2205559a5b4f432d890ff1841dedda70bPSAc7v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00f6t\u00fcler \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na gidecek, Tanr\u0131'y\u0131 unutan b\u00fct\u00fcn uluslar...", "qas": [{"question": "B\u00fct\u00fcn uluslar kimi g\u00f6rmezden gelir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 33.0}], "id": "45061b8df0a34de5bd1bb2815422799bbPSAc9v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00f6t\u00fc insan i\u00e7inden, \u201cTanr\u0131 unuttu\u201d der, \u201c\u00d6rtt\u00fc y\u00fcz\u00fcn\u00fc, asla g\u00f6remez.\u201d", "qas": [{"question": "Kim g\u00f6rmezden geliyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 21.0}], "id": "a3e9b20a6f184763915143b27a119ffebPSAc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Neden k\u00f6t\u00fc insan seni hor g\u00f6rs\u00fcn, \u0130\u00e7inden, \u201cTanr\u0131 hesap sormaz\u201d desin?", "qas": [{"question": "K\u00f6t\u00fc adam kimi reddediyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 44.0}], "id": "5add7846ffe0438f9e17f3c61e814039bPSAc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 beni g\u00fc\u00e7le donat\u0131r, Yolumu kusursuz k\u0131lar.", "qas": [{"question": "Yolumdaki engelleri kim kald\u0131r\u0131yor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "7d265d1e55f64c51a073e21051f9ac3fbPSAc18v33/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB ya\u015f\u0131yor! Kayam'a \u00f6vg\u00fcler olsun! Y\u00fccelsin kurtar\u0131c\u0131m Tanr\u0131!", "qas": [{"question": "Kim ya\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 56.0}], "id": "e3b5295953c24f0b92234823f38757c0bPSAc18v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcn\u00fcnde RAB seni yan\u0131tlas\u0131n, Yakup'un Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n ad\u0131 seni korusun!", "qas": [{"question": "Jacob'\u0131 kim g\u00fcvende tuttu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 48.0}], "id": "aa2b09e7000d4edd9f2d19602317ed64bPSAc20v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oysa sen kutsals\u0131n, \u0130srail'in \u00f6vg\u00fcleri \u00fczerine taht kuran sensin.", "qas": [{"question": "Seni kim \u00f6v\u00fcyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 20.0}], "id": "57bb4a4708b64bb5a672d66786335036bPSAc22v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey sizler, RAB'den korkanlar, O'na \u00f6vg\u00fcler sunun! Ey Yakup soyu, O'nu y\u00fcceltin! Ey \u0130srail soyu, O'na sayg\u0131 g\u00f6sterin!", "qas": [{"question": "Jacob'un torunlar\u0131 kimlerdir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 83.0}], "id": "e3aab26c948448d494725c22855770b4bPSAc22v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, kurtar \u0130srail'i B\u00fct\u00fcn s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131ndan!", "qas": [{"question": "\u0130srail'i kim kurtarabilir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 3.0}], "id": "141c9151c8c8422f9785a16431a8a348bPSAc25v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00fcnah f\u0131s\u0131ldar k\u00f6t\u00fc insana, Y\u00fcre\u011finin dibinden: Tanr\u0131 korkusu yoktur onda.", "qas": [{"question": "K\u00f6t\u00fc bir adam kimden korkmaz ki?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 48.0}], "id": "19ba76533ad241ddbb7a34b48fd9ace8bPSAc36v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00f6nl\u00fcm \u00fczg\u00fcn, Bu y\u00fczden seni an\u0131ms\u0131yorum, ey Tanr\u0131m. \u015eeria y\u00f6resinde, Hermon ve Misar da\u011flar\u0131nda \u00c7a\u011flayanlar\u0131n g\u00fcmb\u00fcrdeyince, Enginler birbirine sesleniyor, B\u00fct\u00fcn dalgalar\u0131n, sellerin \u00fczerimden ge\u00e7iyor.", "qas": [{"question": "Nereden kapana k\u0131s\u0131l\u0131r\u0131m?", "answers": [{"text": "Hermon", "answer_start": 70.0}], "id": "0799d2a75d7e4cd798c7190e7cacd1babPSAc42v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hakk\u0131m\u0131 ara, ey Tanr\u0131, Savun beni vefas\u0131z ulusa kar\u015f\u0131, Kurtar hileci, haks\u0131z insandan.", "qas": [{"question": "Beni kurtarabilecek ki\u015fi kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 16.0}], "id": "50aad12bcb2c4990a5ca192104980bffbPSAc43v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sen insanlar\u0131n en g\u00fczelisin, L\u00fctuf sa\u00e7\u0131lm\u0131\u015f dudaklar\u0131na. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 seni sonsuza dek kutsam\u0131\u015f.", "qas": [{"question": "Sana s\u00fcrekli nimet veren kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 63.0}], "id": "b9c4b4b4b82b42efab3d2d2a86ba27f6bPSAc45v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sur halk\u0131 arma\u011fan getirecek, Halk\u0131n zenginleri l\u00fctfunu kazanmak isteyecek.", "qas": [{"question": "Hangi b\u00f6lgeden zengin insanlar bir hediye getirerek lehinize arayacaklar?", "answers": [{"text": "zengin", "answer_start": 36.0}], "id": "51c4d116b82241a2817fdb0c4e802c79bPSAc45v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m\u0131z ve g\u00fcc\u00fcm\u00fczd\u00fcr, S\u0131k\u0131nt\u0131da hep yard\u0131ma haz\u0131rd\u0131r.", "qas": [{"question": "Bizim g\u00fc\u00e7l\u00fc s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m\u0131z kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "6bfa825ac12343f4a05048e1585c79aebPSAc46v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n kral\u0131d\u0131r, Maskil sunun!", "qas": [{"question": "T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n kral\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "1ccf1163e98f40ffb57cccc0231bf2d5bPSAc47v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 onun kalelerinde Sa\u011flam kule olarak g\u00f6sterdi kendini.", "qas": [{"question": "Kalelerinde kim var?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "a3ec6f35b35b4d07ace57ae6adec5784bPSAc48v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sevinsin Siyon Da\u011f\u0131, Co\u015fsun Yahuda kentleri Senin yarg\u0131lar\u0131nla!", "qas": [{"question": "Hangi da\u011f sevinir?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 28.0}], "id": "559531ec0d164e87a8957aa09e24caa9bPSAc48v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama Tanr\u0131 beni \u00d6l\u00fcler diyar\u0131n\u0131n pen\u00e7esinden kurtaracak Ve yan\u0131na alacak. Sela", "qas": [{"question": "Beni Sheol'dan kim kurtaracak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 4.0}], "id": "90360c8f64a74680ab7b6bd9b2c0bf51bPSAc49v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ni\u00e7in k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnle b\u00f6b\u00fcrlenirsin, ey kabaday\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n sad\u0131k kullar\u0131na kar\u015f\u0131 B\u00fct\u00fcn g\u00fcn dilin y\u0131k\u0131m tasarlar Keskin ustura gibi, ey hilek\u00e2r.", "qas": [{"question": "B\u00fct\u00fcn g\u00fcn beni kimin a\u015fk\u0131 koruyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 46.0}], "id": "20ad33b95c40419e9fecfb13438d7234bPSAc52v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama Tanr\u0131 seni sonsuza dek y\u0131kacak, Seni kap\u0131p \u00e7ad\u0131r\u0131ndan f\u0131rlatacak, Ya\u015fam diyar\u0131ndan k\u00f6k\u00fcn\u00fc s\u00f6kecek. Sela", "qas": [{"question": "Kim seni kal\u0131c\u0131 bir harabe y\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 4.0}], "id": "567f4f81cb444fe89dfb02b5daf6753cbPSAc52v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Su\u00e7 i\u015fleyenler g\u00f6rm\u00fcyor mu? Halk\u0131m\u0131 ekmek yer gibi yiyor, Tanr\u0131'ya yakarm\u0131yorlar.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar\u0131m\u0131 yiyenler kime seslenmiyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 58.0}], "id": "33d591cc1716473fb133d24ee6a0252fbPSAc53v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, beni ad\u0131nla kurtar, G\u00fcc\u00fcnle akla beni!", "qas": [{"question": "Beni senin isminle teslim eden kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 3.0}], "id": "56cf29b8e53f45f0b0e6247b497c2098bPSAc54v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130\u015fte Tanr\u0131 benim yard\u0131mc\u0131md\u0131r, Tek deste\u011fim Rab'dir.", "qas": [{"question": "Kurtar\u0131c\u0131m kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 5.0}], "id": "323e27cc36a947e68c1d4ade894c6802bPSAc54v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bense Tanr\u0131'ya seslenirim, RAB kurtar\u0131r beni.", "qas": [{"question": "Beni kim teslim edecek?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "d23d101cff69482bb5219ed63d817eb6bPSAc55v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ac\u0131 bana, ey Tanr\u0131, \u00c7\u00fcnk\u00fc ayak alt\u0131nda \u00e7i\u011fniyor insanlar beni, G\u00fcn boyu sald\u0131r\u0131p eziyorlar.", "qas": [{"question": "Bana merhamet eden kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "62ec9fd7d46c45989e4f02e95643fd92bPSAc56v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seslendi\u011fim zaman, D\u00fc\u015fmanlar\u0131m geri \u00e7ekilecek. Biliyorum, Tanr\u0131 benden yana.", "qas": [{"question": "Benim taraf\u0131mda kim var?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 58.0}], "id": "5e0ce7a089694917ad95123b9a97a47dbPSAc56v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ac\u0131 bana, ey Tanr\u0131, ac\u0131, \u00c7\u00fcnk\u00fc sana s\u0131\u011f\u0131n\u0131yorum; Felaket ge\u00e7inceye kadar, Kanatlar\u0131n\u0131n g\u00f6lgesine s\u0131\u011f\u0131naca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Kim bana merhamet ediyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "c3249671b95f4475996cd51d9fd5d949bPSAc57v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yok et onlar\u0131 gazab\u0131nla, yok et, t\u00fckensinler; Bilsinler ki, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi Yakup soyundan Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn ucuna kadar ula\u015f\u0131r. Sela", "qas": [{"question": "Jacob'\u0131 kim y\u00f6netiyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 60.0}], "id": "64fe2742480b4940bc545010a9581c6ebPSAc59v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle konu\u015ftu kutsal yerinde: \u201c\u015eekem'i sevin\u00e7le b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrecek, Sukkot Vadisi'ni \u00f6l\u00e7ece\u011fim.", "qas": [{"question": "Onun s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131nda kim konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "b62d861e97dd4b2e90be33f180e6ce31bPSAc60v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kim beni surlu kente g\u00f6t\u00fcrecek? Kim bana Edom'a kadar yol g\u00f6sterecek?", "qas": [{"question": "Hangi \u015fehre getirilece\u011fim?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 41.0}], "id": "8a2716035af84b0fa07da8330e72342bbPSAc60v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey halk\u0131m, her zaman O'na g\u00fcven, \u0130\u00e7ini d\u00f6k O'na, \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m\u0131zd\u0131r. Sela", "qas": [{"question": "S\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m\u0131z kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 55.0}], "id": "7f1ff74af769434d9edfeca1f85cb21cbPSAc62v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, kulak ver sesime yak\u0131nd\u0131\u011f\u0131m zaman, Hayat\u0131m\u0131 d\u00fc\u015fman korkusundan koru.", "qas": [{"question": "Hayat\u0131m\u0131 d\u00fc\u015fmandan koruyacak olan kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 3.0}], "id": "c717bcdf8d014a2498e33920d618ad55bPSAc64v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama Tanr\u0131 onlara ok atacak, Ans\u0131z\u0131n yaralanacaklar.", "qas": [{"question": "Onlara kim ate\u015f edecek?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 4.0}], "id": "3393b1b7e277431fb6fa4317932eefc4bPSAc64v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gelin, bak\u0131n Tanr\u0131'n\u0131n neler yapt\u0131\u011f\u0131na! Ne m\u00fcthi\u015f i\u015fler yapt\u0131 insanlar aras\u0131nda:", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar ad\u0131na kimin eylemleri harika?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "a85c82e6035f42f1b46cbd1c79bed385bPSAc66v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 bize l\u00fctfetsin, bolluk versin, Y\u00fcz\u00fcn\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 \u00fczerimize parlas\u0131n. Sela*", "qas": [{"question": "Kim bize onun iyili\u011fini g\u00f6sterip bizi kutsayacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "ef8ca2c1555b454193cedce3cb40118bbPSAc67v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 bize bolluk versin, D\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131ndakiler O'ndan korksun!", "qas": [{"question": "Bizi kim kutsayacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "8d0f46dc232740548471f3a5ee0b2666bPSAc67v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 kimsesizlere ev verir, Tutsaklar\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe ve g\u00f6nence kavu\u015fturur, Ama ba\u015fkald\u0131ranlar kurak yerde oturur.", "qas": [{"question": "Mahkumlar\u0131 kim serbest b\u0131rak\u0131r?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "d99722178d8445ebafd3973cffe44f0ebPSAc68v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, sen halk\u0131na \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti\u011finde, \u00c7\u00f6lde y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcnde, Sela*", "qas": [{"question": "Halk\u0131n\u0131 sava\u015fa g\u00f6t\u00fcren kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 3.0}], "id": "dc4ebe6afa8f4644a538b79531900640bPSAc68v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n sava\u015f arabalar\u0131 say\u0131s\u0131zd\u0131r, Rab kutsall\u0131k i\u00e7inde Sina'dan geldi.", "qas": [{"question": "Kimde say\u0131s\u0131z sava\u015f arabas\u0131 var?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "4e74354bd43a41b5b998b99cbf8836ffbPSAc68v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n sava\u015f arabalar\u0131 say\u0131s\u0131zd\u0131r, Rab kutsall\u0131k i\u00e7inde Sina'dan geldi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 nereden geliyor?", "answers": [{"text": "Sina", "answer_start": 59.0}], "id": "bd89f9b0036b4a02bb1cbce4a3bbf6b8bPSAc68v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ku\u015fkusuz Tanr\u0131 d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131, Su\u00e7lu ya\u015fayanlar\u0131n k\u0131ll\u0131 kafas\u0131n\u0131 ezer.", "qas": [{"question": "D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131n\u0131 kim vurur?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 9.0}], "id": "8fc22f5f8b11491f833755e1b989c899bPSAc68v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6nde en k\u00fc\u00e7\u00fck oymak Benyamin, Kalabal\u0131k halinde Yahuda \u00f6nderleri, Zevulun ve Naftali \u00f6nderleri oradalar!", "qas": [{"question": "Evin h\u00fck\u00fcmdar\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 48.0}], "id": "2d9322747cb843839f61d7218a1f5c49bPSAc68v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'dan el\u00e7iler gelecek, K\u00fb\u015flular ellerini Tanr\u0131'ya do\u011fru kald\u0131r\u0131verecek.", "qas": [{"question": "Etiyopya neye hara\u00e7 sunuyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 45.0}], "id": "45612837596f4d15b711fabf93e35d14bPSAc68v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc tan\u0131y\u0131n; O'nun y\u00fcceli\u011fi \u0130srail'in \u00fczerinde, G\u00fcc\u00fc g\u00f6klerdedir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n\u0131n egemenli\u011fi kime aittir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 41.0}], "id": "f5810668f78745c296f2b428083caf99bPSAc68v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 Siyon'u kurtaracak, Yahuda kentlerini onaracak; Halk oraya yerle\u015fip sahibi olacak.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi \u015fehri yeniden in\u015fa edecek?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 32.0}], "id": "442f727045cf48fbbc407c4147360538bPSAc69v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 Siyon'u kurtaracak, Yahuda kentlerini onaracak; Halk oraya yerle\u015fip sahibi olacak.", "qas": [{"question": "Zion'u kim teslim edecek?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "36351679ab2e478ca3e206f6a932d23cbPSAc69v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, \u00e7ocuklu\u011fumdan beri beni sen yeti\u015ftirdin, Senin harikalar\u0131n\u0131 h\u00e2l\u00e2 anlat\u0131yorum.", "qas": [{"question": "Gen\u00e7li\u011fimden beri bana kim \u00f6\u011fretti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 3.0}], "id": "eef00de3e5464e03a1a84a7a839cf61bbPSAc71v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ya\u015flan\u0131p sa\u00e7lar\u0131ma ak d\u00fc\u015fse bile Terk etme beni, ey Tanr\u0131, G\u00fcc\u00fcn\u00fc gelecek ku\u015fa\u011fa, Kudretini sonrakilere anlatana dek.", "qas": [{"question": "Ya\u015fl\u0131 ve gri oldu\u011fumda kim beni terk etmez?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 52.0}], "id": "29405825f86342589b3dbf91e7a76b8cbPSAc71v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 ger\u00e7ekten \u0130srail'e, Y\u00fcre\u011fi temiz olanlara kar\u015f\u0131 iyidir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kime iyi davran\u0131r ki?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 16.0}], "id": "1b4758e8620b49a690b3d3a30a511b06bPSAc73v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bedenim ve y\u00fcre\u011fim t\u00fckenebilir, Ama Tanr\u0131 y\u00fcre\u011fimde g\u00fc\u00e7, Bana d\u00fc\u015fen payd\u0131r sonsuza dek.", "qas": [{"question": "Kalbimi her zaman kim korur?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 36.0}], "id": "f12e081d002a479fbe2845998aeb5dd3bPSAc73v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama ge\u00e7mi\u015ften bu yana kral\u0131m sensin, ey Tanr\u0131, Yery\u00fcz\u00fcnde kurtulu\u015f sa\u011flad\u0131n.", "qas": [{"question": "Eski zamanlardan beri kral\u0131m kim oldu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "bf99fe79c62f4c9e83062e94dd2fcc62bPSAc74v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yarg\u0131\u00e7 ancak Tanr\u0131'd\u0131r, Birini al\u00e7alt\u0131r, birini y\u00fckseltir.", "qas": [{"question": "Yarg\u0131\u00e7 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "52a7b48e93da466ba2bca76ad25a5ef1bPSAc75v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda'da Tanr\u0131 bilinir, \u0130srail'de ad\u0131 uludur;", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kendini nerede if\u015fa etti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "a602eaa4f6c94a64af8e1956bdfb6410bPSAc76v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'y\u0131 an\u0131msay\u0131nca inlerim, D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck\u00e7e i\u00e7im daral\u0131r. Sela*", "qas": [{"question": "\u0130nlerken kimi hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yledim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "a5a67f82732d4214928b11f5fe8dbea4bPSAc77v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Harikalar yaratan Tanr\u0131 sensin, Halklar aras\u0131nda g\u00fcc\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdin.", "qas": [{"question": "Harika \u015feyler yapan kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "0e4c6457c7ec4966b599dcd3f609fed7bPSAc77v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB Yakup soyuna ko\u015fullar bildirdi, \u0130srail'e yasa koydu. Bunlar\u0131 \u00e7ocuklar\u0131na \u00f6\u011fretsinler diye Atalar\u0131m\u0131za buyruk verdi.", "qas": [{"question": "Jacob nerede bir kural koydu?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 36.0}], "id": "c6ac68f2bda845fd9fdb0baced64f86fbPSAc78v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Canlar\u0131n\u0131n \u00e7ekti\u011fi yiyece\u011fi isteyerek \u0130\u00e7lerinde Tanr\u0131'y\u0131 denediler.", "qas": [{"question": "Yahudiler yemek isteyerek kime meydan okudu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 48.0}], "id": "d7dbbfaf02b64fdf92e1557da198bba3bPSAc78v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131, Ham'\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131nda b\u00fct\u00fcn ilk \u00e7ocuklar\u0131 vurdu.", "qas": [{"question": "\u0130lk do\u011fan nerede do\u011fdu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "64dcec1739ff49a7a6306b7df2b36234bPSAc78v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 bunlar\u0131 duyunca \u00e7ok \u00f6fkelendi, \u0130srail'i b\u00fcsb\u00fct\u00fcn reddetti.", "qas": [{"question": "\u0130srail'i kim reddetti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "46510d6f1a50444db5277d156c5cee6dbPSAc78v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Halk\u0131 Yakup'u, kendi halk\u0131 \u0130srail'i g\u00fctmek i\u00e7in, Onu yavru kuzular\u0131n ard\u0131ndan getirdi.", "qas": [{"question": "Jacob'un se\u00e7ti\u011fi ulus neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 27.0}], "id": "0c0cd056df374e2d95e2ca370eea03edbPSAc78v71/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bizi eski halimize kavu\u015ftur, ey Tanr\u0131, Y\u00fcz\u00fcn\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131yla ayd\u0131nlat, kurtulal\u0131m!", "qas": [{"question": "Bizi onaran kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 32.0}], "id": "aeaff61c953a4ce2bc4424fb549fad2bbPSAc80v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu \u0130srail i\u00e7in bir kurald\u0131r, Yakup'un Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n ilkesidir.", "qas": [{"question": "Festivali g\u00f6zlemlemek i\u00e7in hangi ulus gereklidir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 9.0}], "id": "503a7f3de62e4a81ae07bd1da46eba47bPSAc81v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seni M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n RAB benim. A\u011fz\u0131n\u0131 iyice a\u00e7, dolduray\u0131m!", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 seni hangi topraklardan \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 5.0}], "id": "14e3afa7498246e58847834a329935c2bPSAc81v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc sen ulusun, harikalar yarat\u0131rs\u0131n, Tek Tanr\u0131 sensin.", "qas": [{"question": "Harika \u015feyler yapabilen tek ki\u015fi kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 44.0}], "id": "8f18a1493bcf4f5ea4ef527b16e7fe52bPSAc86v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oysa sen, ya Rab, Sevecen, l\u00fctfeden, tez \u00f6fkelenmeyen, Sevgisi ve sadakati bol bir Tanr\u0131's\u0131n.", "qas": [{"question": "Merhametli ve merhametli kimdir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 83.0}], "id": "5f18df5e231c4e99938458415829c1f3bPSAc86v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kendi y\u00f6ntemlerini Musa'ya, \u0130\u015flerini \u0130srailliler'e a\u00e7\u0131klad\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 sad\u0131k eylemlerini kime a\u00e7\u0131klad\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 19.0}], "id": "11248894d5d241c8b336706d7d077589bPSAc103v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB'bin a\u011fa\u00e7lar\u0131, Kendi dikti\u011fi L\u00fcbnan sedirleri suya doyar.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 sedirleri hangi \u00fclke dikti?", "answers": [{"text": "L\u00fcbnan", "answer_start": 32.0}], "id": "2acd30f9dac6437684878a016dd0de6fbPSAc104v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gen\u00e7 aslan av pe\u015finde k\u00fckrer, Tanr\u0131'dan yiyecek ister.", "qas": [{"question": "Aslanlar nerede yiyecek ararlar?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 30.0}], "id": "bcda9eeae3ad4b15a94e82cb47070b31bPSAc104v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n hizmet\u00e7isi kimdi?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "e1aaf0ebb6734a6a8effd1ea9b1b1a35bPSAc105v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O zaman \u0130srail M\u0131s\u0131r'a gitti, Yakup Ham \u00fclkesine yerle\u015fti.", "qas": [{"question": "\u0130srail nereye ta\u015f\u0131nd\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 15.0}], "id": "5992be5f1ac14618bc6c2d2283e185d5bPSAc105v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kulu Musa'y\u0131, Se\u00e7ti\u011fi Harun'u g\u00f6nderdi aralar\u0131na.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n hizmet\u00e7isi kimdi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 5.0}], "id": "7a78d2a3f0d541608e966625063b97e8bPSAc105v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlar ordugahlar\u0131nda Musa'y\u0131, RAB'bin kutsal kulu Harun'u k\u0131skan\u0131nca,", "qas": [{"question": "Kamp\u00e7\u0131lar kime g\u00fccendi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 21.0}], "id": "39509ff30a994e83a035f97376c0c372bPSAc106v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Unuttular kendilerini kurtaran Tanr\u0131'y\u0131, M\u0131s\u0131r'da yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck i\u015fleri,", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar onlar\u0131 teslim eden Tanr\u0131'y\u0131 nerede reddetti?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 41.0}], "id": "9ffb89e9d4034a908c7325efc9d3dd0bbPSAc106v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden onlar\u0131 yok edece\u011fini s\u00f6yledi Tanr\u0131, Ama se\u00e7kin kulu Musa O'nun \u00f6n\u00fcndeki gedikte durarak, Yok edici \u00f6fkesinden vazge\u00e7irdi O'nu.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar\u0131n yok edilmesini engelleyecek ki\u015fi kim se\u00e7ildi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 62.0}], "id": "ee536276386447f9be163b0b1f503599bPSAc106v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yine RAB'bi \u00f6fkelendirdiler Meriva sular\u0131 yan\u0131nda, Musa'n\u0131n ba\u015f\u0131na dert a\u00e7\u0131ld\u0131 onlar y\u00fcz\u00fcnden;", "qas": [{"question": "Meribah sular\u0131 y\u00fcz\u00fcnden kim ac\u0131 \u00e7ekti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 51.0}], "id": "34557adeda00434e896c2852ae4ace9cbPSAc106v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle konu\u015ftu kutsal yerinde: \u201c\u015eekem'i sevin\u00e7le b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrecek, Sukkot Vadisi'ni \u00f6l\u00e7ece\u011fim.", "qas": [{"question": "Onun s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131nda kim konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "3992098e4df8465c84f2ceab98bfcef9bPSAc108v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gilat benimdir, Mana\u015f\u015fe de benim, Efrayim mi\u011fferim, Yahuda asam.", "qas": [{"question": "Kask\u0131m\u0131n ad\u0131 ne?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 52.0}], "id": "cceb9aa3eb0e486cbabb45d3d3fd2ebbbPSAc108v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey \u00f6vg\u00fcler sundu\u011fum Tanr\u0131, Sessiz kalma!", "qas": [{"question": "Kime \u00f6vg\u00fc duyuyorum?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 20.0}], "id": "097ed0bdc10846d2836da3269e58b73abPSAc109v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00fc\u00e7l\u00fc eli, kudretli koluyla Sevgisi sonsuzdur; \u0130srail'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karana, Sevgisi sonsuzdur;", "qas": [{"question": "Onlar\u0131n aras\u0131ndan kimi \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 47.0}], "id": "49aced87e1fd4c008550079c308fd943bPSAc136v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Amorlu kral Sihon'u, Sevgisi sonsuzdur;", "qas": [{"question": "Amoritlerin kral\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 12.0}], "id": "775e1b40874c44d3a9b09dd994753ad8bPSAc136v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, ke\u015fke k\u00f6t\u00fcleri \u00f6ld\u00fcrsen! Ey eli kanl\u0131 insanlar, uzakla\u015f\u0131n benden!", "qas": [{"question": "K\u00f6t\u00fcleri \u00f6ld\u00fcren kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 3.0}], "id": "a6e04cac251f4ebc8cc1139f6f15e0f5bPSAc139v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB yeniden kuruyor Yeru\u015falim'i, Bir araya topluyor \u0130srail'in s\u00fcrg\u00fcnlerini.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kimi topluyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail'in s\u00fcrg\u00fcnleri", "answer_start": 52.0}], "id": "9b5d4e9b44454685b5269044ecba119abPSAc147v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB kendi halk\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131ld\u0131, B\u00fct\u00fcn sad\u0131k kullar\u0131na, Kendisine yak\u0131n olan halka, \u0130srailliler'e \u00fcn kazand\u0131rd\u0131. RAB'be \u00f6vg\u00fcler sunun!", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'ya yak\u0131n olan insanlar kimlerdir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 82.0}], "id": "221ef5fb08c24e39877e042876f01179bPSAc148v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A\u011f\u0131zlar\u0131nda Tanr\u0131'ya y\u00fcce \u00f6vg\u00fcler, Ellerinde iki a\u011f\u0131zl\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la", "qas": [{"question": "Ellerinde iki kenarl\u0131 bir k\u0131l\u0131\u00e7 tutarken kime \u00f6vg\u00fcler?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 12.0}], "id": "2832de86597b4d1196c60fa390711fe1bPSAc149v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "D\u00f6\u015fe\u011fime M\u0131s\u0131r ipli\u011finden dokunmu\u015f Renkli \u00f6rt\u00fcler serdim.", "qas": [{"question": "Kuma\u015f hangi \u00fclkeden geliyor?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 9.0}], "id": "80d726b9e76f4ffe9c47d58583e203ecbPROc7v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bundan sonrakiler de S\u00fcleyman'\u0131n \u00f6zdeyi\u015fleridir. Bunlar\u0131 Yahuda Kral\u0131 Hizkiya'n\u0131n adamlar\u0131 derledi.", "qas": [{"question": "Kral Hezekiah'\u0131n adamlar\u0131 kimin atas\u00f6zlerini kopyalad\u0131?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 21.0}], "id": "399ac2f2ff924d08ae55d5cedb0ce3eabPROc25v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Massal\u0131 Yake o\u011flu Agur'un s\u00f6zleri: Bu adam \u015f\u00f6yle diyor: \u201cYoruldum, ey Tanr\u0131m, yoruldum ve t\u00fckendim.", "qas": [{"question": "Jakeh'in o\u011flu kim?", "answers": [{"text": "Agur", "answer_start": 18.0}], "id": "b1572b0ce18b4121919cea1651c199afbPROc30v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n her s\u00f6z\u00fc g\u00fcvenilirdir, O kendisine s\u0131\u011f\u0131nan herkese kalkand\u0131r.", "qas": [{"question": "Ona s\u0131\u011f\u0131nanlar i\u00e7in bir kalkan gibi kim olabilir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "7b5c43866d0d46ada218b89251fbaa4cbPROc30v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB'bin Yahuda'y\u0131 savunmas\u0131z b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn Orman Saray\u0131'ndaki silahlara g\u00fcvendiniz.", "qas": [{"question": "Kimin savunmas\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131lar?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 8.0}], "id": "f77ce37c32174a21812c6ccc1588a79cbISAc22v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benyamin topraklar\u0131nda Anatot Kenti'ndeki k\u00e2hinlerden Hilkiya o\u011flu Yeremya'n\u0131n s\u00f6zleri.", "qas": [{"question": "Jeremiah'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Hilkiya", "answer_start": 54.0}], "id": "2748f92645274de7ac2dcfd70d46e204bJERc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O g\u00fcnlerde Yahuda halk\u0131yla \u0130srail halk\u0131 kuzeyde bir \u00fclkeden birlikte y\u00fcr\u00fcyecek, atalar\u0131na m\u00fclk olarak vermi\u015f oldu\u011fum \u00fclkede bir araya gelecekler.", "qas": [{"question": "Kim Yahuda ile tekrar bir araya gelecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 27.0}], "id": "1ed033498d7447ea94ce6215620a1b30bJERc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cG\u00fcvenli\u011finiz i\u00e7in ka\u00e7\u0131n, ey Benyamin halk\u0131! Yeru\u015falim'den ka\u00e7\u0131n! Tekoa'da boru \u00e7al\u0131n! Beythakkerem'e bir i\u015faret koyun. \u00c7\u00fcnk\u00fc kuzeyden bir felaket, B\u00fcy\u00fck bir y\u0131k\u0131m gelecek gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.", "qas": [{"question": "Trompeti nerede \u00e7al\u0131yorsun?", "answers": [{"text": "Tekoa", "answer_start": 66.0}], "id": "9acbd1a3ad1c4875adf4137770941d00bJERc6v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kentlerinin say\u0131s\u0131 kadar ilah\u0131n var, ey Yahuda! O utan\u0131las\u0131 ilaha, Baal'a* buhur yakmak i\u00e7in Yeru\u015falim sokaklar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 kadar sunak kurdunuz.\u2019", "qas": [{"question": "Hangi ulusun kasabalar\u0131 kadar tanr\u0131lar\u0131 var?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 40.0}], "id": "0746f57bbd964e229c7b647b3eeed03bbJERc11v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seni dikmi\u015f olan Her \u015eeye Egemen RAB, Ba\u015f\u0131na felaket getirmeye karar verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail ve Yahuda halklar\u0131 K\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131, Baal'a buhur yakarak beni \u00f6fkelendirdiler.", "qas": [{"question": "Yahuda ile birlikte hangi ulus bana k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 82.0}], "id": "fded71fcb18d423db57e983b9d1f3a87bJERc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda Kral\u0131 Hizkiya o\u011flu Mana\u015f\u015fe'nin Yeru\u015falim'de yapt\u0131klar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden b\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fc krall\u0131klar\u0131n\u0131 deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim.", "qas": [{"question": "Mana\u015fseh hangi krall\u0131\u011f\u0131n kral\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "8564234bb69242f4a52d01daa1cd179dbJERc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB bana \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYahuda krallar\u0131n\u0131n girip \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Halk Kap\u0131s\u0131'na ve Yeru\u015falim'in \u00f6b\u00fcr kap\u0131lar\u0131na git, orada dur.", "qas": [{"question": "Kimin Halk Kap\u0131s\u0131 krallar\u0131 \u015fehre girer ve terk eder?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 22.0}], "id": "ddfcc6b55d89475cacec1f26aa0bd012bJERc17v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Su\u00e7lar\u0131n\u0131n y\u0131l say\u0131s\u0131 kadar sana g\u00fcn ay\u0131rd\u0131m. B\u00f6ylece \u00fc\u00e7 y\u00fcz doksan g\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131n su\u00e7unun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekeceksin.", "qas": [{"question": "K\u00f6t\u00fcl\u00fcklerin Evi kim?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 72.0}], "id": "398ad12db2d34319b654fcf8d22fe3b6bEZKc4v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yine birka\u00e7\u0131n\u0131 al\u0131p ate\u015fe at, yans\u0131n. O k\u0131llardan b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131na ate\u015f yay\u0131lacak.", "qas": [{"question": "Ate\u015f taraf\u0131ndan hangi ulus yok edilecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 56.0}], "id": "68b9a784a8674ba58ae9993d2f016489bEZKc5v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEy insano\u011flu, Egemen RAB \u0130srail \u00fclkesine \u015f\u00f6yle diyor: Son yakla\u015ft\u0131! \u00dclkenin d\u00f6rt k\u00f6\u015fesinin sonu geldi.", "qas": [{"question": "Egemen Lord hangi ulusa s\u00f6yl\u00fcyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 26.0}], "id": "b3357b7334c34dacb8b9f71447e6a341bEZKc7v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ovada g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcmdeki gibi, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemi oradayd\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131s\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 31.0}], "id": "3d760578164548b3b1810b6cdc9c879abEZKc8v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail ileri gelenlerinden yetmi\u015f ki\u015fiyle \u015eafan o\u011flu Yaazanya orada, putlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde duruyordu. Her birinin elinde bir buhurdan vard\u0131; buhurun kokusu bulut gibi y\u00fckseliyordu.", "qas": [{"question": "Ya\u015fl\u0131lar\u0131 hangi ulustu?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "3ded0a931b9d43198db16e9204565cd3bEZKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail halk\u0131n\u0131n ileri gelenlerinin kendi putlar\u0131n\u0131n odalar\u0131nda, karanl\u0131kta neler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcn m\u00fc?\u201d dedi, \u201cOnlar, \u2018RAB bizi g\u00f6rm\u00fcyor, RAB \u00fclkeyi b\u0131rakt\u0131\u2019 diyorlar.\u201d", "qas": [{"question": "Kimin evi b\u00fcy\u00fckleri?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 12.0}], "id": "4ee394dce90d4b2a80f31ad8ed9495d0bEZKc8v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail ve Yahuda halk\u0131n\u0131n g\u00fcnah\u0131 pek b\u00fcy\u00fck\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u00dclke kan, kent haks\u0131zl\u0131k dolu. Onlar, \u2018RAB \u00fclkeyi b\u0131rakt\u0131, RAB g\u00f6rm\u00fcyor\u2019 diyorlar.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi ulusu terk etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "cd6d86ae670a417bb2b6138bafaa6c75bEZKc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fcleceksiniz. Sizi \u0130srail s\u0131n\u0131r\u0131nda cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Seni nerede yarg\u0131layaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "\u0130srail s\u0131n\u0131r\u0131nda", "answer_start": 31.0}], "id": "11761d4f960e472986f9d4b2b31742fcbEZKc11v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu kent sizin i\u00e7in kazan olmayacak, siz de onun i\u00e7inde et olmayacaks\u0131n\u0131z. Sizi \u0130srail s\u0131n\u0131r\u0131nda cezaland\u0131raca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Seni nerede yarg\u0131layaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "\u0130srail s\u0131n\u0131r\u0131", "answer_start": 79.0}], "id": "96f43f78d32e429ba96516ce85dff83fbEZKc11v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cDe ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Sizi uluslar aras\u0131ndan toplayacak, da\u011f\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funuz \u00fclkelerden geri getirecek, \u0130srail \u00fclkesini yeniden size verece\u011fim.\u2019", "qas": [{"question": "Seni da\u011f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n topraklardan toplad\u0131\u011f\u0131mda sana kimi geri verece\u011fim?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 114.0}], "id": "71900312cc684c99839a93b9c2a9b54abEZKc11v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00f6r\u00fcmde Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu beni yukar\u0131 kald\u0131r\u0131p Kildan \u00fclkesindeki s\u00fcrg\u00fcnlerin yan\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Sonra g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm g\u00f6r\u00fcm kayboldu.", "qas": [{"question": "Kimin vizyonu bana verildi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "540a06ed718a40da9a79104f07f29bc1bEZKc11v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Seni izlerlerken e\u015fyan\u0131 s\u0131rtlay\u0131p karanl\u0131kta ta\u015f\u0131. \u00dclkeyi g\u00f6rmemek i\u00e7in y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00f6rt. \u00c7\u00fcnk\u00fc yapacaklar\u0131n \u0130srail halk\u0131 i\u00e7in bir uyar\u0131 olacakt\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Kim izliyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 103.0}], "id": "cf98cbd277af4c5a8a11d354537ea544bEZKc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onun \u00fczerine a\u011f\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131m, kurdu\u011fum tuza\u011fa d\u00fc\u015fecek. Onu Babil'e, Kildan \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcrece\u011fim, ama \u00fclkeyi g\u00f6remeden orada \u00f6lecek.", "qas": [{"question": "Nerede \u00f6lecek?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 58.0}], "id": "415bbcb54ace481a89de08a4bbe249e2bEZKc12v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Elim uydurma g\u00f6r\u00fcm g\u00f6ren, yalan yere falc\u0131l\u0131k eden peygamberlere kar\u015f\u0131 olacak. Onlar halk\u0131m\u0131n toplulu\u011funda bulunmayacak, \u0130srail halk\u0131n\u0131n k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne yaz\u0131lmayacak, \u0130srail \u00fclkesine girmeyecekler. O zaman benim Egemen RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Halk\u0131m\u0131n konseyine kim dahil olmayacak?", "answers": [{"text": "peygamberler", "answer_start": 51.0}], "id": "93380a41df8b48ec8696473f8b2c1875bEZKc13v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail ileri gelenlerinden kimisi gelip yan\u0131ma oturdu.", "qas": [{"question": "Ya\u015fl\u0131lar hangi ulustan geldi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "e72b990b6799485caf6bf5613f8251f8bEZKc14v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015fu \u00fc\u00e7 adam \u2013Nuh, Daniel, Ey\u00fcp\u2013 orada olsalar bile, do\u011fruluklar\u0131yla ancak kendi canlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.", "qas": [{"question": "Nuh ve Ey\u00fcp ile birlikte, erkek grubunda kim vard\u0131?", "answers": [{"text": "Daniel", "answer_start": 17.0}], "id": "8875ed0bcd2742d7a71c8d16b0648c44bEZKc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "De ki, \u2018Egemen RAB Yeru\u015falim'e \u015f\u00f6yle diyor: K\u00f6kenin ve do\u011fumun a\u00e7\u0131s\u0131ndan Kenan \u00fclkesindensin; baban Amorlu, annense Hititli'ydi*.", "qas": [{"question": "Annenin etnik k\u00f6k\u00fc neydi?", "answers": [{"text": "Hitit", "answer_start": 116.0}], "id": "bf4fee02f46e4d24b7cfa66d976cc024bEZKc16v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eehvet d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fc kom\u015fular\u0131n M\u0131s\u0131rl\u0131lar'la fahi\u015felik ettin. Fahi\u015feliklerini art\u0131rmakla beni \u00f6fkelendirdin.", "qas": [{"question": "Kiminle fuhu\u015fa girdin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar", "answer_start": 26.0}], "id": "59352f5410a54bf2804238b3528b1de2bEZKc16v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Asurlular'la da fahi\u015felik ettin, \u00e7\u00fcnk\u00fc doymam\u0131\u015ft\u0131n. Evet, onlarla fahi\u015felik ettin, yine doymad\u0131n.", "qas": [{"question": "Hangi insanlarla fahi\u015felik yapt\u0131n?", "answers": [{"text": "Asurlular", "answer_start": 0.0}], "id": "bd045e065cd1414f8f170b9821963a98bEZKc16v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEy insano\u011flu, \u0130srail halk\u0131na bir bilmece sor, simgesel bir \u00f6yk\u00fc anlat.", "qas": [{"question": "Anlat\u0131lacak k\u0131salt\u0131m kimdir?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 15.0}], "id": "8452ed71c23540a0bc7ec81b12a9cbc8bEZKc17v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki, Yahuda Kral\u0131, kendisine at ve \u00e7ok say\u0131da asker vermesi i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a el\u00e7iler g\u00f6ndererek Babil Kral\u0131'na ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Yahuda Kral\u0131 ba\u015faracak m\u0131? B\u00f6yle \u015feyler yapan kurtulur mu? Yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozan kurtulur mu?", "qas": [{"question": "Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 98.0}], "id": "5c7a9ec1125243e79acf86a40bc8b0f6bEZKc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki, Yahuda Kral\u0131, kendisine at ve \u00e7ok say\u0131da asker vermesi i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a el\u00e7iler g\u00f6ndererek Babil Kral\u0131'na ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Yahuda Kral\u0131 ba\u015faracak m\u0131? B\u00f6yle \u015feyler yapan kurtulur mu? Yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozan kurtulur mu?", "qas": [{"question": "\u0130srail el\u00e7ileri nereye g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 71.0}], "id": "08e7514db9994c2b8765dcff05eb2a76bEZKc17v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Egemen RAB, varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor, onu tahta oturtan kral\u0131n \u00fclkesinde, Babil'de \u00f6lecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc i\u00e7ti\u011fi and\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi, yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozdu.", "qas": [{"question": "Kral hangi \u015fehirde \u00f6lecek?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 77.0}], "id": "29d2e249bfba4d9f806efaab8c8ca787bEZKc17v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "A\u011f\u0131m\u0131 gerece\u011fim, tuza\u011f\u0131ma d\u00fc\u015fecek. Onu Babil'e getirecek, bana sadakatsizli\u011finden \u00f6t\u00fcr\u00fc orada yarg\u0131layaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Onu nereye g\u00f6t\u00fcrece\u011fim?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 39.0}], "id": "5df548bd8afd4c3fa31dcf8aec304753bEZKc17v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail i\u00e7in, \u2018Babalar koruk yedi, \u00c7ocuklar\u0131n di\u015fleri kama\u015ft\u0131\u2019 diyorsunuz. Bu deyi\u015fle ne demek istiyorsunuz?", "qas": [{"question": "\u201cBabalar ek\u015fi \u00fcz\u00fcm yiyor ve \u00e7ocuklar\u0131n di\u015fleri uyu\u015fuyor\u201d atas\u00f6z\u00fc hangi topraklar?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "a2fd44e436f8483599ff320cc258b4dcbEZKc18v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cVarl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, \u0130srail'de art\u0131k bu deyi\u015fi a\u011fz\u0131n\u0131za almayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 bu atas\u00f6z\u00fcn\u00fc al\u0131nt\u0131 yapmayaca\u011f\u0131n\u0131 nerede s\u00f6yl\u00fcyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 39.0}], "id": "61b397244e924460be8ca6b48ed0385abEZKc18v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSen \u0130srail \u00f6nderleri i\u00e7in \u015fu a\u011f\u0131t\u0131 yak", "qas": [{"question": "Kimin prensleri i\u00e7in a\u011f\u0131t s\u00f6yl\u00fcyorsun?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 5.0}], "id": "49690c5611d04d7ea12ee5e4aaeede35bEZKc19v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Haberi uluslar aras\u0131nda duyuldu. Kurduklar\u0131 tuza\u011fa d\u00fc\u015ft\u00fc, Onu \u00e7engellerle M\u0131s\u0131r'a s\u00fcr\u00fcklediler.", "qas": [{"question": "Uluslar onu nereye getirdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 74.0}], "id": "d6ade3a854df461d81c888469bc5c5f5bEZKc19v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn yedinci y\u0131l\u0131, be\u015finci ay\u0131n onuncu g\u00fcn\u00fc, \u0130srail ileri gelenlerinden baz\u0131 ki\u015filer RAB'be dan\u0131\u015fmak i\u00e7in gelip \u00f6n\u00fcme oturdular.", "qas": [{"question": "Hangi ulus, baz\u0131 b\u00fcy\u00fckler Tanr\u0131'y\u0131 aramaya geldi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 56.0}], "id": "b4f175ffe776448e9156b7c456fbbb38bEZKc20v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130srail'i se\u00e7ti\u011fim g\u00fcn Yakup soyuna ant i\u00e7tim ve kendimi M\u0131s\u0131r'da onlara a\u00e7\u0131klad\u0131m. Ant i\u00e7erek, Tanr\u0131n\u0131z RAB benim dedim.", "qas": [{"question": "Jacob'un evinin torunlar\u0131 taraf\u0131ndan nerede tan\u0131d\u0131m?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 95.0}], "id": "1f9b80eb8df4475dbbc5118e3fd418babEZKc20v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u0130srail'i se\u00e7ti\u011fim g\u00fcn Yakup soyuna ant i\u00e7tim ve kendimi M\u0131s\u0131r'da onlara a\u00e7\u0131klad\u0131m. Ant i\u00e7erek, Tanr\u0131n\u0131z RAB benim dedim.", "qas": [{"question": "Kimi se\u00e7tim?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 39.0}], "id": "d0a2b06101aa48cc9851476ad8263eeabEZKc20v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn, onlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131ma, kendileri i\u00e7in se\u00e7ti\u011fim en g\u00fczel \u00fclkeye, s\u00fct ve bal akan \u00fclkeye g\u00f6t\u00fcrece\u011fime s\u00f6z verdim.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131 nereden \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131ma yemin ettim?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 14.0}], "id": "75be8bb440264856b30da3f0f5411206bEZKc20v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlara, herkes bel ba\u011flad\u0131\u011f\u0131 i\u011fren\u00e7 putlar\u0131 ats\u0131n, M\u0131s\u0131r putlar\u0131yla kendinizi kirletmeyin, Tanr\u0131n\u0131z RAB benim dedim.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclke putlarla kendini kirletmemelisin demi\u015ftim?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 51.0}], "id": "7de49eb492eb4c588a0a0247c426175dbEZKc20v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018B\u00f6yleyken \u0130srail halk\u0131 \u00e7\u00f6lde bana ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Uygulayan ki\u015fiye ya\u015fam veren kurallar\u0131m\u0131 izlemediler, ilkelerimi reddettiler. \u015eabat g\u00fcnlerimi de hi\u00e7e sayd\u0131lar. Bu y\u00fczden \u00e7\u00f6lde \u00f6fkemi \u00fczerlerine ya\u011fd\u0131r\u0131p onlar\u0131 yok edece\u011fimi s\u00f6yledim.", "qas": [{"question": "\u00c7\u00f6lde bana kar\u015f\u0131 kim isyan etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 12.0}], "id": "fde12229e92a4aaa8a6ecfb651d5e968bEZKc20v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Aran\u0131zda bana kar\u015f\u0131 gelenlerle ba\u015fkald\u0131ranlar\u0131 ay\u0131raca\u011f\u0131m. Onlar\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkelerden \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m. Ama \u0130srail \u00fclkesine girmeyecekler. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Asiler kime gelmeyecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 106.0}], "id": "8353b18e50d1437f9dde00e59d6e40ddbEZKc20v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kutsal da\u011f\u0131mda, \u0130srail'in y\u00fcksek da\u011f\u0131nda, diyor Egemen RAB, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 orada, \u00fclkede bana kulluk edecek. Orada onlar\u0131 kabul edece\u011fim. Orada sunular\u0131n\u0131z\u0131, se\u00e7me arma\u011fanlar\u0131n\u0131z\u0131, b\u00fct\u00fcn kutsal adaklar\u0131n\u0131z\u0131 isteyece\u011fim.", "qas": [{"question": "\u0130srail'in b\u00fct\u00fcn evi bana nerede hizmet edecek?", "answers": [{"text": "\u00fclkede", "answer_start": 92.0}], "id": "ce6ab246d5fc45a6a5e17f66b7ea599cbEZKc20v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sizleri atalar\u0131n\u0131za vermeye ant i\u00e7ti\u011fim \u00fclkeye, \u0130srail \u00fclkesine getirdi\u011fimde, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n topraklar\u0131n\u0131 nerede bulacaks\u0131n?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 48.0}], "id": "a8fdb9055cfe4a08ac0518d0aead15cbbEZKc20v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEy insano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc Yeru\u015falim'e \u00e7evir, kutsal yerlerine kar\u015f\u0131 konu\u015f, \u0130srail \u00fclkesine kar\u015f\u0131 peygamberlik et.", "qas": [{"question": "Hangi ulusun topraklar\u0131na kar\u015f\u0131 kehanet?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 71.0}], "id": "95e4356681a74b76ac4955a41cdeb534bEZKc21v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130nsano\u011flu, ba\u011f\u0131r, hayk\u0131r! \u00c7\u00fcnk\u00fc bu k\u0131l\u0131\u00e7 halk\u0131ma kar\u015f\u0131; B\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00f6nderlerine kar\u015f\u0131. Onlar halk\u0131mla birlikte k\u0131l\u0131ca teslim edildiler. Bunun i\u00e7in ba\u011fr\u0131n\u0131 d\u00f6v.", "qas": [{"question": "Prensleri kimlerdir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 62.0}], "id": "e433915c7ffe4d4ba6877b89fb5dd24ebEZKc21v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, Babil Kral\u0131'n\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 gelsin diye iki yol belirle; ikisi de ayn\u0131 \u00fclkeden ba\u015flamal\u0131. Kent yolunun ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yere bir i\u015faret koy.", "qas": [{"question": "K\u0131l\u0131c\u0131n kral\u0131 hangi \u015fehirden geldi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 12.0}], "id": "1320b800cff646ffa3530e6bad15f736bEZKc21v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cOhola benimken fahi\u015felik etti. Oyna\u015flar\u0131 olan Asurlular'a g\u00f6n\u00fcl verdi. Hepsi de gen\u00e7, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131, lacivertler ku\u015fanm\u0131\u015f sava\u015f\u00e7\u0131lar, valiler, komutanlar, atl\u0131 askerlerdi.", "qas": [{"question": "Oholah ne t\u00fcr sava\u015f\u00e7\u0131lar istiyordu?", "answers": [{"text": "Asurlular", "answer_start": 47.0}], "id": "34cac45c583a46b894c1a9adc3c1acd3bEZKc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin! Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Madem tap\u0131na\u011f\u0131m kirletildi\u011fi, \u0130srail \u00fclkesi viraneye \u00e7evrildi\u011fi, Yahuda halk\u0131 s\u00fcrg\u00fcne gitti\u011fi zaman, Hah, hah! diyerek alay ettiniz,", "qas": [{"question": "Hangi topraklar \u0131ss\u0131z b\u0131rak\u0131ld\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 101.0}], "id": "9d88195db090409ab09a4cc6df4f1634bEZKc25v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben de Edom'a kar\u015f\u0131 elimi uzatacak, insanlar\u0131 da hayvanlar\u0131 da yok edecek, \u00fclkeyi viraneye \u00e7evirece\u011fim. Teman'dan Dedan'a kadar Edomlular k\u0131l\u0131\u00e7la vurulup yok olacaklar.", "qas": [{"question": "Teman'dan hangi \u015fehre Edom halk\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6lecek?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 138.0}], "id": "2797a4d88cd14e5c966ae53c95c81c59bEZKc25v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Krallar kral\u0131 Babil Kral\u0131 Nebukadnessar'\u0131 atlarla, sava\u015f arabalar\u0131yla, atl\u0131larla, b\u00fcy\u00fck bir orduyla kuzeyden Sur'a getiriyorum.", "qas": [{"question": "Nebuchadrezzar hangi \u015fehri ele ge\u00e7irmek \u00fczere?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 39.0}], "id": "852ec1a36848462bb59a00a9e4b94197bEZKc26v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cEgemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Krallar kral\u0131 Babil Kral\u0131 Nebukadnessar'\u0131 atlarla, sava\u015f arabalar\u0131yla, atl\u0131larla, b\u00fcy\u00fck bir orduyla kuzeyden Sur'a getiriyorum.", "qas": [{"question": "Kral Nebuchadrezzar nereli?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 39.0}], "id": "edf52faac6e84adc8da0ef2ee208a0dabEZKc26v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn kerestelerini Senir'in \u00e7am a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan yapt\u0131lar, Sana direk yapmak i\u00e7in L\u00fcbnan'dan sedir a\u011fa\u00e7lar\u0131 ald\u0131lar.", "qas": [{"question": "K\u00f6knar a\u011fa\u00e7lar\u0131 nereden geldi?", "answers": [{"text": "Senir", "answer_start": 20.0}], "id": "bd60dff5e6a5428ca7a81d37675c1065bEZKc27v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'\u0131n i\u015flemeli ince keteninden yelkenin, Bayra\u011f\u0131n oldu senin. G\u00fcvertenin g\u00f6lgeli\u011fi Eli\u015fa k\u0131y\u0131lar\u0131n\u0131n Lacivert, mor kuma\u015f\u0131ndand\u0131.", "qas": [{"question": "Yelkeniniz i\u00e7in hangi \u00fclke kullan\u0131ld\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "2b6086c1f3b04f038694e6ffc72c19a4bEZKc27v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda ve \u0130srail seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana Minnit bu\u011fday\u0131, dar\u0131, bal, zeytinya\u011f\u0131, pelesenk verdiler.", "qas": [{"question": "Yahuda ve hangi \u00fclkenin \u00fclkesinde m\u00fc\u015fterileriniz vard\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 10.0}], "id": "772dd038110d4b70b81ed1c33a632709bEZKc27v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dcr\u00fcnlerinin \u00e7e\u015fitlili\u011fi, mal\u0131n\u0131n bollu\u011fundan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u015eam seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana Helbon \u015farab\u0131yla Sahar y\u00fcn\u00fc, Uzal'dan getirilmi\u015f \u015farap tekneleri verdi. Sana getirilen mallar aras\u0131nda \u0130\u015flenmi\u015f demir, tar\u00e7\u0131n, g\u00fczel kokulu kam\u0131\u015f vard\u0131.", "qas": [{"question": "Ticaret orta\u011f\u0131n neredeydi?", "answers": [{"text": "\u015eam", "answer_start": 51.0}], "id": "719bd57615b94fe4a516bb5cfc8d2e0dbEZKc27v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O zaman M\u0131s\u0131r'da ya\u015fayan herkes Benim RAB oldu\u011fumu anlayacak. \u201c\u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc sen \u0130srail halk\u0131na kam\u0131\u015f bir de\u011fnek oldun.", "qas": [{"question": "\u0130\u00e7inde ya\u015fayanlar benim Tanr\u0131 oldu\u011fumu nereden bilecek?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 8.0}], "id": "adce13378a7745b0aa3587c074dadfc4bEZKc29v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r kimsesiz b\u0131rak\u0131lacak, viraneye \u00e7evrilecek. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar. \u201c\u2018Madem Nil benimdir, onu ben yapt\u0131m dedin,", "qas": [{"question": "Hangi topraklar harabeye d\u00f6n\u00fc\u015fecek?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "20aa04cccde14672b94f755aef2a4a5fbEZKc29v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ben de sana ve kanallar\u0131na kar\u015f\u0131y\u0131m. M\u0131s\u0131r'\u0131 Migdol'dan Asvan'a, K\u00fb\u015f s\u0131n\u0131r\u0131na dek kimsesiz b\u0131rakacak, viraneye \u00e7evirece\u011fim.", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r hangi \u015fehirden Syene ula\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Migdol", "answer_start": 45.0}], "id": "11c7a244f6a74416949f4b40687d936fbEZKc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ben de sana ve kanallar\u0131na kar\u015f\u0131y\u0131m. M\u0131s\u0131r'\u0131 Migdol'dan Asvan'a, K\u00fb\u015f s\u0131n\u0131r\u0131na dek kimsesiz b\u0131rakacak, viraneye \u00e7evirece\u011fim.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkeyi harabeye \u00e7evirece\u011fim?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 37.0}], "id": "59c4caedbcd7475aadca7c0f5d05737bbEZKc29v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: M\u0131s\u0131r'\u0131 Babil Kral\u0131 Nebukadnessar'a verece\u011fim, onun servetini al\u0131p g\u00f6t\u00fcrecek. Ordusuna \u00fccret olarak \u00fclkeden ya\u011fmalad\u0131\u011f\u0131 \u00e7apul mal\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tacak.", "qas": [{"question": "Nebuchadrezzar hangi \u015fehirden?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 42.0}], "id": "b562188272704320b2d4173b86c6f22ebEZKc29v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'la birlikte K\u00fb\u015f, P\u00fbt, Lud, Arabistan, Kuv ve antla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131m halk\u0131m K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek.", "qas": [{"question": "Etiyopya, Put, Lud ve antla\u015fma topraklar\u0131n\u0131n insanlar\u0131yla birlikte hangi \u00fclke k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6lecek?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "99dcb3c57f934adba1caf0e84383d593bEZKc30v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'\u0131 ate\u015fe verdi\u011fimde, Onu destekleyenler ezildi\u011finde, Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.", "qas": [{"question": "Ate\u015f yakt\u0131\u011f\u0131mda Tanr\u0131 oldu\u011fumu nereden bilecekler?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "2fb19f7091de4996b66b9eb37031520ebEZKc30v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018O g\u00fcn kayg\u0131s\u0131z K\u00fb\u015flular'\u0131 korkutmak i\u00e7in gemilerle ulaklar g\u00f6nderece\u011fim. M\u0131s\u0131r'\u0131n y\u0131k\u0131m g\u00fcn\u00fc geldi\u011finde korkuya kap\u0131lacaklar. \u0130\u015fte o g\u00fcn geliyor.", "qas": [{"question": "Haberciler hangi \u00fclkeyi korkutmak i\u00e7in gidecek?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 75.0}], "id": "92ab0643935346d6a23109e54b4fd70bbEZKc30v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Babil Kral\u0131 Nebukadnessar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla M\u0131s\u0131r'\u0131n zenginli\u011fine son verece\u011fim.", "qas": [{"question": "ordular\u0131n\u0131 kim?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 65.0}], "id": "ed249d11539047c5903dc56346a9705bbEZKc30v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'\u0131 ate\u015fe verece\u011fim, Sin ac\u0131dan k\u0131vranacak, No Kenti'nin surlar\u0131 yar\u0131lacak, Nof s\u00fcrekli tedirgin olacak.", "qas": [{"question": "Hangi \u015fehir y\u0131k\u0131lacak?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "a01fdba77c624c6492f02e9aea175e8cbEZKc30v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'\u0131 ate\u015fe verece\u011fim, Sin ac\u0131dan k\u0131vranacak, No Kenti'nin surlar\u0131 yar\u0131lacak, Nof s\u00fcrekli tedirgin olacak.", "qas": [{"question": "Ate\u015fi nerede ate\u015fleyece\u011fim?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "4b2a547f039b490a822c9a3eb82ef41abEZKc30v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tahpanhes'te M\u0131s\u0131r'\u0131n boyunduru\u011funu k\u0131rd\u0131\u011f\u0131m zaman, Orada g\u00fcnd\u00fcz geceye d\u00f6necek, \u00d6v\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc orduya son verilecek, Kent bulutlarla kaplanacak, K\u00f6ylerindeki halk s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilecek.", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r'\u0131n boyunduru\u011funu k\u0131rd\u0131\u011f\u0131m g\u00fcn nerede karanl\u0131k olacak?", "answers": [{"text": "Tahpanhes", "answer_start": 0.0}], "id": "de37ce3f238d429bb7cfe30a928f8b04bEZKc30v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'\u0131 b\u00f6yle cezaland\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Kimin \u00fczerinde yarg\u0131lama yapaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "ee456327fa6c4af4acfb6be3221bf0d1bEZKc30v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Babil Kral\u0131'n\u0131n g\u00fcc\u00fcne g\u00fc\u00e7 katacak, firavunun g\u00fcc\u00fcn\u00fc zay\u0131flataca\u011f\u0131m. K\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 Babil Kral\u0131'n\u0131n eline verdi\u011fimde ve o k\u0131l\u0131c\u0131 M\u0131s\u0131r'a do\u011fru uzatt\u0131\u011f\u0131nda, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.", "qas": [{"question": "Babil Kral\u0131 k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 hangi topraklara kar\u015f\u0131 uzat\u0131r?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 123.0}], "id": "4f0d239ae4654be5a06c7f6ef7c52f57bEZKc30v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 uluslar aras\u0131na g\u00f6nderecek, \u00fclkelere da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u201d", "qas": [{"question": "Milletler aras\u0131nda kimi da\u011f\u0131taca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar", "answer_start": 0.0}], "id": "cffa6eb0607c42d3a0ed386aff783adabEZKc30v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Asur'a bak! L\u00fcbnan'da bir sedir a\u011fac\u0131yd\u0131, Ormana g\u00f6lge salan g\u00fczel dallar\u0131 vard\u0131. \u00c7ok y\u00fcksekti, tepesi bulutlara eri\u015fiyordu.", "qas": [{"question": "L\u00fcbnan'daki sedirin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 0.0}], "id": "43d70aefeabe44a6a38ff8c49ad622a4bEZKc31v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Asur'a bak! L\u00fcbnan'da bir sedir a\u011fac\u0131yd\u0131, Ormana g\u00f6lge salan g\u00fczel dallar\u0131 vard\u0131. \u00c7ok y\u00fcksekti, tepesi bulutlara eri\u015fiyordu.", "qas": [{"question": "Asur nerede bulunur?", "answers": [{"text": "L\u00fcbnan", "answer_start": 12.0}], "id": "b03e8e1fcf5a441196a22e11ece04b9fbEZKc31v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerle birlikte onu \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na indirdi\u011fimde, y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden uluslar\u0131 titrettim. O zaman Aden Bah\u00e7esi'ndeki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lar, L\u00fcbnan'\u0131n en se\u00e7kin, en iyi, bol sulanan a\u011fa\u00e7lar\u0131 yerin derinliklerinde avun\u00e7 buldu.", "qas": [{"question": "Cennet a\u011fa\u00e7lar\u0131 hangi \u00fclkeden geldi?", "answers": [{"text": "L\u00fcbnan", "answer_start": 155.0}], "id": "6f52c73a1c1e48089a4f2e09592b18b8bEZKc31v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Babil Kral\u0131'n\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 \u00fczerine gelecek.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkenin kral\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 sana sald\u0131racak?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 24.0}], "id": "f1ba9d5da9ad40808b8c7c8e147e30abbEZKc32v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yi\u011fitlerin, uluslar\u0131n en ac\u0131mas\u0131z\u0131n\u0131n, Senin halk\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irmesine izin verece\u011fim. M\u0131s\u0131r'\u0131n gururunu k\u0131racak, B\u00fct\u00fcn ordusunu yok edecekler.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkenin gururu yok olacak?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 90.0}], "id": "539ed30e7ccb411a9abc5d519085fd73bEZKc32v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'\u0131 viraneye \u00e7evirdi\u011fimde, \u00dclkeyi her \u015feyden yoksun b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131mda, Orada ya\u015fayan herkesi yok etti\u011fimde, Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.", "qas": [{"question": "Hangi topraklar \u0131ss\u0131z?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "47e0bc6b405643919d1bd7e96ebba96bbEZKc32v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cOna yakacaklar\u0131 a\u011f\u0131t budur. Uluslar\u0131n k\u0131zlar\u0131 bu a\u011f\u0131t\u0131 yakacaklar. M\u0131s\u0131r i\u00e7in, halk\u0131 i\u00e7in bu a\u011f\u0131t\u0131 yakacaklar.\u201d Egemen RAB b\u00f6yle diyor.", "qas": [{"question": "Uluslar\u0131n k\u0131zlar\u0131 hangi \u00fclkeyi s\u00f6yleyecek?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 68.0}], "id": "b456868b29d3447bbe7f836b7acf573ebEZKc32v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cAsur b\u00fct\u00fcn ordusuyla orada. K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilmi\u015f, \u00f6lm\u00fc\u015f askerlerinin mezarlar\u0131 \u00e7evresini sarm\u0131\u015f.", "qas": [{"question": "Mezar\u0131n\u0131n etraf\u0131nda toplanan kim var orada?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 1.0}], "id": "3a975bae88c84fef8d49f3d4dcf19becbEZKc32v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail'in viran olmu\u015f kentlerinde ya\u015fayanlar, \u2018\u0130brahim tek ki\u015fiyken \u00fclkeyi miras alm\u0131\u015ft\u0131. Oysa biz kalabal\u0131\u011f\u0131z, \u00fclke miras olarak bize verilmi\u015ftir\u2019 diyorlar.", "qas": [{"question": "Topra\u011fa sahip olan tek adam kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 59.0}], "id": "6d946c19efce4f89891d33b065b8522abEZKc33v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dclkeyi \u0131ss\u0131z, kimsesiz b\u0131rakaca\u011f\u0131m, \u00f6v\u00fcnd\u00fckleri g\u00fc\u00e7 son bulacak. \u0130srail da\u011flar\u0131 \u0131ss\u0131z kalacak, oradan kimse ge\u00e7meyecek.", "qas": [{"question": "Da\u011flar hangi \u00fclke bu kadar \u0131ss\u0131z olacak ki kimse ge\u00e7meyecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 65.0}], "id": "c9c25e736eb2416188810254098f6ce2bEZKc33v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131n\u0131n miras\u0131 yerle bir oldu\u011funda nas\u0131l sevindinse, ben de sana \u00f6yle davranaca\u011f\u0131m. Ey Seir Da\u011f\u0131, viran olacaks\u0131n; b\u00fct\u00fcn Edom da viran olacak. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Edom'un bir par\u00e7as\u0131 olan da\u011f nedir?", "answers": [{"text": "Seir Da\u011f\u0131", "answer_start": 95.0}], "id": "1f0274ded297446cb6b336b5a7592409bEZKc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131n\u0131n miras\u0131 yerle bir oldu\u011funda nas\u0131l sevindinse, ben de sana \u00f6yle davranaca\u011f\u0131m. Ey Seir Da\u011f\u0131, viran olacaks\u0131n; b\u00fct\u00fcn Edom da viran olacak. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Kimin evi \u0131ss\u0131zd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "9e9902012e8f4954bde651aca18b401abEZKc35v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "ey \u0130srail da\u011flar\u0131, Egemen RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyin! Egemen RAB da\u011flarla tepelere, vadilerle derelere, y\u0131k\u0131nt\u0131lara, \u00e7evrenizdeki uluslar\u0131n ya\u011fmas\u0131na, alay\u0131na u\u011fram\u0131\u015f, terk edilmi\u015f kentlere \u015f\u00f6yle diyor:", "qas": [{"question": "Egemen Lord hangi ulusla konu\u015fuyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 3.0}], "id": "11fac34254804e8f8c19b82c145a2cc6bEZKc36v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00dclkenize insanlar\u0131n, halk\u0131m \u0130srail'in girmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131m. Sizi sahiplenecekler. Siz de onlar\u0131n miras\u0131 olacaks\u0131n\u0131z. Onlar\u0131 bir daha \u00e7ocuklar\u0131ndan yoksun b\u0131rakmayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar\u0131 sana kim y\u00f6nlendirece\u011fim?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 28.0}], "id": "e7223b5b78084e899be7a4888394bc00bEZKc36v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail halk\u0131 kendi \u00fclkesinde ya\u015farken tutumu ve davran\u0131\u015flar\u0131yla \u00fclkeyi kirletti. Onlar\u0131n davran\u0131\u015f\u0131 benim g\u00f6z\u00fcmde \u00e2det g\u00f6ren bir kad\u0131n\u0131n kirlili\u011fi gibiydi.", "qas": [{"question": "Kendi topraklar\u0131nda kim ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 12.0}], "id": "120abc6cdad7406eaee2a28902f23ef9bEZKc36v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunu sizin hat\u0131r\u0131n\u0131z i\u00e7in yapmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 iyi bilin. Egemen RAB b\u00f6yle diyor. Davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131zdan utan\u0131n, y\u00fcz\u00fcn\u00fcz k\u0131zars\u0131n, ey \u0130srail halk\u0131!", "qas": [{"question": "Hangi ulus davran\u0131\u015flar\u0131ndan utan\u0131yor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 121.0}], "id": "31fa17cde28e44b5a0e564f97829c849bEZKc36v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden peygamberlik et ve onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey halk\u0131m, mezarlar\u0131n\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131p sizi oradan \u00e7\u0131karacak, \u0130srail \u00fclkesine geri getirece\u011fim.", "qas": [{"question": "Nereye gideceksin?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 121.0}], "id": "60eb7d644b76485b86409c17ab77f5a2bEZKc37v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlar\u0131 \u00fclkede, \u0130srail da\u011flar\u0131 \u00fczerinde tek bir ulus yapaca\u011f\u0131m. Hepsinin tek kral\u0131 olacak. Art\u0131k iki ayr\u0131 ulus olmayacaklar, iki krall\u0131\u011fa b\u00f6l\u00fcnmeyecekler.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkeyi onlar\u0131 bu topraklarda tek bir ulus yapaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 15.0}], "id": "77e702a534ca420e850193a1152c4b29bEZKc37v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, g\u00f6zlerinle g\u00f6r, kulaklar\u0131nla i\u015fit, sana g\u00f6sterece\u011fim her \u015feye dikkat et\u201d dedi, \u201cSen bunun i\u00e7in buraya getirildin. G\u00f6rece\u011fin her \u015feyi \u0130srail halk\u0131na anlat.\u201d", "qas": [{"question": "Bu adam bana eve kim s\u00f6ylememi s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 151.0}], "id": "7ee56469d5b846a4a039228ff4e7e702bEZKc40v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n g\u00f6rkeminin do\u011fudan geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. Sesi g\u00fcr\u00fcl g\u00fcr\u00fcl akan sular\u0131n sesi gibiydi. G\u00f6rkeminden yery\u00fcz\u00fc ayd\u0131nl\u0131kla doldu.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131s\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "b920a2f33c034c9391b075d345e3e6d3bEZKc43v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, g\u00fcnahlar\u0131ndan utanmalar\u0131 i\u00e7in bu tap\u0131na\u011f\u0131 \u0130srail halk\u0131na tan\u0131t. Tap\u0131na\u011f\u0131n tasar\u0131s\u0131n\u0131 incelesinler.", "qas": [{"question": "Tap\u0131na\u011f\u0131 kimin evine tarif etmelisin?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 54.0}], "id": "604b45e3b48347df935f6674595db62cbEZKc43v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Putlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u0130srail halk\u0131na hizmet ederek halk\u0131 g\u00fcnaha soktular. Bu nedenle ben RAB onlar\u0131 g\u00fcnahlar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden cezaland\u0131raca\u011f\u0131ma ant i\u00e7tim. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.", "qas": [{"question": "Kime kar\u015f\u0131 g\u00fcnahkar bir engel haline geldiler?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 18.0}], "id": "23f4a9e7c0314591b60a4341edd7d0c6bEZKc44v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Ancak \u0130srail beni b\u0131rak\u0131p k\u00f6t\u00fc yola sapt\u0131\u011f\u0131nda tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131n hizmetini sadakatle yapan Sadok soyundan Levili k\u00e2hinler \u00f6n\u00fcmde hizmet etmek \u00fczere bana yakla\u015facak. Ya\u011f ve kan sunular\u0131n\u0131 sunmak i\u00e7in \u00f6n\u00fcmde onlar duracak. B\u00f6yle diyor Egemen RAB.", "qas": [{"question": "Hangi ulus Levitical rahipler i\u00e7in bir s\u0131\u011f\u0131nakt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 8.0}], "id": "aba1784688b343e5963fb4fab053b7c7bEZKc44v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018K\u00e2hinlerin pay\u0131 vard\u0131r, onlar\u0131n miras\u0131 benim. \u0130srail'de onlara m\u00fclk vermeyeceksiniz. Onlar\u0131n miras\u0131 benim.", "qas": [{"question": "Nerede m\u00fclk verilmemeli?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 48.0}], "id": "d3dac29e13a44f65a0bc56e468321998bEZKc44v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srail'in sulak otlaklar\u0131ndaki s\u00fcr\u00fcden iki y\u00fcz koyundan bir koyun al\u0131nacak. Halk\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in bu koyunlar yakmal\u0131k sunular, tah\u0131l ve esenlik sunular\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lacak. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kefaret i\u00e7in koyunlar\u0131 nereye g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "f42fa0778e54440ebb8e673d57cea807bEZKc45v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Birinci ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131* yedi g\u00fcn kutlayacak, mayas\u0131z ekmek yiyeceksiniz.", "qas": [{"question": "Ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde hangi festival kutlan\u0131yor?", "answers": [{"text": "F\u0131s\u0131h Bayram\u0131", "answer_start": 32.0}], "id": "2b63412290a74d8bb83ef7cd21f76f2bbEZKc45v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u00dclkenin s\u0131n\u0131r\u0131 \u015f\u00f6yle olacak: Kuzeyde Akdeniz'den, Hetlon yoluyla Levo-Hamat'a, Sedat'a,", "qas": [{"question": "Karan\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131 hangi denizden olacak?", "answers": [{"text": "Akdeniz", "answer_start": 38.0}], "id": "12bae778c6ff43b8a52bcae6716d4fd5bEZKc47v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cBu \u00fclkeyi \u0130srail oymaklar\u0131na g\u00f6re aran\u0131zda payla\u015facaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Kim kabileleri aras\u0131nda kendileri i\u00e7in toprak b\u00f6lmek olacak?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 11.0}], "id": "d119f5b320c94289b6220c724fd85fedbEZKc47v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cGad'\u0131n g\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131 Tamar'dan g\u00fcneye, oradan Meriva-Kade\u015f sular\u0131na, oradan da M\u0131s\u0131r Vadisi boyunca Akdeniz'e dek uzanacak.", "qas": [{"question": "S\u0131n\u0131r hangi \u015fehirden ka\u00e7acak?", "answers": [{"text": "Tamar", "answer_start": 21.0}], "id": "e90b98010a344ce4aba9929bda5ab49cbEZKc48v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "\u015eehrin kap\u0131lar\u0131 ne kabileleri i\u00e7in adland\u0131r\u0131lacak?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "cd0f8000a09e4a4aabedde5accbd534bbEZKc48v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "\u015eehre girebilecek tek ki\u015fi hangi kabile olacak?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "2221ad4b31f3403cbc5d8a9d0110913bbEZKc48v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahudal\u0131lar'dan Negev halk\u0131 Esav'\u0131n da\u011flar\u0131n\u0131; \u015eefela halk\u0131 Filist b\u00f6lgesini; Yahudal\u0131lar'\u0131n t\u00fcm\u00fc Efrayim ve Samiriye topraklar\u0131n\u0131; Benyaminliler Gilat'\u0131 m\u00fclk edinecekler.", "qas": [{"question": "Ephraim ile birlikte Shephelah hangi b\u00f6lgeyi ele ge\u00e7irecek?", "answers": [{"text": "Samiriye", "answer_start": 109.0}], "id": "fd3cf2f64c5d494a93223c3245805a70bOBAc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB, Yahuda Kral\u0131 Amon o\u011flu Yo\u015fiya zaman\u0131nda Hizkiya o\u011flu Amarya o\u011flu Gedalya o\u011flu Ku\u015fi o\u011flu Sefanya'ya \u015f\u00f6yle seslendi:", "qas": [{"question": "Cushi'nin o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Amon", "answer_start": 18.0}], "id": "d2d343660b964a9eba5d3a5b262309c2bZEPc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Diyorum ki, o g\u00fcn kentin Bal\u0131k Kap\u0131s\u0131'ndan \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar, \u0130kinci Mahalle'den feryatlar Ve tepelerden b\u00fcy\u00fck \u00e7at\u0131rt\u0131lar y\u00fckselecek.\u201d \u0130\u015fte b\u00f6yle diyor RAB.", "qas": [{"question": "G\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc bir a\u011flama nereye gidecek?", "answers": [{"text": "Bal\u0131k Kap\u0131s\u0131", "answer_start": 25.0}], "id": "319a9c5cf0754bda975a3edf566aaecbbZEPc1v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Gazze bombo\u015f kalacak, Viraneye d\u00f6necek A\u015fkelon, Bo\u015falt\u0131lacak A\u015fdot \u00f6\u011fle vakti, Ekron temelden y\u0131k\u0131lacak.", "qas": [{"question": "Ne harabe y\u0131\u011f\u0131n\u0131 olacak?", "answers": [{"text": "A\u015fkelon", "answer_start": 39.0}], "id": "84af89049f4649a09fbf5258ecbb007fbZEPc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan sa\u011f kalanlar\u0131n eline ge\u00e7ecek. Orada otlatacaklar s\u00fcr\u00fclerini, A\u015fkelon'un evlerinde geceleyecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131lar\u0131 RAB onlar\u0131 kay\u0131racak. Eski g\u00f6nen\u00e7lerine kavu\u015fturacak onlar\u0131.", "qas": [{"question": "Geride kalanlar kimin krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irecekler?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "1ab2c6fe945042c4b9030c606e945007bZEPc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan sa\u011f kalanlar\u0131n eline ge\u00e7ecek. Orada otlatacaklar s\u00fcr\u00fclerini, A\u015fkelon'un evlerinde geceleyecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131lar\u0131 RAB onlar\u0131 kay\u0131racak. Eski g\u00f6nen\u00e7lerine kavu\u015fturacak onlar\u0131.", "qas": [{"question": "Yahuda halk\u0131 ak\u015fam nerede yatacak?", "answers": [{"text": "A\u015fkelon'un evleri", "answer_start": 79.0}], "id": "bb83894082b444e78dd86cdb97262161bZEPc2v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB elini kuzeye do\u011fru uzat\u0131p Asur'u yok edecek. Ninova'y\u0131 viraneye, \u00c7\u00f6l gibi kurak bir alana \u00e7evirecek.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi \u00fclkeyi yok edecek?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 30.0}], "id": "9a514b353d6c4628aca4d32e0aef0056bZEPc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB senin cezan\u0131 kald\u0131rd\u0131, Kovdu d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131. \u0130srail'in Kral\u0131 RAB seninle. Korkma art\u0131k k\u00f6t\u00fcl\u00fckten.", "qas": [{"question": "Aran\u0131zda kimin kral\u0131 var?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 47.0}], "id": "d3d906fa335749c0bec901b7110201cfbZEPc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Darius'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131nda, on birinci ay olan \u015eevat ay\u0131n\u0131n yirmi d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc RAB \u0130ddo o\u011flu Berekya o\u011flu Peygamber Zekeriya'ya g\u00f6r\u00fcmlerle seslendi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n peygamberi kimdi?", "answers": [{"text": "Darius", "answer_start": 0.0}], "id": "80019eff7bdc4608b68db2458280b032bZECc1v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine RAB'bin mele\u011fi, \u201cEy Her \u015eeye Egemen RAB, yetmi\u015f y\u0131ld\u0131r \u00f6fkelendi\u011fin Yeru\u015falim'den ve Yahuda kentlerinden sevecenli\u011fini ne zamana dek esirgeyeceksin?\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi hangi \u015fehirden merhamet istedi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 99.0}], "id": "d1b678e178174119bba82e2bdf3e03fcbZECc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benimle konu\u015fan mele\u011fe, \u201cBunlar ne?\u201d diye sordum. Melek, \u201cBunlar Yahuda, \u0130srail ve Yeru\u015falim halk\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tm\u0131\u015f olan boynuzlard\u0131r\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi.", "qas": [{"question": "Benimle konu\u015fan melek hangi \u015fehirde boynuzlar\u0131 da\u011f\u0131lm\u0131\u015f demi\u015fti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 65.0}], "id": "ce9c67a64e9c48329af496f8ee8fee0abZECc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "RAB kutsal topraklarda Yahuda'y\u0131 kendi pay\u0131 olarak miras edinecek ve Yeru\u015falim'i yine se\u00e7ecek.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi \u015fehri ele ge\u00e7irmeyi se\u00e7ecek?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 23.0}], "id": "b0461a92f74444caa6d3e049782690d8bZECc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cArma\u011fanlar\u0131 s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nenlerden \u2013Babil'den gelen Helday, Toviya ve Yedaya'dan\u2013 al ve ayn\u0131 g\u00fcn Sefanya o\u011flu Yo\u015fiya'n\u0131n evine git.", "qas": [{"question": "Heldai, Tobijah ve Jedaiah nereden geldi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 36.0}], "id": "35e9923266d64834aa07fbc91123bc8dbZECc6v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral Darius'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131n\u0131n dokuzuncu ay\u0131 olan Kislev ay\u0131n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fc RAB Zekeriya'ya seslendi.", "qas": [{"question": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda Kral kimdi?", "answers": [{"text": "Darius", "answer_start": 5.0}], "id": "e7f9cab616af427f831597f3f1aa2d81bZECc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sizi kurtaraca\u011f\u0131m, ey Yahuda ve \u0130srail halk\u0131. Siz uluslar aras\u0131nda nas\u0131l lanet konusu olduysan\u0131z, \u015fimdi de bereket kayna\u011f\u0131 olacaks\u0131n\u0131z. Korkmay\u0131n, y\u00fcrekli olun!\u201d", "qas": [{"question": "\u0130srail ile birlikte, hangi ulus uluslar i\u00e7in bir lanetti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 22.0}], "id": "d6c83c63da4b4ed08f81f405040860e3bZECc8v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u201cO g\u00fcnlerde her dil ve ulustan on ki\u015fi bir Yahudi'nin ete\u011finden tutup, \u2018\u0130zin verin, sizinle gidelim. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n sizinle oldu\u011funu duyduk\u2019 diyecekler.\u201d", "qas": [{"question": "Yan\u0131nda kim var?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 137.0}], "id": "f8f352916b784722bc3b5176b983eacabZECc8v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bildiri: RAB'bin s\u00f6z\u00fc Hadrak \u00fclkesine ve \u015eam Kenti'ne y\u00f6neliktir. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlar\u0131n, \u00f6zellikle b\u00fct\u00fcn \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc RAB'be \u00e7evrilidir.", "qas": [{"question": "Kahinin odak noktas\u0131 hangi \u015fehir?", "answers": [{"text": "\u015eam", "answer_start": 41.0}], "id": "1d9389c9b9324f13bbe3d84a5f0c4854bZECc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cYahuda halk\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirece\u011fim, Yusuf soyunu kurtar\u0131p S\u00fcrg\u00fcnden geri getirece\u011fim. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlara ac\u0131yorum. Sanki onlar\u0131 reddetmemi\u015fim gibi olacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bim ve onlar\u0131 yan\u0131tlayaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Kimin krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirece\u011fim?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 1.0}], "id": "7b62099fed5b4300a48f88a1e89f837bbZECc10v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "S\u0131k\u0131nt\u0131 denizinden ge\u00e7ecekler, Denizin dalgalar\u0131 yat\u0131\u015facak, Nil'in b\u00fct\u00fcn derinlikleri kuruyacak. Asur'un gururu ala\u015fa\u011f\u0131 edilecek, M\u0131s\u0131r'\u0131n krall\u0131k asas\u0131 elinden al\u0131nacak.", "qas": [{"question": "Hangi nehir kuruyacak?", "answers": [{"text": "Nil", "answer_start": 60.0}], "id": "e1dbb673d9094db6a1af071111c0693fbZECc10v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Yahuda ile \u0130srail aras\u0131ndaki karde\u015fli\u011fi bozmak i\u00e7in \u201cBirlik\u201d ad\u0131ndaki \u00f6teki de\u011fne\u011fimi k\u0131rd\u0131m.", "qas": [{"question": "Yahuda ile aras\u0131ndaki karde\u015flik antla\u015fmas\u0131n\u0131 iptal etmek i\u00e7in ikinci personeli kim yar\u0131ya b\u00f6ld\u00fcm?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 17.0}], "id": "c0879bc61400497da55e64a53cc7e2e9bZECc11v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cO g\u00fcn Yahuda \u00f6nderlerini odunlar\u0131n ortas\u0131nda yanan bir mangal gibi, ekin demetleri aras\u0131nda alev alev yanan bir me\u015fale gibi yapaca\u011f\u0131m. Sa\u011fda solda, \u00e7evredeki b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 yak\u0131p yok edecekler. Yeru\u015falim ise sapasa\u011flam yerinde duracak.", "qas": [{"question": "Hangi ulus liderleri t\u00fcm uluslar\u0131 sa\u011f ve sola yakacak?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 7.0}], "id": "77a281069e6c4247b14a3403314606edbZECc12v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ben RAB o g\u00fcn Yeru\u015falim'de oturanlar\u0131 koruyaca\u011f\u0131m. B\u00f6ylece aralar\u0131ndaki en g\u00fc\u00e7s\u00fcz ki\u015fi Davut gibi, Davut soyu da Tanr\u0131 gibi, kendilerine \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden RAB'bin mele\u011fi gibi olacak.", "qas": [{"question": "Davut'un hanedan\u0131 kime benzeyecek?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 113.0}], "id": "54a03b7aa2324fe3b64a8ccbe97434f6bZECc12v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yar\u0131lan da\u011f\u0131m\u0131n olu\u015fturdu\u011fu vadiden ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z, \u00e7\u00fcnk\u00fc vadi Asal'a dek uzanacak. Yahuda Kral\u0131 Uzziya d\u00f6neminde depremden nas\u0131l ka\u00e7t\u0131ysan\u0131z, \u00f6yle ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z. O zaman Tanr\u0131m RAB b\u00fct\u00fcn kutsallarla birlikte gelecek!", "qas": [{"question": "Kral Uzziah nereliydi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 82.0}], "id": "d59008a4cfca415d87572c349a584ea5bZECc14v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yar\u0131lan da\u011f\u0131m\u0131n olu\u015fturdu\u011fu vadiden ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z, \u00e7\u00fcnk\u00fc vadi Asal'a dek uzanacak. Yahuda Kral\u0131 Uzziya d\u00f6neminde depremden nas\u0131l ka\u00e7t\u0131ysan\u0131z, \u00f6yle ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z. O zaman Tanr\u0131m RAB b\u00fct\u00fcn kutsallarla birlikte gelecek!", "qas": [{"question": "Yahuda kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Uzziya", "answer_start": 95.0}], "id": "f2f60fd1f66744408cfa78415e506163bZECc14v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn \u00fclke Geva'dan Yeru\u015falim'in g\u00fcneyindeki Rimmon'a dek Arava Ovas\u0131 gibi olacak. Ama Yeru\u015falim y\u00fckseltilecek ve Benyamin Kap\u0131s\u0131'ndan ilk kap\u0131ya, K\u00f6\u015fe Kap\u0131s\u0131'na, Hananel Kulesi'nden kral\u0131n \u00fcz\u00fcm s\u0131kma \u00e7ukurlar\u0131na dek yerli yerinde duracak.", "qas": [{"question": "Kud\u00fcs Benjamin Kap\u0131s\u0131'ndan ne yerine kendi yerinde kalacak?", "answers": [{"text": "K\u00f6\u015fe Kap\u0131s\u0131", "answer_start": 147.0}], "id": "b636fd60caef41b6bc0f98fc99b03d70bZECc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahudal\u0131lar da Yeru\u015falim'de sava\u015facak. \u00c7evredeki b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n serveti, \u00e7ok miktarda alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, giysi toplanacak.", "qas": [{"question": "Kud\u00fcs'te kim sava\u015facak?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "aec17f1cce7f4139bd3f3c141ff37eccbZECc14v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar bunlara kat\u0131l\u0131p Yeru\u015falim'e gitmezlerse, RAB onlar\u0131 da \u00c7ardak Bayram\u0131'n\u0131 kutlamak i\u00e7in Yeru\u015falim'e gitmeyen b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n ba\u015f\u0131na getirdi\u011fi ayn\u0131 belayla cezaland\u0131racak.", "qas": [{"question": "Kim ya\u011fmur almayacak?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar", "answer_start": 0.0}], "id": "2d38b13c568f41bd87ee5a45f5c8b38ebZECc14v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yeru\u015falim ve Yahuda'da her kazan Her \u015eeye Egemen RAB'be adanacak. Kurban kesmeye gelenler bu kazanlar\u0131 kurban etini pi\u015firmek i\u00e7in kullanacaklar. O g\u00fcn Her \u015eeye Egemen RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda art\u0131k t\u00fcccar bulunmayacak.", "qas": [{"question": "Kud\u00fcs'le birlikte, Tanr\u0131'n\u0131n huzurunda ba\u015fka hangi \u015fehir kutsal olacak?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 13.0}], "id": "5b56c3e3db51476b8b76d7ad5db7041bbZECc14v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa vaftiz olur olmaz sudan \u00e7\u0131kt\u0131. O anda g\u00f6kler a\u00e7\u0131ld\u0131 ve \u0130sa, Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'nun g\u00fcvercin gibi inip \u00fczerine kondu\u011funu g\u00f6rd\u00fc.", "qas": [{"question": "Kimin ruhu \u0130sa'ya geldi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu", "answer_start": 64.0}], "id": "9098e5cb09f64e4990141150d013d90abMATc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra \u0130sa \u00f6\u011frencileriyle birlikte Getsemani denen yere geldi. \u00d6\u011frencilerine, \u201cBen \u015furaya gidip dua edece\u011fim, siz burada oturun\u201d dedi.", "qas": [{"question": "\u00d6\u011frencilerle Gethsemane'e kim gitti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 6.0}], "id": "a725fc029e9e4dffb6986eafe18444bcbMATc26v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa'y\u0131 tutuklayanlar, O'nu Ba\u015fk\u00e2hin Kayafa'ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Din bilginleriyle ileri gelenler de orada toplanm\u0131\u015flard\u0131.", "qas": [{"question": "Kim tutukland\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "109d91cdd6234f00bfac4f0f9a014f04bMATc26v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu \u0130sa Mesih'le* ilgili M\u00fcjde'nin ba\u015flang\u0131c\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sa kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu", "answer_start": 0.0}], "id": "6bf75c88d9bd4623b3247213b5a8bbfdbMRKc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahya'n\u0131n tutuklanmas\u0131ndan sonra \u0130sa, Tanr\u0131'n\u0131n M\u00fcjdesi'ni duyura duyura Celile'ye gitti.", "qas": [{"question": "Celile'ye kim girdi ve Tanr\u0131'n\u0131n \u0130ncil'ini ilan etti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 33.0}], "id": "853d98e9c99f48c6a5eb5b259e6b4d30bMRKc1v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, Celile G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn k\u0131y\u0131s\u0131ndan ge\u00e7erken, g\u00f6le a\u011f atmakta olan Simun ile karde\u015fi Andreas'\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Bu adamlar bal\u0131k\u00e7\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Simon Andrew'u bal\u0131k tutarken nerede g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "Celile G\u00f6l\u00fc", "answer_start": 5.0}], "id": "e749a9e248634ca5bf0a32ddb9edbad5bMRKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara, \u201cArd\u0131mdan gelin\u201d dedi, \u201cSizleri insan tutan bal\u0131k\u00e7\u0131lar yapaca\u011f\u0131m.\u201d", "qas": [{"question": "Kim onlara: \u201cBana uyun da sizi insanlar\u0131n bal\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131 haline getireyim \u201cdedi.", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "d512db2f0a1e44a4b57c3842645fa72ebMRKc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u201cSus, \u00e7\u0131k adamdan!\u201d diyerek k\u00f6t\u00fc ruhu azarlad\u0131.", "qas": [{"question": "Onu kim azarlad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "71d24ba71c7e4f618c45834d199ed762bMRKc1v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSak\u0131n kimseye bir \u015fey s\u00f6yleme!\u201d dedi. \u201cGit, k\u00e2hine g\u00f6r\u00fcn ve c\u00fczamdan temizlendi\u011fini herkese kan\u0131tlamak i\u00e7in Musa'n\u0131n buyurdu\u011fu sunular\u0131 sun.\u201d", "qas": [{"question": "Teklifi getirmeni kim emretti?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 109.0}], "id": "dc55a424c9d1494387ecc6eaa2317afabMRKc1v44/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlar\u0131n iman\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce fel\u00e7liye, \u201cO\u011flum, g\u00fcnahlar\u0131n ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Fel\u00e7 olanlara kim dedi: \u201cO\u011flum, g\u00fcnahlar\u0131n affedildi?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "ab6a986fee6e4aee9c6b69c9c9b3a3bcbMRKc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam kalkt\u0131, hemen \u015filtesini toplad\u0131, hepsinin g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde \u00e7\u0131k\u0131p gitti. Herkes \u015fa\u015fakalm\u0131\u015ft\u0131. Tanr\u0131'y\u0131 \u00f6v\u00fcyorlar, \u201cB\u00f6ylesini hi\u00e7 g\u00f6rmemi\u015ftik\u201d diyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Kalabal\u0131k kimi y\u00fcceltti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 93.0}], "id": "a3f881d75efc4922984fe7bf45d88ec0bMRKc2v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa yine havraya girdi. Orada eli sakat bir adam vard\u0131.", "qas": [{"question": "Yine sinagoga kim girdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "c5f039faa79e423f95c0c5804f9ba671bMRKc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u00f6\u011frencileriyle birlikte g\u00f6l k\u0131y\u0131s\u0131na \u00e7ekildi. Celile'den b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k O'nun ard\u0131ndan geldi. Ayr\u0131ca, b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131n\u0131 duyan b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131klar Yahudiye'den, Yeru\u015falim'den, \u0130dumeya'dan, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131ndan, Sur ve Sayda b\u00f6lgelerinden kendisine ak\u0131n etti.", "qas": [{"question": "\u00c7ok say\u0131da insan \u0130sa'y\u0131 nerede takip etti?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 51.0}], "id": "33dd3594f8f341ff9a5cec171397b55fbMRKc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u00f6\u011frencileriyle birlikte g\u00f6l k\u0131y\u0131s\u0131na \u00e7ekildi. Celile'den b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k O'nun ard\u0131ndan geldi. Ayr\u0131ca, b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131n\u0131 duyan b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131klar Yahudiye'den, Yeru\u015falim'den, \u0130dumeya'dan, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131ndan, Sur ve Sayda b\u00f6lgelerinden kendisine ak\u0131n etti.", "qas": [{"question": "Kim m\u00fcritleriyle birlikte denize gitti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "c2be817719b143f8aa59b2d4d6dab565bMRKc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Uzaktan \u0130sa'y\u0131 g\u00f6r\u00fcnce ko\u015fup geldi, O'nun \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131.", "qas": [{"question": "Uzaktan kimi g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 8.0}], "id": "14de7d4b433c40fd9b419b6ed1079c55bMRKc5v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine halk, b\u00f6lgelerinden ayr\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u0130sa'ya yalvarmaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar b\u00f6lgeden ayr\u0131lmay\u0131 kim istedi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 49.0}], "id": "55eeab9544304200b02f0d2734936e84bMRKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam da gitti, \u0130sa'n\u0131n kendisi i\u00e7in neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 Dekapolis'te duyurmaya ba\u015flad\u0131. Anlatt\u0131klar\u0131na herkes \u015fa\u015f\u0131p kal\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Decapolis'te kimi ilan etti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 15.0}], "id": "779288dace8f4222a34cebf255f9b536bMRKc5v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa tekneyle kar\u015f\u0131 yakaya d\u00f6n\u00fcnce, \u00e7evresinde b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k topland\u0131. Kendisi g\u00f6l\u00fcn k\u0131y\u0131s\u0131nda duruyordu.", "qas": [{"question": "Denizi kim ge\u00e7ti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "6612dfa0104e49eea99e8cd23722f1d7bMRKc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa ise, kendisinden bir g\u00fcc\u00fcn ak\u0131p gitti\u011fini hemen anlad\u0131. Kalabal\u0131\u011f\u0131n ortas\u0131nda d\u00f6n\u00fcp, \u201cGiysilerime kim dokundu?\u201d diye sordu.", "qas": [{"question": "O g\u00fcc\u00fcn ondan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kim bilebilirdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "9b04f3a749e347a6abde4590467886b9bMRKc5v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa da onlara, \u201cBir peygamber, kendi memleketinden, akraba \u00e7evresinden ve kendi evinden ba\u015fka yerde hor g\u00f6r\u00fclmez\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim onlara dedi ki: \u201cBir peygamber, memleketinden ba\u015fka onursuz de\u011fildir.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "1a5a71ef91944564af03bdab058fdccdbMRKc6v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kral Hirodes de olup bitenleri duydu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130sa'n\u0131n \u00fcn\u00fc her tarafa yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Baz\u0131lar\u0131, \u201cBu adam, \u00f6l\u00fcmden dirilen Vaftizci Yahya'd\u0131r. Ola\u011fan\u00fcst\u00fc g\u00fc\u00e7lerin onda etkin olmas\u0131n\u0131n nedeni budur\u201d diyordu.", "qas": [{"question": "\u00d6l\u00fcmden kim yeti\u015ftirildi?", "answers": [{"text": "Vaftizci Yahya", "answer_start": 115.0}], "id": "7d5667b248e543c6900a608a926c6509bMRKc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ba\u015fkalar\u0131, \u201cO \u0130lyas't\u0131r\u201d diyor, yine ba\u015fkalar\u0131, \u201cEski peygamberlerden biri gibi bir peygamberdir\u201d diyordu.", "qas": [{"question": "Kim peygamber oldu\u011funu s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 14.0}], "id": "5acc71d593954aa8b8e8400ed6261c29bMRKc6v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u0131z d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p annesine, \u201cNe isteyeyim?\u201d diye sordu. \u201cVaftizci Yahya'n\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 iste\u201d dedi annesi.", "qas": [{"question": "Vaftiz eden kimdi?", "answers": [{"text": "Vaftizci Yahya'n\u0131n ba\u015f\u0131", "answer_start": 56.0}], "id": "93dd3871f9534dcd872bf1ec3d5dc964bMRKc6v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "El\u00e7iler, \u0130sa'n\u0131n yan\u0131na d\u00f6nerek yapt\u0131klar\u0131 ve \u00f6\u011frettikleri her \u015feyi O'na anlatt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Havariler kimi toplad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 9.0}], "id": "5484f84545d64500b2a8f1ee06e0c82ebMRKc6v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa tekneden inince b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. \u00c7obans\u0131z koyunlara benzeyen bu insanlara ac\u0131d\u0131 ve onlara bir\u00e7ok konuda \u00f6\u011fretmeye ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Onlara bir\u00e7ok \u015feyi kim \u00f6\u011fretti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "0e1cc2a6910b4ef4a0a9de206e9de741bMRKc6v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Siz Tanr\u0131 buyru\u011funu bir yana b\u0131rakm\u0131\u015f, insan t\u00f6resine uyuyorsunuz.\u201d", "qas": [{"question": "Kimin emrine sayg\u0131 duymuyorsun?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 4.0}], "id": "0e500eb5f0af47d8994932a6e7f3f0bdbMRKc7v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece ku\u015faktan ku\u015fa\u011fa aktard\u0131\u011f\u0131n\u0131z t\u00f6relerle Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc ge\u00e7ersiz k\u0131l\u0131yorsunuz. Buna benzer daha bir\u00e7ok \u015fey yap\u0131yorsunuz.\u201d", "qas": [{"question": "Gelene\u011finize g\u00f6re kimin s\u00f6z\u00fcn\u00fc ge\u00e7ersiz k\u0131ld\u0131n\u0131z?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "25a736bce25e490288941dd22b52af38bMRKc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa kalabal\u0131\u011f\u0131 b\u0131rak\u0131p eve girince, \u00f6\u011frencileri O'na bu benzetmenin anlam\u0131n\u0131 sordular.", "qas": [{"question": "Kalabal\u0131\u011f\u0131 terk edip eve kim girdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "16e174caa2164d73a7635760cdce72aabMRKc7v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ferisiler gelip \u0130sa'yla tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar. O'nu denemek amac\u0131yla g\u00f6kten bir belirti g\u00f6stermesini istediler.", "qas": [{"question": "Ferisiler kiminle tart\u0131\u015ft\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 16.0}], "id": "093ca5fc12bc441b8ff1e17d175eb4a5bMRKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra \u0130sa ellerini yeniden adam\u0131n g\u00f6zleri \u00fczerine koydu. Adam g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131, bakt\u0131; iyile\u015fmi\u015f ve her \u015feyi a\u00e7\u0131k se\u00e7ik g\u00f6rmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Ellerini adam\u0131n g\u00f6zlerine kim koydu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 6.0}], "id": "9cdd16a13d004dd0b93449a9be2f455dbMRKc8v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d diye devam etti, \u201cBurada bulunanlar aras\u0131nda, Tanr\u0131 Egemenli\u011fi'nin g\u00fc\u00e7l\u00fc bi\u00e7imde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6rmeden \u00f6l\u00fcm\u00fc tatmayacak olanlar var.\u201d", "qas": [{"question": "Kimin krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7le gelece\u011fini s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 79.0}], "id": "5be1907941fc455eb879ef0d5eaee601bMRKc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O anda Musa'yla \u0130lyas \u00f6\u011frencilere g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. \u0130sa'yla konu\u015fuyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Elijah ve Musa kiminle konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 43.0}], "id": "f34f51f7bdbe4098ba3f1346183769e2bMRKc9v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6\u011frenciler birden \u00e7evrelerine bakt\u0131lar, ama bu kez yanlar\u0131nda \u0130sa'dan ba\u015fka kimseyi g\u00f6remediler.", "qas": [{"question": "Yanlar\u0131nda kimi g\u00f6rd\u00fcler?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 62.0}], "id": "06f293fbfd41473ca9473894f2f4fe2cbMRKc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa'ya, \u201cDin bilginleri neden \u00f6nce \u0130lyas'\u0131n gelmesi gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlar?\u201d diye sordular.", "qas": [{"question": "Kanun uzmanlar\u0131 \u00f6nce gelmesi gerekti\u011fini kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 35.0}], "id": "df8cfe0ec11b47078faa56568268224dbMRKc9v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O da onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cGer\u00e7ekten de \u00f6nce \u0130lyas gelir ve her \u015feyi yeniden d\u00fczene koyar. Ama nas\u0131l oluyor da \u0130nsano\u011flu'nun \u00e7ok ac\u0131 \u00e7ekece\u011fi ve hi\u00e7e say\u0131laca\u011f\u0131 yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r?", "qas": [{"question": "\u0130sa kim \u00f6nce geldi dedi?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 43.0}], "id": "498b603ac0854db8b65fcdb59984d5f7bMRKc9v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa ona, \u201cElimden gelirse mi? \u0130man eden biri i\u00e7in her \u015fey m\u00fcmk\u00fcn!\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim ona dedi ki: \u201cE\u011fer yapabiliyorsan\u0131z?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "7f9189e7007c4db5a906bc9eb12c4da1bMRKc9v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, halk\u0131n ko\u015fu\u015fup geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce k\u00f6t\u00fc ruhu azarlayarak, \u201cSana buyuruyorum, dilsiz ve sa\u011f\u0131r ruh, \u00e7ocu\u011fun i\u00e7inden \u00e7\u0131k ve ona bir daha girme!\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Bu kirli ruhu kim azarlad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "fb4977f34e4144d990b412e12bf48515bMRKc9v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oradan ayr\u0131lm\u0131\u015f, Celile b\u00f6lgesinden ge\u00e7iyorlard\u0131. \u0130sa hi\u00e7 kimsenin bunu bilmesini istemiyordu.", "qas": [{"question": "Havariler nereden \u00e7\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 17.0}], "id": "703ebc79142b4201b25fd528fa883a82bMRKc9v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cOna engel olmay\u0131n!\u201d dedi \u0130sa. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc benim ad\u0131mla mucize yap\u0131p da ard\u0131ndan beni k\u00f6t\u00fcleyecek kimse yoktur.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cOnu durdurma, \u00e7\u00fcnk\u00fc benim ad\u0131ma mucize yaratan kimse yak\u0131nda benim hakk\u0131mda k\u00f6t\u00fc bir \u015fey s\u00f6yleyemez.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 26.0}], "id": "0c0b9b144af1477a8362edaea67f3088bMRKc9v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ona sevgiyle bakan \u0130sa, \u201cBir eksi\u011fin var\u201d dedi. \u201cGit neyin varsa sat, paras\u0131n\u0131 yoksullara ver; b\u00f6ylece g\u00f6kte hazinen olur. Sonra gel, beni izle.\u201d", "qas": [{"question": "Kim dedi ki, \u201cBir \u015feyden yoksun. Git, ne varsa sat ve paray\u0131 fakirlere ver, cennette hazine olsun.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 19.0}], "id": "d3cfd6299aa74f0a8b09a7f35b89351fbMRKc10v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa \u00e7evresine g\u00f6z gezdirdikten sonra \u00f6\u011frencilerine, \u201cVarl\u0131kl\u0131 ki\u015filerin Tanr\u0131 Egemenli\u011fi'ne girmesi ne g\u00fc\u00e7 olacak!\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Havarilerine dedi ki: \u201cZenginler i\u00e7in Allah'\u0131n saltanat\u0131na girmek ne zor!\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "e696f96b2ca0445b942f1187990c3259bMRKc10v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi \u0130sa, \u201cBenim ve M\u00fcjde'nin u\u011fruna evini, karde\u015flerini, anne ya da babas\u0131n\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ya da topraklar\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p da \u015fimdi, bu \u00e7a\u011fda \u00e7ekece\u011fi zul\u00fcmlerle birlikte y\u00fcz kat daha fazla eve, karde\u015fe, anneye, \u00e7ocu\u011fa, topra\u011fa ve gelecek \u00e7a\u011fda sonsuz ya\u015fama kavu\u015fmayacak hi\u00e7 kimse yoktur.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cEvini, karde\u015fleri, annemi, babam\u0131, \u00e7ocuklar\u0131 ya da tarlalar\u0131 benim iyili\u011fim ve \u0130ncil u\u011fruna terk eden kimse yok mu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 33.0}], "id": "1ea357edace444ee9d42920f947819d6bMRKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSiz ne diledi\u011finizi bilmiyorsunuz\u201d dedi \u0130sa. \u201cBenim i\u00e7ece\u011fim k\u00e2seden siz i\u00e7ebilir misiniz? Benim vaftiz olaca\u011f\u0131m gibi siz de vaftiz olabilir misiniz?\u201d", "qas": [{"question": "Kim onlara dedi ki: \u201cNe istedi\u011finizi bilmiyorsunuz! \u0130\u00e7ti\u011fim barda\u011f\u0131 i\u00e7ebilecek misin yoksa tecr\u00fcbe etti\u011fim vaftiz t\u00f6reniyle vaftiz edilebilir misin?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 41.0}], "id": "4c7d027fa76f4086ad3bb4d58ed6c453bMRKc10v38/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa durdu, \u201c\u00c7a\u011f\u0131r\u0131n onu\u201d dedi. K\u00f6r adama seslenerek, \u201cNe mutlu sana! Kalk, seni \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor!\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Kim \u201cAra onu?\u201d dedi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "a583c8247c304f38848f609034a4851cbMRKc10v49/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oradan Yeru\u015falim'e geldiler. \u0130sa tap\u0131na\u011f\u0131n avlusuna girerek oradaki al\u0131c\u0131 ve sat\u0131c\u0131lar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 kovdu. Para bozanlar\u0131n masalar\u0131n\u0131, g\u00fcvercin satanlar\u0131n sehpalar\u0131n\u0131 devirdi.", "qas": [{"question": "Tap\u0131nak mahkemelerinde sat\u0131c\u0131lar\u0131 kim kovdu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 29.0}], "id": "4005a7ef74864a75a7a7d39f6895c5febMRKc11v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cTanr\u0131'ya iman edin.", "qas": [{"question": "\u0130sa kime inand\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 34.0}], "id": "e9c812600e934584a3bf909e1fe9ad9ebMRKc11v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa da onlara, \u201cSize bir soru soraca\u011f\u0131m\u201d dedi. \u201cBana yan\u0131t verin, ben de size bunlar\u0131 hangi yetkiyle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylerim.", "qas": [{"question": "Onlara dedi ki: \u201cSana bir soru soraca\u011f\u0131m.", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "ccf304041f3943f3a8d22ed13655e777bMRKc11v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cEn \u00f6nemlisi \u015fudur: \u2018Dinle, ey \u0130srail! Tanr\u0131m\u0131z Rab tek Rab'dir.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cEn \u00f6nemli \u015fey, dinle, \u0130srail, Tanr\u0131m\u0131z Rabbimiz birdir.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "630d64d77a6c496dbaaf167d08eec181bMRKc12v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onun ak\u0131ll\u0131ca yan\u0131t verdi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, \u201cSen Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'nden uzak de\u011filsin\u201d dedi. Bundan sonra kimse O'na soru sormaya cesaret edemedi.", "qas": [{"question": "Kim \u0130sa'ya dedi ki: \u201cAllah'\u0131n h\u00fck\u00fcmdarl\u0131\u011f\u0131ndan uzak de\u011filsiniz?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "cc878910c4c14029866206e1ab348829bMRKc12v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa tap\u0131naktan \u00e7\u0131karken \u00f6\u011frencilerinden biri O'na, \u201c\u00d6\u011fretmenim\u201d dedi, \u201c\u015eu g\u00fczel ta\u015flara, \u015fu g\u00f6rkemli yap\u0131lara bak!\u201d", "qas": [{"question": "Tap\u0131nak mahkemelerinden kim \u00e7\u0131k\u0131yordu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "72b63a6c499d4549af61ce1c2c394407bMRKc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa ona, \u201cBu b\u00fcy\u00fck yap\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fcyor musun? Burada ta\u015f \u00fcst\u00fcnde ta\u015f kalmayacak, hepsi y\u0131k\u0131lacak!\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim ona dedi ki: \u201cBu b\u00fcy\u00fck binalar\u0131 g\u00f6r\u00fcyor musun?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "9a4ef36767fa4ceea99232cc69e32ab9bMRKc13v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cY\u0131k\u0131c\u0131 i\u011fren\u00e7 \u015feyin, bulunmamas\u0131 gereken yerde dikildi\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz zaman \u2013okuyan anlas\u0131n\u2013 Yahudiye'de bulunanlar da\u011flara ka\u00e7s\u0131n.", "qas": [{"question": "Yahudi'dekiler nereye ka\u00e7\u0131yorlar?", "answers": [{"text": "da\u011flar", "answer_start": 117.0}], "id": "8f22f04b96d848f1ae681758bfa5faa0bMRKc13v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cKad\u0131n\u0131 rahat b\u0131rak\u0131n\u201d dedi \u0130sa. \u201cNeden \u00fcz\u00fcyorsunuz onu? Benim i\u00e7in g\u00fczel bir \u015fey yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Kim dedi ki: \u201cOnu rahat b\u0131rak. Neden onu rahats\u0131z ediyorsun?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 28.0}], "id": "5fec6dbe715740d39821fcca7f4b40a7bMRKc14v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sofraya oturmu\u015f yemek yerlerken \u0130sa, \u201cSize do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201cSizden biri, benimle yemek yiyen biri bana ihanet edecek.\u201d", "qas": [{"question": "Kim dedi: \u201cDo\u011fruyu s\u00f6yl\u00fcyorum, benimle yemek yerseniz bana ihanet eder mi?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 32.0}], "id": "5a65712cdb814a2ba361035f62865829bMRKc14v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130lahi s\u00f6yledikten sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p Zeytin Da\u011f\u0131'na do\u011fru gittiler.", "qas": [{"question": "Bir ilahi s\u00f6yledikten sonra grup nereye gitti?", "answers": [{"text": "Zeytin Da\u011f\u0131", "answer_start": 37.0}], "id": "487372b2198741b389f7e1dc8b6e3ae0bMRKc14v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu arada \u0130sa \u00f6\u011frencilerine, \u201cHepiniz sendeleyip d\u00fc\u015feceksiniz\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u2018\u00c7oban\u0131 vuraca\u011f\u0131m, Koyunlar darmada\u011f\u0131n olacak.\u2019", "qas": [{"question": "Kim onlara dedi ki: \u201cYaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hepiniz d\u00fc\u015f\u00fcp gideceksiniz, ben \u00e7oban\u0131 vuraca\u011f\u0131m, koyunlar da\u011f\u0131lacak!\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 9.0}], "id": "8459f7c433ea4e51a4034172d3fb81e5bMRKc14v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cSana do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi \u0130sa, \u201cBug\u00fcn, bu gece, horoz iki kez \u00f6tmeden sen beni \u00fc\u00e7 kez ink\u00e2r edeceksin.\u201d", "qas": [{"question": "Kim dedi ki: \u201cBug\u00fcn size do\u011fruyu s\u00f6yl\u00fcyorum, bu gece, horoz iki kez \u00f6tmeden \u00f6nce, beni \u00fc\u00e7 kez inkar edeceksiniz?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 33.0}], "id": "29990f0fe1144915968c3a1e0dc9c5b3bMRKc14v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tam o anda, \u0130sa daha konu\u015furken, Onikiler'den* biri olan Yahuda \u00e7\u0131kageldi. Yan\u0131nda ba\u015fk\u00e2hinler, din bilginleri ve ileri gelenler taraf\u0131ndan g\u00f6nderilmi\u015f k\u0131l\u0131\u00e7l\u0131 sopal\u0131 bir kalabal\u0131k vard\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sa ile gelen on iki ki\u015fiden biri kimdi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 57.0}], "id": "92ca59b58a454880a5079313f9f8434dbMRKc14v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara, \u201cNi\u00e7in bir haydutmu\u015fum gibi beni k\u0131l\u0131\u00e7 ve sopalarla yakalamaya geldiniz?\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim onlara dedi ki: \u201cBeni tutuklamak i\u00e7in k\u0131l\u0131\u00e7 ve sopalarla m\u0131 geldin?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "024b83987128447ab2ef281084fb9267bMRKc14v48/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ba\u015fk\u00e2hinler ve Y\u00fcksek Kurul'un* \u00f6teki \u00fcyeleri, \u0130sa'y\u0131 \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak i\u00e7in kendisine kar\u015f\u0131 tan\u0131k ar\u0131yor, ama bulam\u0131yorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Ba\u015f rahipler ve t\u00fcm Sanhedrin kimi \u00f6ld\u00fcrmek istediler?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 47.0}], "id": "6a8c7476d80f417bad64f85753e877edbMRKc14v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u201cBenim\u201d dedi. \u201cVe sizler, \u0130nsano\u011flu'nun* Kudretli Olan'\u0131n sa\u011f\u0131nda oturdu\u011funu ve g\u00f6\u011f\u00fcn bulutlar\u0131yla geldi\u011fini g\u00f6receksiniz.\u201d", "qas": [{"question": "Kim \u201c\u00f6yleyim\u201d dedi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "dd5ee1fcbbdb4a749248d0ff422d1a07bMRKc14v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sabah olunca ba\u015fk\u00e2hinler, ileri gelenler, din bilginleri ve Y\u00fcksek Kurul'un* \u00f6teki \u00fcyeleri bir dan\u0131\u015fma toplant\u0131s\u0131 yapt\u0131ktan sonra \u0130sa'y\u0131 ba\u011flad\u0131lar, g\u00f6t\u00fcr\u00fcp Pilatus'a teslim ettiler.", "qas": [{"question": "Kim ba\u011fland\u0131 ve Pilatus'a teslim edildi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 130.0}], "id": "9f50ffee1b4848e98ba6db3075db6d20bMRKc15v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus O'na, \u201cSen Yahudiler'in Kral\u0131 m\u0131s\u0131n?\u201d diye sordu. \u0130sa, \u201cS\u00f6yledi\u011fin gibidir\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Kim ona: \u201cYahudilerin kral\u0131 m\u0131s\u0131n? \u201cdiye sordu.", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "92ba352e71a948898fe17f8ba9a72379bMRKc15v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus O'na yeniden, \u201cHi\u00e7 yan\u0131t vermeyecek misin?\u201d diye sordu. \u201cBak, seni ne \u00e7ok \u015feyle su\u00e7luyorlar!\u201d", "qas": [{"question": "Ona kar\u015f\u0131 ka\u00e7 su\u00e7lamada bulundu\u011funa bakmas\u0131n\u0131 kim istedi?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "efb16ba0e6fa4e09a96d6ab46b118accbMRKc15v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u0130sa art\u0131k yan\u0131t vermiyordu. Pilatus buna \u015fa\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Pilatus kime cevap vermedi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 4.0}], "id": "2f12fa6ff9904d3eb4f74e1c0fe957c6bMRKc15v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus onlara, \u201cSizin i\u00e7in Yahudiler'in Kral\u0131'n\u0131 sal\u0131vermemi ister misiniz?\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Pilatus kral\u0131 serbest b\u0131rakmak i\u00e7in kim istedi?", "answers": [{"text": "Yahudiler", "answer_start": 28.0}], "id": "ec0ecd63ade045d39690e632613edfeebMRKc15v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus onlara tekrar seslenerek, \u201c\u00d6yleyse Yahudiler'in Kral\u0131 dedi\u011finiz adam\u0131 ne yapay\u0131m?\u201d diye sordu.", "qas": [{"question": "Yahudilerin kral\u0131na ne yapmak istediklerini kim sordu?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "1648f7ca8f60413fbde2454604f74b63bMRKc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus onlara, \u201cO ne k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131 ki?\u201d dedi. Onlar ise daha y\u00fcksek sesle, \u201cO'nu \u00e7arm\u0131ha ger!\u201d diye ba\u011fr\u0131\u015ft\u0131lar.", "qas": [{"question": "Onlara kim sordu, \u201cNeden?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "67616861388b4ab99971cf9337c1845cbMRKc15v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Halk\u0131 memnun etmek isteyen Pilatus, onlar i\u00e7in Barabba'y\u0131 sal\u0131verdi. \u0130sa'y\u0131 ise kam\u00e7\u0131latt\u0131ktan sonra \u00e7arm\u0131ha gerilmek \u00fczere askerlere teslim etti.", "qas": [{"question": "Kalabal\u0131k i\u00e7in Barabbas'\u0131 kim serbest b\u0131rakt\u0131?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 27.0}], "id": "777c3f40e70b4f9994a75a2e0243e196bMRKc15v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail'in Kral\u0131 Mesih \u015fimdi \u00e7arm\u0131htan insin de g\u00f6r\u00fcp iman edelim.\u201d \u0130sa'yla birlikte \u00e7arm\u0131ha gerilenler de O'na hakaret ettiler.", "qas": [{"question": "Kral \u0130sa kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "487e9ea52ff2460199e51734ab600a67bMRKc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Saat \u00fc\u00e7te \u0130sa y\u00fcksek sesle, \u201cElohi, Elohi, lema \u015fevaktani\u201d yani, \u201cTanr\u0131m, Tanr\u0131m, beni neden terk ettin?\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Saat \u00fc\u00e7te kim a\u011flad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 10.0}], "id": "fc154d5ea40c4389aa037c7e726b1e6bbMRKc15v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Orada duranlardan baz\u0131lar\u0131 bunu i\u015fitince, \u201cBak\u0131n, \u0130lyas'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Baz\u0131 seyirciler kimi arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 50.0}], "id": "6fe0950e23dd476ab88e9fcfcb7a3941bMRKc15v35/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u0130sa y\u00fcksek sesle ba\u011f\u0131rarak son nefesini verdi.", "qas": [{"question": "Kim a\u011flad\u0131 ve son nefesini verdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 4.0}], "id": "edfc16a4e93444218f713c418f6cd148bMRKc15v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "Arimatyal\u0131 Yusuf \u0130sa'n\u0131n cesedini istemek i\u00e7in nereye gitti?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "2cf99d500b0448a7a708eed53b7c335dbMRKc15v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam onlara, \u201c\u015ea\u015f\u0131rmay\u0131n!\u201d dedi. \u201c\u00c7arm\u0131ha gerilen Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa'y\u0131 ar\u0131yorsunuz. O dirildi, burada yok. \u0130\u015fte O'nu yat\u0131rd\u0131klar\u0131 yer.", "qas": [{"question": "Kim \u00e7arm\u0131ha gerildi?", "answers": [{"text": "Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa", "answer_start": 50.0}], "id": "be80863ff0ed483b8b8f75287fd1936cbMRKc16v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rab \u0130sa, onlara bu s\u00f6zleri s\u00f6yledikten sonra g\u00f6\u011fe al\u0131nd\u0131 ve Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131nda oturdu.", "qas": [{"question": "Sa\u011f elindeki \u0130sa kimdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 60.0}], "id": "3a921a9440f04d9db041b3f31d3fe3b2bMRKc16v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130srailo\u011fullar\u0131'ndan bir\u00e7o\u011funu, Tanr\u0131lar\u0131 Rab'be d\u00f6nd\u00fcrecek.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi ulusun \u00e7o\u011funu \u00e7evirecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "b4fd17da72f14c9bb7347f1505f02d51bLUKc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Babalar\u0131n y\u00fcreklerini \u00e7ocuklar\u0131na d\u00f6nd\u00fcrmek, s\u00f6z dinlemeyenleri do\u011fru ki\u015filerin anlay\u0131\u015f\u0131na y\u00f6neltmek ve Rab i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir halk yeti\u015ftirmek \u00fczere, \u0130lyas'\u0131n ruhu ve g\u00fcc\u00fcyle Rab'bin \u00f6n\u00fcnden gidecektir.\u201d", "qas": [{"question": "Kimin ruhunu ve g\u00fcc\u00fcn\u00fc takip edecek?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 153.0}], "id": "f8df9db9031a446a9281c20e4fac12f1bLUKc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Melek ona \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBen Tanr\u0131'n\u0131n huzurunda duran Cebrail'im. Seninle konu\u015fmak ve bu m\u00fcjdeyi sana bildirmek i\u00e7in g\u00f6nderildim.", "qas": [{"question": "Sizinle konu\u015fmak i\u00e7in kim g\u00f6nderildi?", "answers": [{"text": "Cebrail", "answer_start": 63.0}], "id": "e9b2e6b5e402442a937d9d5d268aafa8bLUKc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Elizabet'in hamileli\u011finin alt\u0131nc\u0131 ay\u0131nda Tanr\u0131, Melek Cebrail'i Celile'de bulunan Nas\u0131ra adl\u0131 kente, Davut'un soyundan Yusuf ad\u0131ndaki adamla ni\u015fanl\u0131 k\u0131za g\u00f6nderdi. K\u0131z\u0131n ad\u0131 Meryem'di.", "qas": [{"question": "Nas\u0131ra neredeydi?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 64.0}], "id": "3698cd2c73af497f9fa44fa9f870e6e0bLUKc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama melek ona, \u201cKorkma Meryem\u201d dedi, \u201cSen Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuna eri\u015ftin.", "qas": [{"question": "Mary kimden iyilik yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 42.0}], "id": "6d003a38f12544feb92dd1242bf3e856bLUKc1v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bak, gebe kal\u0131p bir o\u011ful do\u011furacak, ad\u0131n\u0131 \u0130sa koyacaks\u0131n.", "qas": [{"question": "O\u011fluna ne isim vereceksin?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 42.0}], "id": "aa725ff64c8a4923b19397bc366e6e46bLUKc1v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O g\u00fcnlerde Meryem kalk\u0131p aceleyle Yahuda'n\u0131n da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesindeki bir kente gitti.", "qas": [{"question": "Mary hangi kasabaya gitti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 34.0}], "id": "cf80bce4a89548678565dcdf9dcacffbbLUKc1v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O anda Zekeriya'n\u0131n a\u011fz\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131, dili \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc. Tanr\u0131'y\u0131 \u00f6verek konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Zekeriyya kimi kutsad\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "5ea214f3fd764383ba486560153e9fcbbLUKc1v64/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu ilk say\u0131m, Kirinius'un Suriye valili\u011fi zaman\u0131nda yap\u0131ld\u0131.", "qas": [{"question": "Quirinius hangi \u00fclkenin valisiydi?", "answers": [{"text": "Suriye", "answer_start": 26.0}], "id": "e95eb1dd65cd493dabc7a7c62888829dbLUKc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Yusuf da, Davut'un soyundan ve torunlar\u0131ndan oldu\u011fu i\u00e7in Celile'nin Nas\u0131ra Kenti'nden Yahudiye b\u00f6lgesine, Davut'un kenti Beytlehem'e gitti.", "qas": [{"question": "Joseph nereden \u00e7\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 65.0}], "id": "712602dbf52c4a7e861dd2eb6d1f52adbLUKc2v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7obanlar, i\u015fitip g\u00f6rd\u00fcklerinin t\u00fcm\u00fc i\u00e7in Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltip \u00f6verek geri d\u00f6nd\u00fcler. Her \u015feyi, kendilerine anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi bulmu\u015flard\u0131.", "qas": [{"question": "\u00c7obanlar kimi \u00f6vd\u00fc?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 41.0}], "id": "1675f1b0064f47b1906b844484e88a9abLUKc2v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sekizinci g\u00fcn, \u00e7ocu\u011fu s\u00fcnnet etme zaman\u0131 gelince, O'na \u0130sa ad\u0131 verildi. Bu, O'nun anne rahmine d\u00fc\u015fmesinden \u00f6nce mele\u011fin kendisine verdi\u011fi isimdi.", "qas": [{"question": "Melek do\u011fmadan \u00f6nce ona verilen isim neydi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 55.0}], "id": "21250f37694d45b2a8c270bf557b42b6bLUKc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa'n\u0131n Yasas\u0131'na g\u00f6re ar\u0131nma g\u00fcnlerinin bitiminde Yusuf'la Meryem \u00e7ocu\u011fu Rab'be adamak i\u00e7in Yeru\u015falim'e* g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Yahudilerin ar\u0131nd\u0131rma zaman\u0131 kimin yasas\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "97ecc897eac64ecd95cc71852efc0b1dbLUKc2v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eimon onlar\u0131 kutsay\u0131p \u00e7ocu\u011fun annesi Meryem'e \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu \u00e7ocuk, \u0130srail'de bir\u00e7ok ki\u015finin d\u00fc\u015fmesine ya da y\u00fckselmesine yol a\u00e7mak ve aleyhinde konu\u015fulacak bir belirti olmak \u00fczere belirlenmi\u015ftir.", "qas": [{"question": "Simeon kaderinde hangi \u00fclkenin bir i\u015faret oldu\u011funu s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 69.0}], "id": "7e2897a81b0e480fae2ead9bb4eb1587bLUKc2v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yusuf'la Meryem, Rab'bin Yasas\u0131'nda \u00f6ng\u00f6r\u00fclen her \u015feyi yerine getirdikten sonra Celile'ye, kendi kentleri Nas\u0131ra'ya d\u00f6nd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Yusuf ve Meryem her \u015feyi Tanr\u0131'n\u0131n kanunlar\u0131na g\u00f6re yapt\u0131ktan sonra nereye gittiler?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 80.0}], "id": "818a1bae7b714e898c194f9385a4931bbLUKc2v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bayramdan sonra eve d\u00f6nerlerken k\u00fc\u00e7\u00fck \u0130sa Yeru\u015falim'de kald\u0131. Bunu farketmeyen annesiyle babas\u0131, \u00e7ocu\u011fun yol arkada\u015flar\u0131yla birlikte oldu\u011funu sanarak bir g\u00fcnl\u00fck yol gittiler. Sonra O'nu akrabalar ve dostlar aras\u0131nda aramaya ba\u015flad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kud\u00fcs'te kalan \u00e7ocuk kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 38.0}], "id": "4f65e1987afb481fa9f37230250ed61bbLUKc2v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa bilgelikte ve boyda geli\u015fiyor, Tanr\u0131'n\u0131n ve insanlar\u0131n be\u011fenisini kazan\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Bilgelik ve boyda kim artt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "540cdebaa1b041078461e9b752401f95bLUKc2v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nitekim Peygamber Ye\u015faya'n\u0131n s\u00f6zlerini i\u00e7eren kitapta \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201c\u00c7\u00f6lde hayk\u0131ran, \u2018Rab'bin yolunu haz\u0131rlay\u0131n, Ge\u00e7ece\u011fi patikalar\u0131 d\u00fczleyin\u2019 diye sesleniyor.", "qas": [{"question": "Peygamber kimdi?", "answers": [{"text": "Ye\u015faya", "answer_start": 18.0}], "id": "6d064bae632c4fa794be02e1d7d6420ebLUKc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Halk umut i\u00e7inde bekliyordu. Yahya'yla ilgili olarak herkesin akl\u0131nda, \u201cAcaba Mesih bu mu?\u201d sorusu vard\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar John'un ne olabilece\u011fini merak ediyor mu?", "answers": [{"text": "Mesih", "answer_start": 78.0}], "id": "21fb1524fe2547d4967595a599917c99bLUKc3v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn halk vaftiz olduktan sonra \u0130sa da vaftiz oldu. Dua ederken g\u00f6k a\u00e7\u0131ld\u0131 ve Kutsal Ruh, bedensel g\u00f6r\u00fcn\u00fcmde, g\u00fcvercin gibi O'nun \u00fczerine indi. G\u00f6kten, \u201cSen benim sevgili O\u011flum'sun, senden ho\u015fnudum\u201d diyen bir ses duyuldu.", "qas": [{"question": "T\u00fcm insanlar vaftiz edildikten sonra kim vaftiz edildi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 33.0}], "id": "e30dc69103114557ac2edd248320550ebLUKc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130ki tekneden Simun'a ait olan\u0131na binen \u0130sa, ona k\u0131y\u0131dan biraz a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 rica etti. Sonra oturdu, teknenin i\u00e7inden halka \u00f6\u011fretmeye devam etti.", "qas": [{"question": "Gemiden kalabal\u0131\u011fa kim \u00f6\u011fretti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 39.0}], "id": "f7005353c4e24955bc18308ae8693cfabLUKc5v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Simun'un ortaklar\u0131 olan Zebedi o\u011fullar\u0131 Yakup'la Yuhanna'y\u0131 da ayn\u0131 \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k alm\u0131\u015ft\u0131. \u0130sa Simun'a, \u201cKorkma\u201d dedi, \u201cBundan b\u00f6yle bal\u0131k yerine insan tutacaks\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "Simon'a dedi ki: \u201cKorkma, bundan sonra insanlar\u0131 yakalayacaks\u0131n.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 87.0}], "id": "d90470b7f776475cba3505afcdd4fa9fbLUKc5v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bir g\u00fcn \u0130sa \u00f6\u011fretiyordu. Celile'nin ve Yahudiye'nin b\u00fct\u00fcn k\u00f6ylerinden ve Yeru\u015falim'den gelen Ferisiler'le* Kutsal Yasa \u00f6\u011fretmenleri O'nun \u00e7evresinde oturuyorlard\u0131. \u0130sa, Rab'bin g\u00fcc\u00fc sayesinde hastalar\u0131 iyile\u015ftiriyordu.", "qas": [{"question": "Hukuk \u00f6\u011fretmenleri kimdi?", "answers": [{"text": "Ferisiler", "answer_start": 93.0}], "id": "98e557f2dfd74c77a785984df5fdcbb7bLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bir g\u00fcn \u0130sa \u00f6\u011fretiyordu. Celile'nin ve Yahudiye'nin b\u00fct\u00fcn k\u00f6ylerinden ve Yeru\u015falim'den gelen Ferisiler'le* Kutsal Yasa \u00f6\u011fretmenleri O'nun \u00e7evresinde oturuyorlard\u0131. \u0130sa, Rab'bin g\u00fcc\u00fc sayesinde hastalar\u0131 iyile\u015ftiriyordu.", "qas": [{"question": "Ferisiler hangi k\u00f6yden geldi?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 25.0}], "id": "3c506ffc466f45988eeddcb2da426a1fbLUKc5v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O s\u0131rada birka\u00e7 ki\u015fi, yatak \u00fczerinde ta\u015f\u0131d\u0131klar\u0131 fel\u00e7li bir adam\u0131 evden i\u00e7eri sokup \u0130sa'n\u0131n \u00f6n\u00fcne koymaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Adamlar fel\u00e7li adam\u0131 daha \u00f6nce kim yerle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 84.0}], "id": "e99f238064d042d1887b013a697b7f2fbLUKc5v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herkesi bir \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k alm\u0131\u015ft\u0131. Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltiyor, b\u00fcy\u00fck korku i\u00e7inde, \u201cBug\u00fcn \u015fa\u015f\u0131lacak i\u015fler g\u00f6rd\u00fck!\u201d diyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Kimi y\u00fccelttiler?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 31.0}], "id": "6c379dbbca994e779ee73592d5856482bLUKc5v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu olaydan sonra \u0130sa d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, vergi toplama yerinde oturan Levi ad\u0131nda bir vergi g\u00f6revlisini g\u00f6rd\u00fc. Adama, \u201cArd\u0131mdan gel\u201d dedi.", "qas": [{"question": "\u0130sa vergi stand\u0131nda oturan kimi g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 64.0}], "id": "a224affaad0843fb987b58a52fabba20bLUKc5v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Levi, evinde \u0130sa'n\u0131n onuruna b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00f6len verdi. Vergi g\u00f6revlileriyle ba\u015fka ki\u015filerden olu\u015fan b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k onlarla birlikte yeme\u011fe oturmu\u015ftu.", "qas": [{"question": "Kim \u0130sa i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir ziyafet verdi?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 6.0}], "id": "ca32db7c58704508bb26da01c113ef00bLUKc5v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cDavut'la yan\u0131ndakiler ac\u0131k\u0131nca Davut'un ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 okumad\u0131n\u0131z m\u0131?", "qas": [{"question": "Onlara kim cevap verdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "0bf5b7a69ea14c44ab593261a035708dbLUKc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bir ba\u015fka \u015eabat G\u00fcn\u00fc \u0130sa havraya girmi\u015f \u00f6\u011fretiyordu. Orada sa\u011f eli sakat bir adam vard\u0131.", "qas": [{"question": "Ba\u015fka bir \u015eabat'ta kim ders veriyordu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 21.0}], "id": "f4facd4f2b6744698384255e8a027413bLUKc6v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara, \u201cSize soray\u0131m\u201d dedi, \u201cKutsal Yasa'ya g\u00f6re \u015eabat G\u00fcn\u00fc iyilik yapmak m\u0131 do\u011fru, k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmak m\u0131? Can kurtarmak m\u0131 do\u011fru, \u00f6ld\u00fcrmek mi?\u201d", "qas": [{"question": "Kim onlara: \u201cBen size soruyorum, cumartesi g\u00fcn\u00fc iyilik yapmak, yoksa k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmak, bir hayat kurtarmak, yahut onu yok etmek mi? \u201cdedi.", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "24faf7be9b354b61bdd37a0d7bcf127fbLUKc6v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlarla birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131. Eve yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada, y\u00fczba\u015f\u0131 baz\u0131 dostlar\u0131n\u0131 yollay\u0131p O'na \u015fu haberi g\u00f6nderdi: \u201cYa Rab, zahmet etme; evime girmene lay\u0131k de\u011filim.", "qas": [{"question": "Onlarla kim gitti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "014abbf2ac694cd498e49e886b7bae65bLUKc7v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu s\u00f6zleri duyan \u0130sa y\u00fczba\u015f\u0131ya hayran kald\u0131. Ard\u0131ndan gelen kalabal\u0131\u011fa d\u00f6nerek, \u201cSize \u015funu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201c\u0130srail'de bile b\u00f6yle iman g\u00f6rmedim.\u201d", "qas": [{"question": "B\u00f6yle bir inan\u00e7 buldu\u011fu ger\u00e7e\u011fine kim hayret ediyordu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 17.0}], "id": "20a5dde814a2442bbd61dec000ce51e8bLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu s\u00f6zleri duyan \u0130sa y\u00fczba\u015f\u0131ya hayran kald\u0131. Ard\u0131ndan gelen kalabal\u0131\u011fa d\u00f6nerek, \u201cSize \u015funu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201c\u0130srail'de bile b\u00f6yle iman g\u00f6rmedim.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130sa b\u00f6yle bir inanc\u0131 nerede buldu\u011funu s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 110.0}], "id": "5ea7dc13c51a4b06913e2784186b7407bLUKc7v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine \u0130sa Ferisi'ye, \u201cSimun\u201d dedi, \u201cSana bir s\u00f6yleyece\u011fim var.\u201d O da, \u201cBuyur, \u00f6\u011fretmenim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Simon'a kim dedi ki, \u201cSimon, sana s\u00f6yleyecek bir \u015feyim var?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 14.0}], "id": "8a1c51785e284c4491ad04c41eb8c45cbLUKc7v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cBenzetmenin anlam\u0131 \u015fudur: Tohum Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcd\u00fcr.", "qas": [{"question": "Tohum kimin s\u00f6z\u00fcd\u00fcr?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 33.0}], "id": "ea4496a154814898b078ff13859942e8bLUKc8v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa ona, \u201cAd\u0131n ne?\u201d diye sordu. O da, \u201cT\u00fcmen*\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc onun i\u00e7ine bir s\u00fcr\u00fc cin girmi\u015fti.", "qas": [{"question": "Kim ona \u201cAd\u0131n ne? \u201cdiye sordu.", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "1d5b15a51e7241a0bc462ffcf8d4a7f9bLUKc8v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u0130sa, \u201cBirisi bana dokundu\u201d dedi. \u201c\u0130\u00e7imden bir g\u00fcc\u00fcn ak\u0131p gitti\u011fini hissettim.\u201d", "qas": [{"question": "Kim dedi ki, \u201cBiri bana dokundu, \u00e7\u00fcnk\u00fc o g\u00fcc\u00fcn benden uzakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 4.0}], "id": "dec6de6bf7c84f18ad9e04e0f131a90bbLUKc8v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ses kesilince \u0130sa'n\u0131n tek ba\u015f\u0131na oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00d6\u011frenciler bunu gizli tuttular ve o g\u00fcnlerde hi\u00e7 kimseye g\u00f6rd\u00fcklerinden s\u00f6z etmediler.", "qas": [{"question": "Ses konu\u015ftuktan sonra kim yaln\u0131z bulundu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 14.0}], "id": "a9d1bb0098a54bdea456c10e48751f88bLUKc9v36/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cEy imans\u0131z ve sapm\u0131\u015f ku\u015fak! Sizinle daha ne kadar kal\u0131p size katlanaca\u011f\u0131m? O\u011flunu buraya getir.\u201d", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cSiz inkarc\u0131 ve sap\u0131k nesilsiniz!", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "ae846f1d1e704ede86556ddbf3c817fbbLUKc9v41/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herkes Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fcy\u00fck g\u00fcc\u00fcne \u015fa\u015f\u0131p kald\u0131. Herkes \u0130sa'n\u0131n b\u00fct\u00fcn yapt\u0131klar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda hayret i\u00e7indeyken, \u0130sa \u00f6\u011frencilerine, \u201c\u015eu s\u00f6zlerime iyice kulak verin\u201d dedi. \u201c\u0130nsano\u011flu*, insanlar\u0131n eline teslim edilecek.\u201d", "qas": [{"question": "Kalabal\u0131k kimin g\u00fcc\u00fcne hayret etti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 7.0}], "id": "71ded9a058ed4eef9d92247ccc8ec310bLUKc9v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ak\u0131llar\u0131ndan ge\u00e7eni bilen \u0130sa, k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7ocu\u011fu tutup yan\u0131na \u00e7ekti ve onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu \u00e7ocu\u011fu benim ad\u0131m u\u011fruna kabul eden, beni kabul etmi\u015f olur. Beni kabul eden de beni g\u00f6ndereni kabul etmi\u015f olur. Aran\u0131zda en k\u00fc\u00e7\u00fck kim ise, i\u015fte en b\u00fcy\u00fck odur.\u201d", "qas": [{"question": "Kim bir \u00e7ocu\u011fu ald\u0131 ve onu yan\u0131nda tuttu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 26.0}], "id": "45c0f92192e14c8dba05453938e95984bLUKc9v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bir ba\u015fkas\u0131na, \u201cArd\u0131mdan gel\u201d dedi. Adam ise, \u201c\u0130zin ver, \u00f6nce gidip babam\u0131 g\u00f6meyim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Bir ba\u015fkas\u0131na, \u201cBeni takip et \u201cdedi.", "answers": [{"text": "Adam", "answer_start": 36.0}], "id": "fa9bcc5d2c294309a523e425ef1fb9cabLUKc9v59/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cB\u0131rak \u00f6l\u00fcleri, kendi \u00f6l\u00fclerini kendileri g\u00f6ms\u00fcn. Sen gidip Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni duyur.\u201d", "qas": [{"question": "Kim ona dedi ki: \u201c\u00d6l\u00fcler kendi \u00f6l\u00fclerini g\u00f6ms\u00fcn de sana gelince, git ve Allah'\u0131n h\u00fck\u00fcmdarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilan et.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "6bf23316fd90482e86a88d2127df49c6bLUKc9v60/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa ona, \u201cSaban\u0131 tutup da geriye bakan, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ne lay\u0131k de\u011fildir\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim ona dedi ki: \u201cElini sabana koyup geriye bakan kimse Allah'\u0131n h\u00fck\u00fcmdarl\u0131\u011f\u0131na uygun de\u011fildir.\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "057f83d541384e28aafce2a550abfb92bLUKc9v62/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oysa adam kendini hakl\u0131 \u00e7\u0131karmak isteyerek \u0130sa'ya, \u201cPeki, kom\u015fum kim?\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Uzman kime sordu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 43.0}], "id": "57bf1205bb0a477297ad7b1145c0b7bebLUKc10v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201cAdam\u0131n biri Yeru\u015falim'den Eriha'ya inerken haydutlar\u0131n eline d\u00fc\u015ft\u00fc. Onu soyup d\u00f6vd\u00fcler, yar\u0131 \u00f6l\u00fc b\u0131rak\u0131p gittiler.", "qas": [{"question": "Kim demi\u015f ki: \u201cBir adam Kud\u00fcs'ten inip soyguncular\u0131n eline d\u00fc\u015ft\u00fc?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "82055471595b4ffd95739eb988acfc8ebLUKc10v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yasa uzman\u0131, \u201cOna ac\u0131y\u0131p yard\u0131m eden\u201d dedi. \u0130sa, \u201cGit, sen de \u00f6yle yap\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Din hukuku uzman\u0131na kim dedi, \u201cGit ve ayn\u0131s\u0131n\u0131 yap?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 44.0}], "id": "74a8de00c40b47fcbbeb0f569acc8c07bLUKc10v37/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yunus nas\u0131l Ninova halk\u0131na bir belirti olduysa, \u0130nsano\u011flu da bu ku\u015fak i\u00e7in \u00f6yle olacakt\u0131r.", "qas": [{"question": "Ninova halk\u0131 i\u00e7in kim bir i\u015faret oldu?", "answers": [{"text": "\u0130nsano\u011flu", "answer_start": 48.0}], "id": "ae9a0eafa09c4d3a8f86a886cd2f82e9bLUKc11v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy adam! Kim beni \u00fczerinizde yarg\u0131\u00e7 ya da hakem yapt\u0131?\u201d", "qas": [{"question": "Kim ona dedi ki: \u201cEy adam! Beni aran\u0131zda hakem mi yapt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "c63b2679d2b449a3a6c6fb7cc285181ebLUKc12v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cAma Tanr\u0131 ona, \u2018Ey ak\u0131ls\u0131z!\u2019 dedi. \u2018Bu gece can\u0131n senden istenecek. Biriktirdi\u011fin bu \u015feyler kime kalacak?\u2019", "qas": [{"question": "Kim ona dedi ki: \u201cSeni budala!", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 5.0}], "id": "b774932dd75e4891afb4e3a4f4e9769fbLUKc12v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kargalara bak\u0131n! Ne eker, ne bi\u00e7erler; ne kilerleri, ne ambarlar\u0131 vard\u0131r. Tanr\u0131 yine de onlar\u0131 doyurur. Siz ku\u015flardan \u00e7ok daha de\u011ferlisiniz!", "qas": [{"question": "Kuzgunlar\u0131 kim besliyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 74.0}], "id": "ad118bd44cd84b8cb442f7ca101d81f2bLUKc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201cZambaklar\u0131n nas\u0131l b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcne bak\u0131n! Ne \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar, ne de iplik e\u011firirler. Ama size \u015funu s\u00f6yleyeyim, b\u00fct\u00fcn g\u00f6rkemine kar\u015f\u0131n S\u00fcleyman bile bunlardan biri gibi giyinmi\u015f de\u011fildi.", "qas": [{"question": "Kim \u00e7i\u00e7ek gibi giyinmemi\u015f ki?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 124.0}], "id": "13bf53d07b844cef80a95888193938cabLUKc12v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey k\u0131t imanl\u0131lar, bug\u00fcn var olup yar\u0131n oca\u011fa at\u0131lacak olan k\u0131r otunu b\u00f6yle giydiren Tanr\u0131'n\u0131n sizi de giydirece\u011fi \u00e7ok daha kesindir.", "qas": [{"question": "Yabani \u00e7imleri giyen kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 84.0}], "id": "f66535ebbf7941ac834d4b1ffef2b299bLUKc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O s\u0131rada baz\u0131 ki\u015filer gelip \u0130sa'ya bir haber getirdiler. Pilatus'un nas\u0131l baz\u0131 Celileliler'i \u00f6ld\u00fcr\u00fcp kanlar\u0131n\u0131 kendi kestikleri kurbanlar\u0131n kan\u0131na katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kim Galileal\u0131lar\u0131n kurbanlar\u0131yla kan kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 57.0}], "id": "35ac5f50c7d94884ac6fe4b0109ee0debLUKc13v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ellerini kad\u0131n\u0131n \u00fczerine koydu. Kad\u0131n hemen do\u011fruldu ve Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltmeye ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Kimi \u00f6vd\u00fc?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 56.0}], "id": "60761044675148419b7238726c52771ebLUKc13v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tam o s\u0131rada baz\u0131 Ferisiler gelip \u0130sa'ya, \u201cBuradan ayr\u0131l\u0131p ba\u015fka yere git. Hirodes seni \u00f6ld\u00fcrmek istiyor\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Kim \u0130sa'ya gelip \u201cHerod seni \u00f6ld\u00fcrmek istedi\u011fi i\u00e7in buradan uzakla\u015f? \u201cdedi.", "answers": [{"text": "Ferisiler", "answer_start": 18.0}], "id": "869f4cc06feb4aab892e2f9e4b115ef4bLUKc13v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, Kutsal Yasa uzmanlar\u0131na ve Ferisiler'e, \u201c\u015eabat G\u00fcn\u00fc bir hastay\u0131 iyile\u015ftirmek Kutsal Yasa'ya uygun mudur, de\u011fil midir?\u201d diye sordu.", "qas": [{"question": "Kim dini hukuk uzmanlar\u0131 ve Ferisiler sordu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "9b9b5739252e42f48450dffb12178641bLUKc14v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O da onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSiz insanlar \u00f6n\u00fcnde kendinizi temize \u00e7\u0131kar\u0131yorsunuz, ama Tanr\u0131 y\u00fcre\u011finizi biliyor. \u0130nsanlar\u0131n gururland\u0131klar\u0131 ne varsa, Tanr\u0131'ya i\u011fren\u00e7 gelir.", "qas": [{"question": "Kim onlara: \u201cSiz insanlar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde kendinizi hak eden kimselersiniz, fakat Allah kalplerinizi bilir. \u201cdedi.", "answers": [{"text": "O", "answer_start": 0.0}], "id": "79b6290db8e7455bb17a1ec5a6f55032bLUKc16v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130brahim, \u2018O\u011flum\u2019 dedi, \u2018Ya\u015fam\u0131n boyunca senin iyilik pay\u0131n\u0131, Lazar'\u0131n da k\u00f6t\u00fcl\u00fck pay\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 unutma. \u015eimdiyse o burada teselli ediliyor, sen de azap \u00e7ekiyorsun.", "qas": [{"question": "Kim demi\u015f ki: \u201cEvlat, hayat\u0131n boyunca iyi ve Lazarus'a k\u00f6t\u00fc \u015feyler alm\u0131\u015fs\u0131nd\u0131r. Ama \u015fimdi o burada teselli oldu ve sen ac\u0131 i\u00e7indesin.", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 1.0}], "id": "cca105aea98c4580a5d827a17bf6abf5bLUKc16v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130brahim, \u2018Onlarda Musa'n\u0131n ve peygamberlerin s\u00f6zleri var, onlar\u0131 dinlesinler\u2019 dedi.", "qas": [{"question": "\u0130brahim kime cevap vermeleri gerekti\u011fini s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "peygamberler", "answer_start": 31.0}], "id": "62181601237941b7a757779dc0db8909bLUKc16v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u201c\u0130yile\u015fenler on ki\u015fi de\u011fil miydi?\u201d diye sordu. \u201c\u00d6b\u00fcr dokuzu nerede?", "qas": [{"question": "Kim dedi ki: \u201cOn temizlenmedi mi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "65b7c7d3fe7046fd84dd28aab1926078bLUKc17v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltmek i\u00e7in bu yabanc\u0131dan ba\u015fka geri d\u00f6nen olmad\u0131 m\u0131?\u201d", "qas": [{"question": "Kim geri d\u00f6n\u00fcp \u00f6vg\u00fc vermedi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "ba772eca0ecd484aa13dde1d7ba8f53abLUKc17v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nuh'un gemiye bindi\u011fi g\u00fcne dek insanlar yiyip i\u00e7iyor, evlenip evlendiriliyorlard\u0131. Sonra tufan gelip hepsini yok etti.", "qas": [{"question": "Gemiye kim girdi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "a835db0ee6df4909963528d3fd03ebb9bLUKc17v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama Lut'un Sodom'dan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn g\u00f6kten ate\u015fle k\u00fck\u00fcrt ya\u011fd\u0131 ve hepsini yok etti.", "qas": [{"question": "Lot nereye gitti?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 11.0}], "id": "5c95d91d4ef9421c91f1dd5a471577e4bLUKc17v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u0130sa \u00e7ocuklar\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rarak, \u201cB\u0131rak\u0131n, \u00e7ocuklar bana gelsin, onlara engel olmay\u0131n!\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi b\u00f6ylelerinindir.", "qas": [{"question": "\u00c7ocuklar\u0131 kim \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 4.0}], "id": "301d44f5550f426c94a02a662184dccabLUKc18v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onun \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00f6ren \u0130sa, \u201cVarl\u0131kl\u0131 ki\u015filerin Tanr\u0131 Egemenli\u011fi'ne girmesi ne kadar g\u00fc\u00e7!\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cZenginler i\u00e7in Allah'\u0131n saltanat\u0131na girmek ne kadar zor?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 22.0}], "id": "03772fa6afdd48978921b83304d2c636bLUKc18v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u201cG\u00f6zlerin g\u00f6rs\u00fcn\u201d dedi. \u201c\u0130man\u0131n seni kurtard\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Kim ona: \u201cG\u00f6r\u00fcn, iman\u0131n\u0131z sizi iyile\u015ftirdi \u201cdedi.", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "57871587ce47445999a6936626439adcbLUKc18v42/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Adam o anda yeniden g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131 ve Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fccelterek \u0130sa'n\u0131n ard\u0131ndan gitti. Bunu g\u00f6ren b\u00fct\u00fcn halk Tanr\u0131'ya \u00f6vg\u00fcler sundu.", "qas": [{"question": "Kimi takip etti?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 59.0}], "id": "86f7dbbc4d62403bb136d7034af3b087bLUKc18v43/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa'n\u0131n kim oldu\u011funu g\u00f6rmek istiyor, ama boyu k\u0131sa oldu\u011fu i\u00e7in kalabal\u0131ktan \u00f6t\u00fcr\u00fc g\u00f6remiyordu.", "qas": [{"question": "Bakmaya \u00e7al\u0131\u015fan k\u0131sa adam kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "516f7142d41d4e51ade9c05475ec368abLUKc19v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra \u0130sa tap\u0131na\u011f\u0131n avlusuna girerek sat\u0131c\u0131lar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 kovmaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Tap\u0131nak mahkemelerinde bir \u015feyler satan insanlar\u0131 kim kovdu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 6.0}], "id": "94d72bf3399c48009b504106b8884cacbLUKc19v45/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa da onlara, \u201cBen de size bunlar\u0131 hangi yetkiyle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylemeyece\u011fim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim onlara: \u201cBunlar\u0131 kimin emriyle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 size de s\u00f6ylemeyece\u011fim. \u201cdedi.", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "928af57835da43538b8426c53864d7a9bLUKc20v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ayn\u0131 \u015fekilde, bu olaylar\u0131n ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde bilin ki, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi yak\u0131nd\u0131r.", "qas": [{"question": "Kimin krall\u0131\u011f\u0131 yak\u0131n?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 66.0}], "id": "9a8128725b55432ca1749b4cc0ea1e24bLUKc21v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara, \u201cUluslar\u0131n krallar\u0131, kendi uluslar\u0131na egemen kesilirler. \u0130leri gelenleri de kendilerine iyiliksever unvan\u0131n\u0131 yak\u0131\u015ft\u0131r\u0131rlar\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Hangi grup insan \u0130sa onlar\u0131n \u00fczerine Tanr\u0131 dedi?", "answers": [{"text": "Uluslar\u0131n krallar\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "ec366b53afbc42b4a2eec7fc265345e4bLUKc22v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, her zamanki gibi Zeytin Da\u011f\u0131'na gitti. \u00d6\u011frenciler de O'nun ard\u0131ndan gittiler.", "qas": [{"question": "\u0130sa nereye gitti?", "answers": [{"text": "Zeytin Da\u011f\u0131", "answer_start": 35.0}], "id": "8f412f13563745c5a9b21c58eb583e49bLUKc22v39/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u0130sa, \u201cB\u0131rak\u0131n, yeter!\u201d dedi, sonra k\u00f6lenin kula\u011f\u0131na dokunarak onu iyile\u015ftirdi.", "qas": [{"question": "Kim dedi, \u201cBu kadar yeter!\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 4.0}], "id": "829f95534b5b411f801a51998c0c432bbLUKc22v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyen ba\u015fk\u00e2hinlere, tap\u0131nak koruyucular\u0131n\u0131n komutanlar\u0131na ve ileri gelenlere \u015f\u00f6yle dedi: \u201cNi\u00e7in bir haydutmu\u015fum gibi k\u0131l\u0131\u00e7 ve sopalarla geldiniz?", "qas": [{"question": "Ba\u015f rahiplere, tap\u0131nak muhaf\u0131zlar\u0131n\u0131n subaylar\u0131na ve onu almaya gelen b\u00fcy\u00fcklere kim dedi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "c401f1cf4ee9412ea71e71ffe6124f29bLUKc22v52/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa'y\u0131 g\u00f6z alt\u0131nda tutan adamlar O'nunla alay ediyor, O'nu d\u00f6v\u00fcyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Onu g\u00f6zetim alt\u0131nda tutan adamlar kiminle dalga ge\u00e7meye ba\u015flad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "e1b3a0e7796d4db9ba4eefd905104befbLUKc22v63/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki, bundan b\u00f6yle \u0130nsano\u011flu, kudretli Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131nda oturacakt\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130nsano\u011flunun sa\u011f elinde kim oturacak?", "answers": [{"text": "kudretli Tanr\u0131", "answer_start": 35.0}], "id": "1bf338be6a164036b8ef8d619a678d25bLUKc22v69/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra b\u00fct\u00fcn kurul \u00fcyeleri kalk\u0131p \u0130sa'y\u0131 Pilatus'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Bu grup \u0130sa'y\u0131 daha \u00f6nce kim getirdi?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 40.0}], "id": "caae15051e5d46829db7200e293b66bcbLUKc23v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama onlar \u00fcstelediler: \u201cYahudiye'nin her taraf\u0131nda \u00f6\u011fretisini yayarak halk\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131yor; Celile'den ba\u015flay\u0131p ta buraya kadar geldi\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Yahudiler \u0130sa'n\u0131n insanlar\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131\u011f\u0131n\u0131 nerede s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 89.0}], "id": "68e7ddf5c4db4ff7af449e306c5881a4bLUKc23v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus bunu duyunca, \u201cBu adam Celileli mi?\u201d diye sordu.", "qas": [{"question": "Adam\u0131n Galileal\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kim sordu?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "6e494808e01744a48e13c04ab34f940bbLUKc23v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hirodes \u0130sa'y\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u00e7ok sevindi. O'na ili\u015fkin haberleri duydu\u011fu i\u00e7in \u00e7oktand\u0131r O'nu g\u00f6rmek istiyor, ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi bir belirtiye tan\u0131k olmay\u0131 umuyordu.", "qas": [{"question": "Herod kimi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne \u00e7ok sevindi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 8.0}], "id": "4d8a7699ccdc40cc8d04be5f0d51e51dbLUKc23v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hirodes de askerleriyle birlikte O'nu a\u015fa\u011f\u0131lay\u0131p alay etti. O'na g\u00f6steri\u015fli bir kaftan giydirip Pilatus'a geri g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "Herod onu nereye g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 96.0}], "id": "031ef069c63549e88e0aa10a6bd9955abLUKc23v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus, ba\u015fk\u00e2hinleri, y\u00f6neticileri ve halk\u0131 toplayarak onlara, \u201cSiz bu adam\u0131 bana, halk\u0131 sapt\u0131r\u0131yor diye getirdiniz\u201d dedi. \u201cOysa ben bu adam\u0131 sizin \u00f6n\u00fcn\u00fczde sorguya \u00e7ektim ve kendisinde \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz su\u00e7lardan hi\u00e7birini bulmad\u0131m.", "qas": [{"question": "Ba\u015f rahipleri, h\u00fck\u00fcmdarlar\u0131 ve insanlar\u0131 kim bir araya getirdi?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "3ed5a78637f3409794513d794e164a39bLUKc23v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa'y\u0131 sal\u0131vermek isteyen Pilatus onlara yeniden seslendi.", "qas": [{"question": "Kim \u0130sa'y\u0131 serbest b\u0131rakmak istedi?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 26.0}], "id": "982ea00096074125a4dd593675376c14bLUKc23v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa, \u201cBaba, onlar\u0131 ba\u011f\u0131\u015fla\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ne yapt\u0131klar\u0131n\u0131 bilmiyorlar.\u201d O'nun giysilerini aralar\u0131nda payla\u015fmak i\u00e7in kura \u00e7ektiler.", "qas": [{"question": "Kim dedi ki: \u201cBabac\u0131\u011f\u0131m, ne yapt\u0131klar\u0131n\u0131 bilmedikleri i\u00e7in onlar\u0131 affet!\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "f15667d5a62e40f5a4dfc099e9d96777bLUKc23v34/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki, \u00f6b\u00fcr su\u00e7lu onu azarlad\u0131. \u201cSende Tanr\u0131 korkusu da m\u0131 yok?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. \u201cSen de ayn\u0131 cezay\u0131 \u00e7ekiyorsun.", "qas": [{"question": "Di\u011fer ki\u015fi kim korkmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 43.0}], "id": "1506c69ce4964967bdbc84e0c8a22f63bLUKc23v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa y\u00fcksek sesle, \u201cBaba, ruhumu ellerine b\u0131rak\u0131yorum!\u201d diye seslendi. Bunu s\u00f6yledikten sonra son nefesini verdi.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cBabac\u0131\u011f\u0131m, ruhumu senin ellerine teslim ediyorum!\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "853ab7bb8c4e4b5da883d121f25969d0bLUKc23v46/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Olanlar\u0131 g\u00f6ren y\u00fczba\u015f\u0131, \u201cBu adam ger\u00e7ekten do\u011fru biriydi\u201d diyerek Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltmeye ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Centurion kimi \u00f6vd\u00fc?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 66.0}], "id": "f53bce84cd7f41eb9655df6840cd7db5bLUKc23v47/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bir Yahudi kenti olan Aramatya'dan olup Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni umutla bekleyen Yusuf, Kurul'un karar\u0131n\u0131 ve eylemini onaylamam\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "O nereliydi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "fb24477f0be44f9f85465a4a03555d98bLUKc23v51/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa'yla birlikte Celile'den gelen kad\u0131nlar da Yusuf'un ard\u0131ndan giderek mezar\u0131 ve \u0130sa'n\u0131n cesedinin oraya nas\u0131l konuldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler.", "qas": [{"question": "\u0130sa'y\u0131 takip eden kad\u0131nlar nereden geldi?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 17.0}], "id": "4bb5e0505b754a8a8cdbc3bc3e31a155bLUKc23v55/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama i\u00e7eri girince Rab \u0130sa'n\u0131n cesedini bulamad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kimin cesedini bulamad\u0131lar?", "answers": [{"text": "Rab \u0130sa", "answer_start": 18.0}], "id": "71d2ad5d32414675b50ec670f3e8a1b5bLUKc24v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunlar\u0131 konu\u015fup tart\u0131\u015f\u0131rlarken \u0130sa yanlar\u0131na geldi ve onlarla birlikte y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Onlara kim e\u015flik etmeye ba\u015flad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 31.0}], "id": "4fcb6ec7a73e484987c9c6a73212034bbLUKc24v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunlardan ad\u0131 Kleopas olan O'na, \u201cYeru\u015falim'de bulunup da bu g\u00fcnlerde orada olup bitenleri bilmeyen tek yabanc\u0131 sen misin?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi.", "qas": [{"question": "Kud\u00fcs'\u00fcn orada olanlar\u0131 bilmeyen tek ziyaret\u00e7isi kimdi?", "answers": [{"text": "Kleopas", "answer_start": 14.0}], "id": "fb88a2a9020547bb985b1b55b5decb76bLUKc24v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara, \u201cHangi olup bitenleri?\u201d dedi. O'na, \u201cNas\u0131ral\u0131 \u0130sa'yla ilgili olaylar\u0131\u201d dediler. \u201cO adam, Tanr\u0131'n\u0131n ve b\u00fct\u00fcn halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde gerek s\u00f6z, gerek eylemde g\u00fc\u00e7l\u00fc bir peygamberdi.", "qas": [{"question": "Havariler kimi sordular?", "answers": [{"text": "Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa", "answer_start": 49.0}], "id": "52b1a226e78a4a1596e2f0449ef48aa9bLUKc24v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Samiriyeli bir kad\u0131n su \u00e7ekmeye geldi. \u0130sa ona, \u201cBana su ver, i\u00e7eyim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Samaritan kad\u0131na kim dedi, \u201c\u0130\u00e7mem i\u00e7in biraz su ver?\u201d", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 39.0}], "id": "63018fdf7e5d41fa9dee524a78b35861bJHNc4v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O da \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi: \u201c\u0130sa ad\u0131ndaki adam \u00e7amur yap\u0131p g\u00f6zlerime s\u00fcrd\u00fc ve bana, \u2018\u015eiloah'a git, y\u0131kan\u2019 dedi. Ben de gidip y\u0131kand\u0131m ve g\u00f6zlerim a\u00e7\u0131ld\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Kim g\u00f6zlerine \u00e7amur yapt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 25.0}], "id": "70a5ec35c150493abd92ebb55b7c29afbJHNc9v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa tap\u0131na\u011f\u0131n avlusunda, S\u00fcleyman'\u0131n Eyvan\u0131'nda y\u00fcr\u00fcyordu.", "qas": [{"question": "Tap\u0131nak b\u00f6lgesinde kim y\u00fcr\u00fcyordu?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "a992b89993564bc68959a9514ec4a773bJHNc10v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Halk\u0131n u\u011fruna bir tek adam\u0131n \u00f6lmesinin daha uygun olaca\u011f\u0131n\u0131 Yahudi yetkililere telkin eden Kayafa idi.", "qas": [{"question": "Caiaphas hangi dine aitti?", "answers": [{"text": "Yahudi", "answer_start": 60.0}], "id": "887592bc377049a687a58d9c9d20c7f1bJHNc18v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sabah erkenden Yahudi yetkililer \u0130sa'y\u0131 Kayafa'n\u0131n yan\u0131ndan alarak vali kona\u011f\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Dinsel kurallar\u0131 bozmamak ve F\u0131s\u0131h yeme\u011fini yiyebilmek i\u00e7in kendileri vali kona\u011f\u0131na girmediler.", "qas": [{"question": "Romal\u0131lar valinin konutuna kimi getirdiler?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 33.0}], "id": "6094fae9a48c4f299960c28aeaf334e0bJHNc18v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus bu s\u00f6zleri i\u015fitince \u0130sa'y\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Ta\u015f D\u00f6\u015feme \u2013\u0130branice'de* Gabbata\u2013 denilen yerde yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcne oturdu.", "qas": [{"question": "Kim \u0130sa'y\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p yarg\u0131 koltu\u011funa oturdu?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "6b99c8ac3a8a46a6b3872b0c2dc0b88bbJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Pilatus bu s\u00f6zleri i\u015fitince \u0130sa'y\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Ta\u015f D\u00f6\u015feme \u2013\u0130branice'de* Gabbata\u2013 denilen yerde yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcne oturdu.", "qas": [{"question": "\u201cGabbatha\u201d kelimesi hangi dildir?", "answers": [{"text": "\u0130branice", "answer_start": 63.0}], "id": "5073ad389c884a4a81a55ec8a400ef23bJHNc19v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130sa Mesih'in \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015flar\u0131 olan sizler de bu uluslardans\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Kime ait olman i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131n?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 0.0}], "id": "b141c98b076e41cfa8b41c9ef1b0286ebROMc1v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130lkin hepiniz i\u00e7in \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131m'a \u015f\u00fckrediyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc iman\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada duyuruluyor.", "qas": [{"question": "Hepiniz i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti\u011fim ilk ki\u015fi kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 19.0}], "id": "290b5732bbaa421a931c38716e069749bROMc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu nedenle Roma'da bulunan sizlere de M\u00fcjde'yi elimden geldi\u011fince bildirmek i\u00e7in sab\u0131rs\u0131zlan\u0131yorum.", "qas": [{"question": "\u0130ncil'i size nerede anlatabilirim?", "answers": [{"text": "Roma", "answer_start": 11.0}], "id": "5ff089a175504b6c82b15ee1113f04c2bROMc1v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc M\u00fcjde'den utanm\u0131yorum. M\u00fcjde iman eden herkesin \u2013\u00f6nce Yahudiler'in, sonra Yahudi olmayanlar\u0131n\u2013 kurtulu\u015fu i\u00e7in Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fcd\u00fcr.", "qas": [{"question": "\u0130ncil'in g\u00fcc\u00fc kimin?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 116.0}], "id": "f6c9bb2098fd4d45ba440800e89f44a8bROMc1v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n insan\u0131 aklad\u0131\u011f\u0131, M\u00fcjde'de a\u00e7\u0131klan\u0131r. Aklanma yaln\u0131z imanla olur. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u201c\u0130manla aklanan ya\u015fayacakt\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130ncil'de kimin do\u011frulu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kar?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "d27950d84a2147dbaf44287dbf53eeb0bROMc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6l\u00fcms\u00fcz Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fi yerine \u00f6l\u00fcml\u00fc insana, ku\u015flara, d\u00f6rt ayakl\u0131lara, s\u00fcr\u00fcngenlere benzeyen putlar\u0131 ye\u011flediler.", "qas": [{"question": "Kimin zaferini bir insana benzeyen bir imajla takas ettiler?", "answers": [{"text": "\u00d6l\u00fcms\u00fcz Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "fafa548a67dd44f4a5cd7b87e45afa13bROMc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden Tanr\u0131, birbirlerinin bedenlerini a\u015fa\u011f\u0131las\u0131nlar diye, onlar\u0131 y\u00fcreklerinin tutkular\u0131 i\u00e7inde ahlaks\u0131zl\u0131\u011fa teslim etti.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131 kirlili\u011fe kim verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 10.0}], "id": "dc2a3a4ebd354947ad608bdbd9080fbdbROMc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130\u015fte b\u00f6ylece Tanr\u0131 onlar\u0131 utan\u00e7 verici tutkulara teslim etti. Kad\u0131nlar\u0131 bile do\u011fal ili\u015fki yerine do\u011fal olmayan\u0131 ye\u011flediler.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131 onursuz tutkulara kim verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "4c6218e229fb4b10a5964ca16dfaa8e9bROMc1v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yayd\u0131\u011f\u0131m M\u00fcjde'ye g\u00f6re Tanr\u0131'n\u0131n, insanlar\u0131 gizlice yapt\u0131klar\u0131 \u015feylerden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yarg\u0131layaca\u011f\u0131 g\u00fcn b\u00f6yle olacakt\u0131r.", "qas": [{"question": "\u0130nsan kalplerinin s\u0131rlar\u0131n\u0131 kim yarg\u0131layacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 23.0}], "id": "c6a3bcaf7e1646d695df194d93544996bROMc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kutsal Yasa'yla \u00f6v\u00fcn\u00fcrken, Yasa'ya kar\u015f\u0131 gelerek Tanr\u0131'y\u0131 a\u015fa\u011f\u0131lar m\u0131s\u0131n?", "qas": [{"question": "Yasalar\u0131 \u00e7i\u011fneyerek kimi lekeliyorsun?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 49.0}], "id": "3effa9ee4ff14b70a269dc825b781344bROMc2v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Peki, kimi Yahudiler g\u00fcvenilmez \u00e7\u0131km\u0131\u015fsa ne olur? Onlar\u0131n g\u00fcvenilmezli\u011fi Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fini ortadan kald\u0131r\u0131r m\u0131?", "qas": [{"question": "\u0130nkar, sadakatini ne ge\u00e7ersiz k\u0131lar?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 73.0}], "id": "0afbd3b899cd411db0c7d28eb56dfbe8bROMc3v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u015fimdi Yasa'dan ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak Tanr\u0131'n\u0131n insan\u0131 nas\u0131l aklayaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Yasa ve peygamberler buna tan\u0131kl\u0131k ediyor.", "qas": [{"question": "Kimin do\u011frulu\u011fu kanun ve peygamberler taraf\u0131ndan onaylanm\u0131\u015ft\u0131r?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 35.0}], "id": "c9af64420b224a488e03164842862aeabROMc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "Kimin sadakati ya\u015fayan ki\u015finin hakl\u0131 \u00e7\u0131karc\u0131s\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "82bd18802eef489f8b4efbae2ddc90bebROMc3v26/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcnnetlileri imanlar\u0131 sayesinde, s\u00fcnnetsizleri de ayn\u0131 imanla aklayacak olan Tanr\u0131 tektir.", "qas": [{"question": "Kim bir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 83.0}], "id": "ee79937df3d540a3819bfe15cdd46237bROMc3v30/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u015eu halde soyumuzun atas\u0131 \u0130brahim'in durumu i\u00e7in ne diyelim?", "qas": [{"question": "Ete g\u00f6re atam\u0131z kimdir?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 25.0}], "id": "6a0111c1def149d19faf6b987a1ee74abROMc4v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Nitekim, iyi i\u015flerine bakmaks\u0131z\u0131n Tanr\u0131'n\u0131n aklanm\u0131\u015f sayd\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin mutlulu\u011funu Davut da \u015f\u00f6yle anlat\u0131r:", "qas": [{"question": "\u0130\u015flerden ba\u015fka kim do\u011fruluk kredisi verir ki?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 34.0}], "id": "075c4d4ef1d040bda898815051fae37ebROMc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylelikle atam\u0131z \u0130brahim, yaln\u0131z s\u00fcnnetli olmakla kalmayan, ama kendisi s\u00fcnnetsizken sahip oldu\u011fu iman\u0131n izinden y\u00fcr\u00fcyen s\u00fcnnetlilerin de babas\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Babam\u0131z kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 18.0}], "id": "dd165d4f08554c7795bac14e267f3b3bbROMc4v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130brahim'e ve soyuna d\u00fcnyan\u0131n miras\u00e7\u0131s\u0131 olma vaadi Kutsal Yasa yoluyla de\u011fil, imandan gelen aklanma yoluyla verildi.", "qas": [{"question": "D\u00fcnyaya s\u00f6z verilen ilk ki\u015fi kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 6.0}], "id": "6a2a67cf65fc479f981602539eac412bbROMc4v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece imanla akland\u0131\u011f\u0131m\u0131za g\u00f6re, Rabbimiz \u0130sa Mesih sayesinde Tanr\u0131'yla bar\u0131\u015fm\u0131\u015f oluyoruz.", "qas": [{"question": "Kiminle bar\u0131\u015faca\u011f\u0131z?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 64.0}], "id": "0894575a230a4f0083947336daa01a54bROMc5v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz bu l\u00fctfa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, imanla kavu\u015ftuk ve Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fine eri\u015fmek umuduyla \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz.", "qas": [{"question": "Zafer umuduyla kimi seviniriz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 68.0}], "id": "4cc8904c752648f098a2c162f03bcdb3bROMc5v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Umut d\u00fc\u015f k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bize verilen Kutsal Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'n\u0131n sevgisi y\u00fcreklerimize d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.", "qas": [{"question": "Kalplerimizde kimin sevgisi d\u00f6k\u00fcl\u00fcr?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 74.0}], "id": "fb0dec17a1c9487283304f672dbc5d4abROMc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 ise bizi sevdi\u011fini \u015fununla kan\u0131tl\u0131yor: Biz daha g\u00fcnahk\u00e2rken, Mesih bizim i\u00e7in \u00f6ld\u00fc.", "qas": [{"question": "Bize olan a\u015fk\u0131n\u0131 kim g\u00f6steriyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "f8bb652d81874e4a92d8faba41e9b99fbROMc5v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ne var ki, Tanr\u0131'n\u0131n arma\u011fan\u0131 Adem'in su\u00e7u gibi de\u011fildir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir ki\u015finin su\u00e7u y\u00fcz\u00fcnden bir\u00e7oklar\u0131 \u00f6ld\u00fcyse, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu ve bir tek adam\u0131n, yani \u0130sa Mesih'in l\u00fctfuyla verilen ba\u011f\u0131\u015f bir\u00e7oklar\u0131 yarar\u0131na daha da \u00e7o\u011fald\u0131.", "qas": [{"question": "Kimin l\u00fctfu arma\u011fan\u0131 \u00e7o\u011funa \u00e7arpt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 150.0}], "id": "096b80969b504af5aabb8e6c9410df03bROMc5v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6yle ki, g\u00fcnah nas\u0131l \u00f6l\u00fcm yoluyla egemenlik s\u00fcrd\u00fcyse, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu da Rabbimiz \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sonsuz ya\u015fam vermek \u00fczere do\u011frulukla egemenlik s\u00fcrs\u00fcn.", "qas": [{"question": "Efendimiz kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 82.0}], "id": "26bfeab955b047c9923d113d9cd8bd27bROMc5v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mesih \u0130sa'ya vaftiz edildi\u011fimizde, hepimizin O'nun \u00f6l\u00fcm\u00fcne vaftiz edildi\u011fimizi bilmez misiniz?", "qas": [{"question": "Vaftiz edilen insanlar\u0131n bir\u00e7o\u011fu kim vaftiz edildi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 6.0}], "id": "37ef7ec8f0b54386878a7e07858538c8bROMc6v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u015f\u00fck\u00fcrler olsun Tanr\u0131'ya! Eskiden g\u00fcnah\u0131n k\u00f6leleri olan sizler, adand\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00f6\u011fretinin \u00f6z\u00fcne y\u00fcrekten ba\u011fland\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Kalpten itaat etti\u011fi i\u00e7in kime te\u015fekk\u00fcr ettin?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 19.0}], "id": "c005c2c19b3a4389986cd379cfb3d53dbROMc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ayn\u0131 \u015fekilde karde\u015flerim, siz de bir ba\u015fkas\u0131na \u2013\u00f6l\u00fcmden dirilmi\u015f olan Mesih'e\u2013 varmak \u00fczere Mesih'in bedeni arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Kutsal Yasa kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ld\u00fcn\u00fcz. Bu da Tanr\u0131'n\u0131n hizmetinde verimli olmam\u0131z i\u00e7indir.", "qas": [{"question": "Kime meyve verdiniz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 159.0}], "id": "fca721dd2b9845e785d26c10f5bbf465bROMc7v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rabbimiz \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'ya \u015f\u00fck\u00fcrler olsun! Sonu\u00e7 olarak ben akl\u0131mla Tanr\u0131'n\u0131n Yasas\u0131'na, ama benli\u011fimle g\u00fcnah\u0131n yasas\u0131na kulluk ediyorum.", "qas": [{"question": "Efendimiz kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 9.0}], "id": "1e0048e80b154dc9a8a18b044016f6a9bROMc7v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ruh'un kendisi, bizim ruhumuzla birlikte, Tanr\u0131'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 oldu\u011fumuza tan\u0131kl\u0131k eder.", "qas": [{"question": "Kimin \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z biz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 42.0}], "id": "8089a72f848c4f05ab5ca7ada5045664bROMc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yarat\u0131l\u0131\u015f, Tanr\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6zlemle bekliyor.", "qas": [{"question": "Yarat\u0131l\u0131\u015f kimin vahyini hevesle beklemektedir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 11.0}], "id": "590e065589de42e7a90550b45076d5d3bROMc8v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6yleyse buna ne diyelim? Tanr\u0131 bizden yanaysa, kim bize kar\u015f\u0131 olabilir?", "qas": [{"question": "Kim bizim i\u00e7in?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 25.0}], "id": "99841399e72242f8ba9c8ff8ed210f28bROMc8v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "E\u011fer Tanr\u0131 gazab\u0131n\u0131 g\u00f6stermek ve g\u00fcc\u00fcn\u00fc tan\u0131tmak isterken, gazab\u0131na hedef olup mahvolmaya haz\u0131rlananlara b\u00fcy\u00fck sab\u0131rla katland\u0131ysa, ne diyelim?", "qas": [{"question": "Kim onun gazab\u0131n\u0131 g\u00f6stermek ve g\u00fcc\u00fcn\u00fc tan\u0131mak i\u00e7in istekli?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 5.0}], "id": "2ab485717a8f40e5a70c59d3273c9472bROMc9v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ye\u015faya'n\u0131n \u00f6nceden dedi\u011fi gibi: \u201cHer \u015eeye Egemen Rab Soyumuzu s\u00fcrd\u00fcrecek birka\u00e7 ki\u015fiyi Sa\u011f b\u0131rakmam\u0131\u015f olsayd\u0131, Sodom gibi olur, Gomora'ya benzerdik.\u201d", "qas": [{"question": "E\u011fer ordular\u0131n efendisi bize torunlar\u0131 b\u0131rakmasayd\u0131, Isaiah nas\u0131l olurduk demi\u015fti?", "answers": [{"text": "Sodom", "answer_start": 111.0}], "id": "f8e577510616437fa200f20714014800bROMc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ye\u015faya'n\u0131n \u00f6nceden dedi\u011fi gibi: \u201cHer \u015eeye Egemen Rab Soyumuzu s\u00fcrd\u00fcrecek birka\u00e7 ki\u015fiyi Sa\u011f b\u0131rakmam\u0131\u015f olsayd\u0131, Sodom gibi olur, Gomora'ya benzerdik.\u201d", "qas": [{"question": "E\u011fer ordular\u0131n efendisi bize torunlar\u0131 b\u0131rakmasayd\u0131, Isaiah kime benzeyece\u011fimizi s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Gomora", "answer_start": 128.0}], "id": "0f4912e127984aa080f67f14bc870c10bROMc9v29/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Aklanmak i\u00e7in Yasa'n\u0131n ard\u0131ndan giden \u0130srail ise Yasa'y\u0131 yerine getiremedi.", "qas": [{"question": "Kim do\u011fruluk yasas\u0131na ula\u015fmad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 38.0}], "id": "73fcdd0156f542a987972897f4b3fec0bROMc9v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa, Kutsal Yasa'ya dayanan do\u011frulukla ilgili \u015f\u00f6yle yaz\u0131yor: \u201cYasa'n\u0131n gereklerini yapan, onlar sayesinde ya\u015fayacakt\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Kanunlara g\u00f6re do\u011fruluk hakk\u0131nda kim yazd\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "c9ade6ea9d9e4c9095deb06b95cd1346bROMc10v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Ye\u015faya cesaretle, \u201cAramayanlar beni buldu, Sormayanlara kendimi g\u00f6sterdim\u201d diyor.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cBeni aramayanlar taraf\u0131ndan bulundum. Beni istemeyenler taraf\u0131ndan tan\u0131nd\u0131m.\u201d", "answers": [{"text": "Ye\u015faya", "answer_start": 6.0}], "id": "9329e925703747448c0bcb41c868be9dbROMc10v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6te yandan \u0130srail i\u00e7in \u015f\u00f6yle diyor: \u201cS\u00f6z dinlemeyen, asi bir halka B\u00fct\u00fcn g\u00fcn ellerimi uzat\u0131p durdum.\u201d", "qas": [{"question": "Ellerini hangi \u00fclkeye uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 11.0}], "id": "b081eb768ebc4a8496e40207be62d04abROMc10v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6yleyse soruyorum: Tanr\u0131 kendi halk\u0131ndan y\u00fcz m\u00fc \u00e7evirdi? Kesinlikle hay\u0131r! Ben de \u0130brahim soyundan, Benyamin oyma\u011f\u0131ndan bir \u0130srailli'yim.", "qas": [{"question": "Kim kavmini yalanlamad\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 19.0}], "id": "86a5573f7a794db6be9cd104b663c5ccbROMc11v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cTanr\u0131 onlara uyu\u015fukluk ruhu verdi; Bug\u00fcne dek g\u00f6rmeyen g\u00f6zler, duymayan kulaklar verdi.\u201d", "qas": [{"question": "Kim onlara sersemlik ruhu verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 23.0}], "id": "55ab8ca7579f453a9dd8941df63aaa21bROMc11v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "E\u011fer \u0130srailliler'in su\u00e7u d\u00fcnyaya zenginlik, bozgunu uluslara zenginlik getirdiyse, b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir zenginlik getirecektir!", "qas": [{"question": "Yahudilerin kayb\u0131ndan hangi grup insan yarar\u0131na olacak?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 5.0}], "id": "53035aff39a447ac80e09e00b9c7be5fbROMc11v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 as\u0131l dallar\u0131 esirgemediyse, seni de esirgemeyecektir.", "qas": [{"question": "Kim do\u011fal dallar\u0131 yedek vermedi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "07fc3023888d4bf1bf89ff1e5ac0da8cbROMc11v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130mans\u0131zl\u0131kta direnmezlerse, \u0130srailliler de \u00f6z a\u011faca a\u015f\u0131lanacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n onlar\u0131 eski yerlerine a\u015f\u0131lamaya g\u00fcc\u00fc vard\u0131r.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131 kim nakledebilir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 73.0}], "id": "2d0136ada42b425b9e650b4d163d8101bROMc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu \u00e7a\u011f\u0131n gidi\u015fine uymay\u0131n; bunun yerine, Tanr\u0131'n\u0131n iyi, be\u011fenilir ve yetkin iste\u011finin ne oldu\u011funu ay\u0131rt edebilmek i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fcncenizin yenilenmesiyle de\u011fi\u015fin.", "qas": [{"question": "Kimin testini yapacak ve onaylayacaks\u0131n?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 41.0}], "id": "633a02ede36c442ca5ba1ccc45bc4ebebROMc12v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rab \u0130sa Mesih'i ku\u015fan\u0131n. Benli\u011finizin tutkular\u0131na uymay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 4.0}], "id": "de4d66e68fc94b87bf47f74b4301f6f8bROMc13v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sen neden karde\u015fini yarg\u0131l\u0131yorsun? Ya sen, karde\u015fini neden k\u00fc\u00e7\u00fcms\u00fcyorsun? Tanr\u0131'n\u0131n yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fc \u00f6n\u00fcne hepimiz \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z.", "qas": [{"question": "Hepimizi kim yarg\u0131layacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 74.0}], "id": "761dd8654bf5407eb76625b2da501586bROMc14v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u201cRab \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in her diz \u00f6n\u00fcmde \u00e7\u00f6kecek, Her dil Tanr\u0131 oldu\u011fumu a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yleyecek.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Her dil kime \u00f6vg\u00fc verecek?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 93.0}], "id": "4d4d23b5cc62404b8c4bd81a6fbea89bbROMc14v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece her birimiz kendi ad\u0131na Tanr\u0131'ya hesap verecektir.", "qas": [{"question": "Her birimiz kime kendi hesab\u0131n\u0131 verece\u011fiz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 32.0}], "id": "ecc34c653b254fe3aec26042f0f4b60fbROMc14v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi, yiyecek i\u00e7ecek sorunu de\u011fil, do\u011fruluk, esenlik ve Kutsal Ruh'ta sevin\u00e7tir.", "qas": [{"question": "Krall\u0131\u011f\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "993f0d5b3f984eb0a28dd47528d0082abROMc14v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yiyecek u\u011fruna Tanr\u0131'n\u0131n i\u015fini bozma! Her yiyecek temizdir, ama yedikleriyle ba\u015fkas\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00e7mesine yol a\u00e7an ki\u015fi k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmi\u015f olur.", "qas": [{"question": "Kimin i\u015fini yok etmemelisin?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 15.0}], "id": "d9fd1c836953400ea506d29d7596208dbROMc14v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu nedenle, Mesih sizi kabul etti\u011fi gibi, Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fi i\u00e7in birbirinizi kabul edin.", "qas": [{"question": "\u0130sa seni kimin \u015ferefine kavu\u015fturdu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fi", "answer_start": 42.0}], "id": "4bb96c1ffb4b4e95b665f54f5222a622bROMc15v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ye\u015faya da \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u0130\u015fay'\u0131n K\u00f6k\u00fc ortaya \u00e7\u0131kacak, Uluslara egemen olmak \u00fczere y\u00fckselecek. Uluslar O'na umut ba\u011flayacak.\u201d", "qas": [{"question": "Kim demi\u015f ki: \u201cJesse'nin k\u00f6k\u00fc gelecektir, ve cinsellere h\u00fckmetmek i\u00e7in y\u00fckselen ki\u015fi, O'nun i\u00e7inde y\u00fccelikler umut edecek mi?\u201d", "answers": [{"text": "Ye\u015faya", "answer_start": 0.0}], "id": "4666eb8b514942c68e4d4265f6c0af5dbROMc15v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bunun i\u00e7in Mesih \u0130sa'ya ait biri olarak Tanr\u0131'ya verdi\u011fim hizmetle \u00f6v\u00fcnebilirim.", "qas": [{"question": "Ben kiminle \u00f6v\u00fcn\u00fcyorum?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 17.0}], "id": "6588607635244a5a81a38b4222c49d47bROMc15v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu i\u015fi bitirip sa\u011flanan yard\u0131m\u0131 onlara ula\u015ft\u0131rd\u0131ktan sonra size u\u011frayaca\u011f\u0131m, sonra da \u0130spanya'ya gidece\u011fim.", "qas": [{"question": "\u00d6d\u00fcl\u00fc teslim ettikten sonra nereye gidece\u011fim?", "answers": [{"text": "\u0130spanya", "answer_start": 86.0}], "id": "f3e2d6e7479442b5939a99e6da6e3a25bROMc15v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6yle ki, Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle sevin\u00e7le yan\u0131n\u0131za gelip sizlerle g\u00f6nl\u00fcm\u00fc ferahlatay\u0131m.", "qas": [{"question": "Size kimin ne\u015feyle gelece\u011fim ve \u015firketinizde tazelenece\u011fim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 9.0}], "id": "64e90649e92140748569be86576f7dbabROMc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Onlar\u0131n evindeki inanl\u0131lar toplulu\u011funa da selam s\u00f6yleyin. Asya \u0130li'nden* Mesih'e ilk iman eden sevgili karde\u015fim Epenetus'a selam edin.", "qas": [{"question": "Epenetus \u0130sa'ya ilk d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc neredeydi?", "answers": [{"text": "Asya", "answer_start": 58.0}], "id": "803b5de6034c4b7cb50ce5a3d57d62c7bROMc16v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Emekta\u015f\u0131m Timoteos, soyda\u015flar\u0131mdan Lukius, Yason ve Sosipater size selam ederler.", "qas": [{"question": "Seni kim selaml\u0131yor?", "answers": [{"text": "Sosipater", "answer_start": 52.0}], "id": "7c939468eae148c5bd810095a90a6253bROMc16v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rabbimiz \u0130sa Mesih kendi g\u00fcn\u00fcnde kusursuz olman\u0131z i\u00e7in sizi sonuna dek peki\u015ftirecektir.", "qas": [{"question": "Efendimiz kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 9.0}], "id": "f57000cc69254654a51fe3f720485639b1COc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7arm\u0131hla ilgili bildiri mahva gidenler i\u00e7in sa\u00e7mal\u0131k, biz kurtulmakta olanlar i\u00e7inse Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fcd\u00fcr.", "qas": [{"question": "Bize ha\u00e7\u0131n mesaj\u0131 kimin g\u00fcc\u00fc?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 85.0}], "id": "05c9e2c2d8694dbcab410b70fdd6504ab1COc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yahudiler do\u011fa\u00fcst\u00fc belirtiler ister, Grekler'se* bilgelik arar.", "qas": [{"question": "Kim mucizevi i\u015faretler ister?", "answers": [{"text": "Yahudiler", "answer_start": 0.0}], "id": "5b40648c59d84cd3a64003d33d57f20db1COc1v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015fler, Tanr\u0131'yla ilgili bildiriyi duyurmak i\u00e7in size geldi\u011fimde, s\u00f6z ustal\u0131\u011f\u0131yla ya da \u00fcst\u00fcn bilgelikle gelmedim.", "qas": [{"question": "Kimin ifadesini ilan ettim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 11.0}], "id": "c96a3cc398404ac1a1e3df86d8c58738b1COc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Aran\u0131zdayken, \u0130sa Mesih'ten ve O'nun \u00e7arm\u0131ha gerili\u015finden ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey bilmemeye kararl\u0131yd\u0131m.", "qas": [{"question": "Kimin i\u00e7in endi\u015felenmek istiyordum?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 14.0}], "id": "fc68a65af7784dc48a9fc556ad27b797b1COc2v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6yle ki, iman\u0131n\u0131z insan bilgeli\u011fine de\u011fil, Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fcne dayans\u0131n.", "qas": [{"question": "\u0130nanc\u0131n hangi g\u00fcce dayan\u0131r?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 43.0}], "id": "1f8825fd206d48bcbf69b4f3249a10c6b1COc2v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tohumu ben ektim, Apollos sulad\u0131. Ama Tanr\u0131 b\u00fcy\u00fctt\u00fc.", "qas": [{"question": "Bitkinin b\u00fcy\u00fcmesine kim sebep oldu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 38.0}], "id": "aee214ac11ab43c8b588f8a8bbe3adf8b1COc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6nemli olan, eken ya da sulayan de\u011fil, ekileni b\u00fcy\u00fcten Tanr\u0131'd\u0131r.", "qas": [{"question": "B\u00fcy\u00fcmeye kim sebep oluyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 55.0}], "id": "0d562e1c02fe4997a09459ab7471cdc2b1COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n bana l\u00fctfetti\u011fi g\u00f6rev uyar\u0131nca bilge bir mimar gibi temel att\u0131m, ba\u015fkalar\u0131 da bu temel \u00fczerine in\u015fa ediyor. Herkes nas\u0131l in\u015fa etti\u011fine dikkat etsin.", "qas": [{"question": "\u00dczerine in\u015fa etmem i\u00e7in bana bu l\u00fctfu kim verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "b59ec3f65f8a4901993bb4acd09b26f1b1COc3v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse at\u0131lan temelden, yani \u0130sa Mesih'ten ba\u015fka bir temel atamaz.", "qas": [{"question": "At\u0131lmakta olan vak\u0131f kimdir?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 38.0}], "id": "9913f86688d34d95b2f6f9e8f587cb6eb1COc3v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kan\u0131mca Tanr\u0131 biz el\u00e7ileri, en geriden gelen \u00f6l\u00fcm h\u00fck\u00fcml\u00fcleri gibi g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi. Hem melekler hem insanlar i\u00e7in, b\u00fct\u00fcn evren i\u00e7in seyirlik oyun olduk.", "qas": [{"question": "En son kim bizi havari olarak sergiledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "850e2ff2bc7046deb503b81fdd9745fab1COc4v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Toplulu\u011fun d\u0131\u015f\u0131nda kalanlar\u0131 Tanr\u0131 yarg\u0131lar. \u201cK\u00f6t\u00fc adam\u0131 aran\u0131zdan kovun!\u201d", "qas": [{"question": "D\u0131\u015far\u0131daki insanlar\u0131 kim yarg\u0131layacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 29.0}], "id": "a87a0df972a942cda10897709748b4f1b1COc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Baz\u0131lar\u0131n\u0131z b\u00f6yleydiniz; ama y\u0131kand\u0131n\u0131z, kutsal k\u0131l\u0131nd\u0131n\u0131z, Rab \u0130sa Mesih ad\u0131yla ve Tanr\u0131m\u0131z'\u0131n Ruhu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla akland\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 64.0}], "id": "e60db7ac71e646fa914dcd02ecf12394b1COc6v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rab'bi dirilten Tanr\u0131, kudretiyle bizi de diriltecek.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'y\u0131 kim yeti\u015ftirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 16.0}], "id": "1ae281dbdf1844809e9d37903ac7d499b1COc6v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bir bedel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 sat\u0131n al\u0131nd\u0131n\u0131z; onun i\u00e7in Tanr\u0131'y\u0131 bedeninizde y\u00fcceltin.", "qas": [{"question": "V\u00fccudunla kimi y\u00fcceltiyorsun?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "1b89a90014b743e18f7704c3c45a87a8b1COc6v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herkesin benim gibi olmas\u0131n\u0131 dilerdim. Ama herkesin Tanr\u0131'dan ald\u0131\u011f\u0131 ruhsal bir arma\u011fan\u0131 vard\u0131r; kiminin \u015f\u00f6yle, kiminin b\u00f6yle.", "qas": [{"question": "Kim her insana bir hediye verir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 52.0}], "id": "598ce4ab1f4545559e7c6813b3348ef5b1COc7v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130man etmeyen ayr\u0131l\u0131rsa ayr\u0131ls\u0131n. Karde\u015f ya da k\u0131zkarde\u015f b\u00f6yle durumlarda \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr. Tanr\u0131 sizi bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015famaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Kim bar\u0131\u015f i\u00e7in \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 seni?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 83.0}], "id": "39484e080b714fbe94fef70c57cb3726b1COc7v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama dul kad\u0131n, oldu\u011fu gibi kal\u0131rsa daha mutlu olur. Ben b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum ve san\u0131r\u0131m bende de Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu vard\u0131r.", "qas": [{"question": "Kimin ruhu bende?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 94.0}], "id": "f484c7e1304a4c979bef05107d2a2521b1COc7v40/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yiyecek bizi Tanr\u0131'ya yakla\u015ft\u0131rmaz. Yemezsek bir kayb\u0131m\u0131z olmaz, yersek de bir kazanc\u0131m\u0131z olmaz.", "qas": [{"question": "Yemek bizi neye yakla\u015ft\u0131rm\u0131yor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "380bb182abdb49f7b3ffd0bba42fb5a1b1COc8v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6zg\u00fcr de\u011fil miyim? El\u00e7i de\u011fil miyim? Rabbimiz \u0130sa'y\u0131 g\u00f6rmedim mi? Sizler Rab yolunda verdi\u011fim eme\u011fin \u00fcr\u00fcn\u00fc de\u011fil misiniz?", "qas": [{"question": "Efendimiz kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 46.0}], "id": "45881e9f3ddd466bb94f5c580cbdf9e0b1COc9v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Musa'n\u0131n Yasas\u0131'nda, \u201cHarman d\u00f6ven \u00f6k\u00fcz\u00fcn a\u011fz\u0131n\u0131 ba\u011flamayacaks\u0131n\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Tanr\u0131'n\u0131n kayg\u0131s\u0131 \u00f6k\u00fczler mi, yoksa bunu \u00f6zellikle bizim i\u00e7in mi s\u00f6yl\u00fcyor? Ku\u015fkusuz, bizim i\u00e7in yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r bu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ift s\u00fcrenin umutla s\u00fcrmesi, harman d\u00f6venin de harmana ortak olma umuduyla d\u00f6vmesi gerekir.", "qas": [{"question": "\u00d6k\u00fcz hakk\u0131nda kim endi\u015felenmiyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 84.0}], "id": "cb3d17698b974adfb229ce9dd59af2c7b1COc9v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herkesin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 denemelerden ba\u015fka denemelerle kar\u015f\u0131la\u015fmad\u0131n\u0131z. Tanr\u0131 g\u00fcvenilirdir, g\u00fcc\u00fcn\u00fcz\u00fc a\u015fan bi\u00e7imde denenmenize izin vermez. Dayanabilmeniz i\u00e7in denemeyle birlikte \u00e7\u0131k\u0131\u015f yolunu da sa\u011flayacakt\u0131r.", "qas": [{"question": "Sana kim sad\u0131k?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 70.0}], "id": "c71002dc61cb45b6b263866ead662158b1COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama \u015funu da bilmenizi isterim: Her erke\u011fin ba\u015f\u0131 Mesih, kad\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131 erkek, Mesih'in ba\u015f\u0131 da Tanr\u0131'd\u0131r.", "qas": [{"question": "\u0130sa'n\u0131n ba\u015f\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 92.0}], "id": "219efac998c843f2bf685c198c150a07b1COc11v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Size iletti\u011fimi ben Rab'den \u00f6\u011frendim. Ele verildi\u011fi gece Rab \u0130sa eline ekmek ald\u0131, \u015f\u00fckredip ekme\u011fi b\u00f6ld\u00fc ve \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu sizin u\u011frunuza feda edilen bedenimdir. Beni anmak i\u00e7in b\u00f6yle yap\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130hanetinin oldu\u011fu gece kim ekmek ald\u0131?", "answers": [{"text": "Rab \u0130sa", "answer_start": 57.0}], "id": "770a83509b9e400d953e3c5d12ca34bab1COc11v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00f6steri\u015fli \u00fcyelerimizin \u00f6zene ihtiyac\u0131 yoktur. Ama Tanr\u0131, de\u011feri az olana daha \u00e7ok de\u011fer vererek bedende birli\u011fi sa\u011flad\u0131.", "qas": [{"question": "Cesedi kim birle\u015ftirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 51.0}], "id": "0fa66220025641cd9582ad38a9a73006b1COc12v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 kilisede ilkin el\u00e7ileri, ikinci olarak peygamberleri, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak \u00f6\u011fretmenleri, sonra mucize yapanlar\u0131, hastalar\u0131 iyile\u015ftirme arma\u011fanlar\u0131na sahip olanlar\u0131, ba\u015fkalar\u0131na yard\u0131m edenleri, y\u00f6netme yetene\u011fi olanlar\u0131 ve \u00e7e\u015fitli dillerle konu\u015fanlar\u0131 atad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim kiliseye ilk havariler, ikinci peygamberler, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6\u011fretmenler yerle\u015ftirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "2f59ac9f2d984243a7a44f1fee100a6db1COc12v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bilmedi\u011fi dilde konu\u015fan, insanlarla de\u011fil, Tanr\u0131'yla konu\u015fur. Kimse onu anlamaz. O, ruhuyla s\u0131rlar s\u00f6yler.", "qas": [{"question": "Bir dilde konu\u015fan ki\u015fi kiminle konu\u015fur?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 43.0}], "id": "72fcd2cf2e6a4e0b82a55ad0f409cd31b1COc14v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herkes nas\u0131l Adem'de \u00f6l\u00fcyorsa, herkes Mesih'te ya\u015fama kavu\u015facak.", "qas": [{"question": "Hepimizi kim hayatta tutacak?", "answers": [{"text": "Adem", "answer_start": 13.0}], "id": "14a6e2ba680e4c00bbbd9091604fe433b1COc15v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015fler, sizinle ilgili olarak Rabbimiz Mesih \u0130sa'da sahip oldu\u011fum \u00f6v\u00fcnc\u00fcn hakk\u0131 i\u00e7in her g\u00fcn \u00f6l\u00fcyorum.", "qas": [{"question": "Lordum kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 48.0}], "id": "b45fa5d70a084b99a94aa16d789dcd4fb1COc15v31/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "E\u011fer insansal nedenlerle Efes'te canavarlarla d\u00f6v\u00fc\u015ft\u00fcmse, bunun bana yarar\u0131 ne? E\u011fer \u00f6l\u00fcler dirilmeyecekse, \u201cYiyelim i\u00e7elim, nas\u0131l olsa yar\u0131n \u00f6lece\u011fiz.\u201d", "qas": [{"question": "Vah\u015fi hayvanlarla nerede sava\u015ft\u0131m?", "answers": [{"text": "Efes", "answer_start": 25.0}], "id": "8ebf23cebf224f3a8bd381813e129882b1COc15v32/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Rabbimiz \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bizi zafere ula\u015ft\u0131ran Tanr\u0131'ya \u015f\u00fck\u00fcrler olsun!", "qas": [{"question": "\u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bize zaferi kim veriyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 54.0}], "id": "061735dd652247699fe83a9e09f64c91b1COc15v57/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama Pentikost G\u00fcn\u00fc'ne dek Efes'te kalaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Pentecost'a kadar nerede kalaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "Efes", "answer_start": 26.0}], "id": "673d2558e5eb403c9cd6ba8f96368629b1COc16v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015fimiz Apollos'a gelince, karde\u015flerle birlikte size gelmesi i\u00e7in ona \u00e7ok ricada bulundum, ama \u015fimdilik gelmeye hi\u00e7 de istekli de\u011fil. F\u0131rsat bulunca gelecek.", "qas": [{"question": "Kim di\u011fer karde\u015flerle seni ziyarete gelmeyi planlam\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Apollos", "answer_start": 11.0}], "id": "65ad229e226d4f379a271413163a8a6ab1COc16v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130stefanas, Fortunatus ve Ahaykos'un geli\u015fine sevindim. Yoklu\u011funuzu bana unutturdular.", "qas": [{"question": "Fortunatus ve Achaicus ile birlikte, sana sahip olmad\u0131\u011f\u0131m bursu kim sa\u011flad\u0131?", "answers": [{"text": "stefanas", "answer_start": 1.0}], "id": "2537a373a8ee46e1baea2d91886d3a63b1COc16v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015flerim, Asya \u0130li'nde* \u00e7ekti\u011fimiz s\u0131k\u0131nt\u0131lardan habersiz kalman\u0131z\u0131 istemiyoruz. Dayanabilece\u011fimizden \u00e7ok a\u011f\u0131r bir y\u00fck alt\u0131ndayd\u0131k. \u00d6yle ki, ya\u015famaktan bile umudumuzu kesmi\u015ftik.", "qas": [{"question": "A\u011f\u0131r bir y\u00fckten nerede ac\u0131 \u00e7ektik?", "answers": [{"text": "Asya", "answer_start": 13.0}], "id": "d8d3473551574d6cb41168284f053b48b2COc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi hakk\u0131 i\u00e7in diyorum ki, size iletti\u011fimiz s\u00f6z hem \u201cevet\u201d hem \u201chay\u0131r\u201d de\u011fildir.", "qas": [{"question": "Kim sad\u0131k?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "297ca5d9b82c41689819864c66aa6f40b2COc1v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Silvanus ve Timoteos'la birlikte size tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131z Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu \u0130sa Mesih hem \u201cevet\u201d hem \u201chay\u0131r\u201d de\u011fildi. O'nda yaln\u0131z \u201cevet\u201d vard\u0131r.", "qas": [{"question": "Timothy ile birlikte aran\u0131zda kim vard\u0131?", "answers": [{"text": "Silvanus", "answer_start": 0.0}], "id": "d10e95323b0b49e3947e1af186dd9390b2COc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bizi sizinle birlikte Mesih'te peki\u015ftiren ve meshetmi\u015f olan Tanr\u0131'd\u0131r.", "qas": [{"question": "\u0130sa'da seninle bizi kuran kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 60.0}], "id": "f415af66583f4cfb8b0f9bdfe2762d02b2COc1v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'y\u0131 tan\u0131k tutar\u0131m ki, Korint'e d\u00f6nmeyi\u015fimin nedeni sizi esirgemekti.", "qas": [{"question": "Bir daha nereye gelmedim?", "answers": [{"text": "Korint", "answer_start": 27.0}], "id": "22713f841fbc4a58a554c584966177f5b2COc1v23/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bizi her zaman Mesih'in zafer alay\u0131nda y\u00fcr\u00fcten, O'nu tan\u0131man\u0131n g\u00fczel kokusunu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zla her yerde yayan Tanr\u0131'ya \u015f\u00fck\u00fcrler olsun!", "qas": [{"question": "Kim bize her zaman \u0130sa'da zafer alay\u0131 i\u00e7inde liderlik eder?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 109.0}], "id": "220256891aee4b0180215d7a9a2cea48b2COc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc biz hem kurtulanlar hem de mahvolanlar aras\u0131nda Tanr\u0131 i\u00e7in Mesih'in g\u00fczel kokusuyuz.", "qas": [{"question": "\u0130sa'n\u0131n tatl\u0131 aromas\u0131 kime aittir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 54.0}], "id": "6c1655768829469aba41eebf602740deb2COc2v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mesih sayesinde Tanr\u0131'ya b\u00f6yle bir g\u00fcvenimiz vard\u0131r.", "qas": [{"question": "Kime inanc\u0131m\u0131z var?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 16.0}], "id": "57402e637b2a4ff0a2ffc57c3bec9d1bb2COc3v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Herhangi bir \u015feyi kendi ba\u015far\u0131m\u0131z olarak saymaya yeterliyiz demek istemiyorum; bizi yeterli k\u0131lan Tanr\u0131'd\u0131r.", "qas": [{"question": "Yeterlili\u011fimizden kim sorumlu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 98.0}], "id": "fcd9f5ed83474f089ebf5563f3ef4db0b2COc3v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6l\u00fcmle sonu\u00e7lanan hizmet, yani ta\u015f \u00fczerine harf harf kaz\u0131lan yasa y\u00fccelik i\u00e7inde geldiyse \u2013\u00f6yle ki, \u0130srailo\u011fullar\u0131 ge\u00e7ici olan parlakl\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc Musa'n\u0131n y\u00fcz\u00fcne bakamad\u0131lar\u2013 Ruh'a dayal\u0131 hizmetin y\u00fccelik i\u00e7inde olaca\u011f\u0131 daha kesin de\u011fil mi?", "qas": [{"question": "\u0130srailliler y\u00fcz\u00fcn\u00fcn zaferi y\u00fcz\u00fcnden g\u00f6zlerini kim \u00fczerinde tutmuyorlard\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 148.0}], "id": "eaf126b83ffd47edb14e936312d69084b2COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6l\u00fcmle sonu\u00e7lanan hizmet, yani ta\u015f \u00fczerine harf harf kaz\u0131lan yasa y\u00fccelik i\u00e7inde geldiyse \u2013\u00f6yle ki, \u0130srailo\u011fullar\u0131 ge\u00e7ici olan parlakl\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc Musa'n\u0131n y\u00fcz\u00fcne bakamad\u0131lar\u2013 Ruh'a dayal\u0131 hizmetin y\u00fccelik i\u00e7inde olaca\u011f\u0131 daha kesin de\u011fil mi?", "qas": [{"question": "Ne insanlar onun ihti\u015fam\u0131ndan dolay\u0131 Musa'n\u0131n \u00fczerinde g\u00f6zlerini tutamad\u0131lar?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 100.0}], "id": "cc540589cd534c6798a1f8fca668d415b2COc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Y\u00fcz\u00fcndeki parlakl\u0131\u011f\u0131n giderek s\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u0130srailo\u011fullar\u0131 g\u00f6rmesin diye y\u00fcz\u00fcn\u00fc pe\u00e7eyle \u00f6rten Musa gibi de\u011filiz.", "qas": [{"question": "Kim \u0130sraillilerin etkisiz hale getirilen zaferin sonucuna bakmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in y\u00fcz\u00fcne perde koyard\u0131?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 90.0}], "id": "d4c0c9e90fdf4446bfb2bef40e425ecdb2COc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bizleri tam bu ama\u00e7 i\u00e7in haz\u0131rlam\u0131\u015f ve g\u00fcvence olarak bize Ruh'u vermi\u015f olan Tanr\u0131'd\u0131r.", "qas": [{"question": "Ruh'u pe\u015finat olarak kim verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 77.0}], "id": "fc5863736cce45e5bc2f5356d5aaf9ceb2COc5v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sevgili karde\u015fler, bu vaatlere sahip oldu\u011fumuza g\u00f6re, bedeni ve ruhu lekeleyen her \u015feyden kendimizi ar\u0131nd\u0131ral\u0131m; Tanr\u0131 korkusuyla kutsall\u0131kta yetkinle\u015felim.", "qas": [{"question": "Kime sayg\u0131 duyuyoruz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 113.0}], "id": "b9b09a4ce6534a719f2d021bb97c876bb2COc7v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle \u00e7ekilen ac\u0131, ki\u015fiyi kurtulu\u015fla sonu\u00e7lanan ve pi\u015fmanl\u0131k do\u011furmayan t\u00f6vbeye g\u00f6t\u00fcr\u00fcr. D\u00fcnyan\u0131n ac\u0131lar\u0131ysa \u00f6l\u00fcm getirir.", "qas": [{"question": "Kim \u00fcz\u00fcnt\u00fc kurtulu\u015fa giden bir yol olarak tasarlad\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "ca791e525c8748d595faaacf2171a996b2COc7v10/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn bunlarla teselli buluyoruz. Tesellimize ek olarak Titus'un sevinci bizi daha da \u00e7ok sevindirdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc hepiniz onun y\u00fcre\u011fini ferahlatt\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Hepiniz taraf\u0131ndan kimin ruhu tazelendi?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 56.0}], "id": "ac78dc403e544529926d629cd0d4f288b2COc7v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sizleri ona \u00f6vd\u00fcm, beni utand\u0131rmad\u0131n\u0131z. Size s\u00f6yledi\u011fimiz her \u015fey nas\u0131l do\u011fru idiyse, sizi Titus'a \u00f6vmemiz de \u00f6ylece do\u011fru \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Seninle ilgili kime \u00f6v\u00fcnd\u00fck?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 91.0}], "id": "8a13dd90aecf453e9bff7d22ce815d91b2COc7v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015fler, sizlere Tanr\u0131'n\u0131n Makedonya'daki kiliselerine sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 l\u00fctuftan s\u00f6z etmek istiyoruz: B\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131larla denendiklerinde, co\u015fkun sevin\u00e7leri ve a\u015f\u0131r\u0131 yoksulluklar\u0131 tam bir c\u00f6mertli\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.", "qas": [{"question": "Kilisesi hangi \u00fclkedir?", "answers": [{"text": "Makedonya", "answer_start": 29.0}], "id": "3f7116c41fb0416fa7c385519491a4f8b2COc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015fler, sizlere Tanr\u0131'n\u0131n Makedonya'daki kiliselerine sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 l\u00fctuftan s\u00f6z etmek istiyoruz: B\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131larla denendiklerinde, co\u015fkun sevin\u00e7leri ve a\u015f\u0131r\u0131 yoksulluklar\u0131 tam bir c\u00f6mertli\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.", "qas": [{"question": "Makedonya kiliselerine kimin l\u00fctfu veriliyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 19.0}], "id": "6f17294ffe534e22ab589f9e4ae981c6b2COc8v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Titus'un y\u00fcre\u011finde sizin i\u00e7in ayn\u0131 ilgiyi uyand\u0131ran Tanr\u0131'ya \u015f\u00fck\u00fcrler olsun!", "qas": [{"question": "Titus'a ayn\u0131 ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 kim verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 52.0}], "id": "6a3c75cec2ae47c6944ce42b43796cefb2COc8v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc yard\u0131ma haz\u0131r oldu\u011funuzu biliyorum. Ahaya'daki sizlerin ge\u00e7en y\u0131ldan beri haz\u0131rl\u0131kl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyerek Makedonyal\u0131lar kar\u015f\u0131s\u0131nda sizinle \u00f6v\u00fcnmekteyim. Gayretiniz onlar\u0131n \u00e7o\u011funu harekete ge\u00e7irdi.", "qas": [{"question": "Yard\u0131m etme iste\u011finle ilgili hangi insanlara b\u00f6b\u00fcrleniyorum?", "answers": [{"text": "Makedonyal\u0131lar", "answer_start": 111.0}], "id": "50f1f7c6d21146239652f00fc4ee9d34b2COc9v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Her zaman, her y\u00f6nden, her \u015feye yeterli \u00f6l\u00e7\u00fcde sahip olarak her iyi i\u015fe c\u00f6mert\u00e7e katk\u0131da bulunabilmeniz i\u00e7in, Tanr\u0131 her nimeti size bol bol sa\u011flayacak g\u00fc\u00e7tedir.", "qas": [{"question": "Size t\u00fcm zarafet ta\u015fmas\u0131n\u0131 kim yapabilir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 110.0}], "id": "120e5a121cc54e8daccf829316705851b2COc9v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc sava\u015f\u0131m\u0131z\u0131n silahlar\u0131 insansal silahlar de\u011fil, kaleleri y\u0131kan tanr\u0131sal g\u00fcce sahip silahlard\u0131r.", "qas": [{"question": "Sava\u015f\u0131m\u0131z\u0131n silahlar\u0131n\u0131 kim g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131lar?", "answers": [{"text": "tanr\u0131", "answer_start": 68.0}], "id": "5c77feafb14e4bc49cb5b67a2c391b0db2COc10v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama biz haddimizi a\u015f\u0131p fazla \u00f6v\u00fcnmeyiz; \u00f6v\u00fcnmemiz, Tanr\u0131'n\u0131n bizim i\u00e7in belirledi\u011fi, sizlere kadar da uzanan alan\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kal\u0131r.", "qas": [{"question": "Bizi lider olmam\u0131z i\u00e7in kim atad\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 51.0}], "id": "822c83a5738d4c9880719473113c326bb2COc10v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Aran\u0131zdayken ihtiyac\u0131m oldu\u011fu halde hi\u00e7birinize y\u00fck olmad\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc Makedonya'dan gelen karde\u015fler eksiklerimi tamamlad\u0131lar. Size y\u00fck olmamaya hep \u00f6zen g\u00f6sterdim, bundan b\u00f6yle de \u00f6zen g\u00f6sterece\u011fim.", "qas": [{"question": "Karde\u015flerim nereden geldi?", "answers": [{"text": "Makedonya", "answer_start": 67.0}], "id": "d28e5c7b63b7453999a3461d7ea8c4f1b2COc11v9/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130man yolunda olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 anlamak i\u00e7in kendinizi s\u0131nay\u0131p yoklay\u0131n. \u0130sa Mesih'in i\u00e7inizde oldu\u011funu bilmiyor musunuz? Yoksa s\u0131navdan ba\u015far\u0131s\u0131z \u00e7\u0131kars\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "\u0130\u00e7inde kim var?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 72.0}], "id": "073e22698a254ebb8d9cdd218918af3ab2COc13v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "K\u00f6t\u00fc bir \u015fey yapmaman\u0131z i\u00e7in Tanr\u0131'ya dua ediyoruz. Dile\u011fimiz, bizim s\u0131nav\u0131 ge\u00e7mi\u015f g\u00f6r\u00fcnmemiz de\u011fil, biz s\u0131navda ba\u015far\u0131s\u0131z g\u00f6r\u00fcnsek bile sizin iyi olan\u0131 yapman\u0131zd\u0131r.", "qas": [{"question": "Kime dua edece\u011fiz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 29.0}], "id": "8dcf9dd4e1c343caa415d076048869cbb2COc13v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Babam\u0131z Tanr\u0131'dan ve Rab \u0130sa Mesih'ten sizlere l\u00fctuf ve esenlik olsun.", "qas": [{"question": "Efendimiz kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 25.0}], "id": "11696d5100af489d9ca25ff9eef66617bGALc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ben onu insandan almad\u0131m, kimseden de \u00f6\u011frenmedim. Bunu bana \u0130sa Mesih vahiy yoluyla a\u00e7\u0131klad\u0131.", "qas": [{"question": "Bana ger\u00e7e\u011fin if\u015fas\u0131n\u0131 kim verdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 66.0}], "id": "d8d92778426046cb9d4bedb963fa9585bGALc1v12/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yeru\u015falim'e*, benden \u00f6nce el\u00e7i olanlar\u0131n yan\u0131na da gitmedim; Arabistan'a gittim, sonra yine \u015eam'a d\u00f6nd\u00fcm.", "qas": [{"question": "Nereye geri d\u00f6nd\u00fcm?", "answers": [{"text": "\u015eam", "answer_start": 92.0}], "id": "10d7e1cae7e7479b87e2e15933ed9065bGALc1v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sonra Suriye ve Kilikya b\u00f6lgelerine gittim.", "qas": [{"question": "Suriye ile birlikte nereye gittim?", "answers": [{"text": "Kilikya", "answer_start": 16.0}], "id": "a3ecbda939d7401aa0626f3a178793e8bGALc1v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece benden \u00f6t\u00fcr\u00fc Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltiyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Kimi y\u00fccelttiler?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 21.0}], "id": "614ce51ec76c422ca83e92352e0d8620bGALc1v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benimle birlikte olan Titus bile Grek olmas\u0131na kar\u015f\u0131n s\u00fcnnet edilmeye zorlanmad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim s\u00fcnnet olmak zorunda kald\u0131?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 22.0}], "id": "d21537cd94d14510901d8f21f1690babbGALc2v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yine de insan\u0131n Kutsal Yasa'n\u0131n* gereklerini yaparak de\u011fil, \u0130sa Mesih'e iman ederek akland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bunun i\u00e7in biz de Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak de\u011fil, Mesih'e iman ederek aklanal\u0131m diye Mesih \u0130sa'ya iman ettik. \u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak aklanmaz.", "qas": [{"question": "Kimin sadakati hakl\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131labilecek tek ki\u015fi?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 60.0}], "id": "76a627ca574243a79a61a631b6c643dbbGALc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yine de insan\u0131n Kutsal Yasa'n\u0131n* gereklerini yaparak de\u011fil, \u0130sa Mesih'e iman ederek akland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bunun i\u00e7in biz de Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak de\u011fil, Mesih'e iman ederek aklanal\u0131m diye Mesih \u0130sa'ya iman ettik. \u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak aklanmaz.", "qas": [{"question": "Kime inan\u0131yoruz?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 60.0}], "id": "ab23d843db93468c92582dd8ab5c7dfabGALc2v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfunu ge\u00e7ersiz saym\u0131\u015f de\u011filim. \u00c7\u00fcnk\u00fc aklanma Yasa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sa\u011flanabilseydi, o zaman Mesih bo\u015f yere \u00f6lm\u00fc\u015f olurdu.\u201d", "qas": [{"question": "Kimin l\u00fctfunu bir kenara koymuyorum?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu", "answer_start": 0.0}], "id": "8a3ce4e31e2246faa51cf881bf65e26bbGALc2v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ey ak\u0131ls\u0131z Galatyal\u0131lar! Sizi kim b\u00fcy\u00fcledi? \u0130sa Mesih \u00e7arm\u0131ha gerilmi\u015f olarak g\u00f6zlerinizin \u00f6n\u00fcnde tasvir edilmedi mi?", "qas": [{"question": "Kim \u00e7arm\u0131ha gerilmi\u015f olarak tasvir edildi?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 44.0}], "id": "ab981964add64ebda482d369c720846fbGALc3v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6rne\u011fin, \u201c\u0130brahim Tanr\u0131'ya iman etti, b\u00f6ylece aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130brahim neye inan\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "c9df310d05a941589a92cfc1290b7e2abGALc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6rne\u011fin, \u201c\u0130brahim Tanr\u0131'ya iman etti, b\u00f6ylece aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'ya kim inand\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 10.0}], "id": "0505efb992414ecebe29631890abec12bGALc3v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00d6yleyse \u015funu bilin ki, \u0130brahim'in ger\u00e7ek o\u011fullar\u0131 iman edenlerdir.", "qas": [{"question": "\u0130nananlar kimin o\u011fullar\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 23.0}], "id": "4bb02618f22d473cba8bc9956c49d2a4bGALc3v7/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kutsal Yaz\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6teki uluslar\u0131 imanlar\u0131na g\u00f6re aklayaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6nceden g\u00f6rerek \u0130brahim'e, \u201cB\u00fct\u00fcn uluslar senin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131nla kutsanacak\u201d m\u00fcjdesini \u00f6nceden verdi.", "qas": [{"question": "Kutsal kitap \u0130ncil'i kime ilan etti?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 83.0}], "id": "91b06f6e51144c83b76d2965a95a22acbGALc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Vaatler \u0130brahim'e ve soyundan olana verildi. Tanr\u0131 bir\u00e7ok ki\u015fiden s\u00f6z ediyormu\u015f gibi, \u201cVe soyundan olanlara\u201d demiyor; \u201cSoyundan olana\u201d demekle tek bir ki\u015fiden, yani Mesih'ten s\u00f6z ediyor.", "qas": [{"question": "\u0130ncil'in s\u00f6zleri kiminle konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 8.0}], "id": "6c12835d077b429c8a19af4d656affc7bGALc3v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc miras Yasa'ya ba\u011fl\u0131ysa, art\u0131k vaade ba\u011fl\u0131 de\u011fildir. Ama Tanr\u0131 miras\u0131 \u0130brahim'e vaatle ba\u011f\u0131\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 miras\u0131 kime verdi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 75.0}], "id": "60a1b290d55a45129c01dbb5da695282bGALc3v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Art\u0131k ne Yahudi ne Grek, ne k\u00f6le ne \u00f6zg\u00fcr, ne erkek ne di\u015fi ayr\u0131m\u0131 var. Hepiniz Mesih \u0130sa'da birsiniz.", "qas": [{"question": "Yunan ne de ne din var?", "answers": [{"text": "Yahudi", "answer_start": 9.0}], "id": "a43d942777bc4d77a6ae2910c87ed84abGALc3v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ama zaman dolunca Tanr\u0131, Yasa alt\u0131nda olanlar\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe kavu\u015fturmak i\u00e7in kad\u0131ndan do\u011fan, Yasa alt\u0131nda do\u011fan \u00f6z O\u011flu'nu g\u00f6nderdi. \u00d6yle ki, bizler o\u011fulluk hakk\u0131n\u0131 alal\u0131m.", "qas": [{"question": "O\u011flunu kim g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "443f9bd1a0414fc4a5be290cb3733772bGALc4v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "O\u011fullar oldu\u011funuz i\u00e7in Tanr\u0131 \u00f6z O\u011flu'nun \u201cAbba! Baba!\u201d diye seslenen Ruhu'nu y\u00fcreklerinize g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "O\u011flunun ruhunu kalbimize kim g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 23.0}], "id": "bf48b3b956c74bc784060c2b25d0eed2bGALc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u0130brahim'in biri k\u00f6le, biri de \u00f6zg\u00fcr kad\u0131ndan iki o\u011flu oldu\u011fu yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Kimin iki o\u011flu vard\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "edff65eaa2e24e849a8fe7374105d1d9bGALc4v22/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Burada bir benzetme vard\u0131r. Bu kad\u0131nlar iki antla\u015fmay\u0131 simgelemektedir. Biri Sina Da\u011f\u0131'ndand\u0131r, k\u00f6le olacak \u00e7ocuklar do\u011furur. Bu Hacer'dir.", "qas": [{"question": "Di\u011fer antla\u015fma nerede?", "answers": [{"text": "Sina Da\u011f\u0131", "answer_start": 77.0}], "id": "36bbbabc658840ccb5fd2c09aad19dbebGALc4v24/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hacer, Arabistan'daki Sina Da\u011f\u0131'n\u0131 simgeler. \u015eimdiki Yeru\u015falim'in kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte k\u00f6lelik etmektedir.", "qas": [{"question": "Sinai Da\u011f\u0131 nerede?", "answers": [{"text": "Arabistan", "answer_start": 7.0}], "id": "5ec8d4454fca401daf1aefd177012ea2bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hacer, Arabistan'daki Sina Da\u011f\u0131'n\u0131 simgeler. \u015eimdiki Yeru\u015falim'in kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte k\u00f6lelik etmektedir.", "qas": [{"question": "Arabistan'da Hagar hangi da\u011f temsil edilir?", "answers": [{"text": "Sina Da\u011f\u0131", "answer_start": 22.0}], "id": "0a376befad7e4c788abe1548d5923455bGALc4v25/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015fler, \u0130shak gibi sizler de vaat \u00e7ocuklar\u0131s\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "S\u00f6z\u00fcn \u00e7ocu\u011funun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 11.0}], "id": "bc0e4ebee1dc4dee814a6825cc0a78e7bGALc4v28/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bundan b\u00f6yle kimse bana sorun \u00e7\u0131karmas\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben \u0130sa'n\u0131n yara izlerini bedenimde ta\u015f\u0131yorum.", "qas": [{"question": "V\u00fccudumda kimin izlerini ta\u015f\u0131yorum?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 52.0}], "id": "6aa374e60d93413cac1e1904f4edc41ebGALc6v17/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hepinizi Mesih \u0130sa'n\u0131n sevgisiyle nas\u0131l \u00f6zledi\u011fime Tanr\u0131 tan\u0131kt\u0131r.", "qas": [{"question": "Hepinizi \u00f6zledi\u011fim \u015fahidim kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 51.0}], "id": "d7652e438867437692d52fbd1990f9dabPHPc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc dualar\u0131n\u0131zla ve \u0130sa Mesih'in Ruhu yard\u0131m\u0131yla bunun bana kurtulu\u015f getirece\u011fini biliyorum.", "qas": [{"question": "Kimin yard\u0131m\u0131n\u0131 ald\u0131n?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih'in Ruhu", "answer_start": 22.0}], "id": "dd8753b8485440b8806c979b0e4d216ebPHPc1v19/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kendisini ho\u015fnut edeni hem istemeniz hem de yapman\u0131z i\u00e7in sizde etkin olan Tanr\u0131'd\u0131r.", "qas": [{"question": "\u0130\u00e7inizde hem arzuyu hem de \u00e7abay\u0131 kim ortaya \u00e7\u0131kar\u0131r?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 81.0}], "id": "f6690a47451e4493bc19b4ddb3ad5bb7bPHPc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ger\u00e7ekten de \u00f6lecek kadar hastayd\u0131. Ama Tanr\u0131 ona ac\u0131d\u0131; yaln\u0131z ona de\u011fil, ac\u0131 \u00fcst\u00fcne ac\u0131 duymayay\u0131m diye bana da ac\u0131d\u0131.", "qas": [{"question": "Ona kim merhamet g\u00f6sterdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "fa2914007480478eb3c28e749b90987bbPHPc2v27/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Dahas\u0131 var, u\u011fruna her \u015feyi yitirdi\u011fim Rabbim \u0130sa Mesih'i tan\u0131man\u0131n \u00fcst\u00fcn de\u011feri yan\u0131nda her \u015feyi zarar say\u0131yorum, s\u00fcpr\u00fcnt\u00fc say\u0131yorum. \u00d6yle ki, Mesih'i kazanay\u0131m ve Kutsal Yasa'ya dayanan ki\u015fisel do\u011frulu\u011fa de\u011fil, Mesih'e iman etmekle kazan\u0131lan, iman sonucu Tanr\u0131'dan gelen do\u011frulu\u011fa sahip olarak Mesih'te bulunay\u0131m.", "qas": [{"question": "Lordum kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 46.0}], "id": "9d7ab985ccd242aeba3661d1625b905cbPHPc3v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Oysa bizim vatan\u0131m\u0131z g\u00f6klerdedir. Oradan Kurtar\u0131c\u0131'y\u0131, Rab \u0130sa Mesih'i bekliyoruz.", "qas": [{"question": "Cennetin Rabbi kimdir?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 59.0}], "id": "96313c3206be49fe81d62d379fda770ebPHPc3v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hi\u00e7 kayg\u0131lanmay\u0131n; her konudaki dileklerinizi, Tanr\u0131'ya dua edip yalvararak \u015f\u00fckranla bildirin.", "qas": [{"question": "\u0130steklerini kime s\u00f6yl\u00fcyorsun?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "e9fcdf0bd8ae4e6b9405565993f1e80bbPHPc4v6/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Siz de bilirsiniz, ey Filipililer, M\u00fcjde yay\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, Makedonya'dan ayr\u0131l\u0131\u015f\u0131mdan sonra sizden ba\u015fka hi\u00e7bir topluluk kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 yard\u0131mla\u015fma konusunda benimle i\u015fbirli\u011fi yapmad\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130ncil bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131 kurdu\u011fumda nereye gitmi\u015ftim?", "answers": [{"text": "Makedonya", "answer_start": 65.0}], "id": "6f63a35aab594de1a43cd3935f50307ebPHPc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Benim her \u015feyim var, bolluk i\u00e7indeyim. Epafroditus'un eliyle g\u00f6nderdi\u011finiz arma\u011fanlar\u0131 al\u0131nca bir eksi\u011fim kalmad\u0131. Bunlar g\u00fczel kokulu sunular, Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisini kazanan, O'nu ho\u015fnut eden kurbanlard\u0131r.", "qas": [{"question": "Epaphroditus bana kimin i\u00e7in fedakarl\u0131k g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 144.0}], "id": "6fa6db0c3a71408d852811a8a82c009abPHPc4v18/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Babam\u0131z Tanr\u0131'ya sonsuzlara dek y\u00fccelik olsun! Amin.", "qas": [{"question": "Babam\u0131z kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "d7d04494bdc54489a68fc4574ec61177bPHPc4v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n se\u00e7ti\u011fi ki\u015filerin iman etmeleri, Tanr\u0131 yoluna uygun ger\u00e7e\u011fi anlamalar\u0131 i\u00e7in Tanr\u0131'n\u0131n kulu ve \u0130sa Mesih'in el\u00e7isi atanan ben Pavlus'tan selam!", "qas": [{"question": "Paul kimin havarisiydi?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 104.0}], "id": "49f92b78ee9b45e282adc905cfef2c7dbTITc1v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "El\u00e7ili\u011fim, yalan s\u00f6ylemeyen Tanr\u0131'n\u0131n zaman\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan \u00f6nce vaat etti\u011fi sonsuz ya\u015fam umuduna dayanmaktad\u0131r.", "qas": [{"question": "Kim ebedi ya\u015fam s\u00f6z\u00fc verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 28.0}], "id": "ac863bccc1814e3ea984df0d98962952bTITc1v2/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Ortak iman\u0131m\u0131za g\u00f6re \u00f6z o\u011flum olan Titus'a Baba Tanr\u0131'dan ve Kurtar\u0131c\u0131m\u0131z Mesih \u0130sa'dan l\u00fctuf ve esenlik olsun.", "qas": [{"question": "Ortak inan\u00e7la ger\u00e7ek o\u011flum kim?", "answers": [{"text": "Titus", "answer_start": 35.0}], "id": "27438dfa0aa84b99a70a4ed27d3caa06bTITc1v4/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Geri kalan i\u015fleri d\u00fczene sokman ve sana buyurdu\u011fum gibi her kentte ihtiyarlar ataman i\u00e7in seni Girit'te b\u0131rakt\u0131m.", "qas": [{"question": "Seni nerede b\u0131rakt\u0131m?", "answers": [{"text": "Girit", "answer_start": 95.0}], "id": "0ec64ee5133f4da096db91e1536c7a24bTITc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn insanlara kurtulu\u015f sa\u011flayan l\u00fctfu ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.", "qas": [{"question": "Kimin l\u00fctfu t\u00fcm insanlara kurtulu\u015f getirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "1291b5f8aae84b719a5ce62f7267f235bTITc2v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu arada, m\u00fcbarek umudumuzun ger\u00e7ekle\u015fmesini, ulu Tanr\u0131 ve Kurtar\u0131c\u0131m\u0131z \u0130sa Mesih'in y\u00fccelik i\u00e7inde gelmesini bekliyoruz.", "qas": [{"question": "Y\u00fcce Tanr\u0131m\u0131z ve Kurtar\u0131c\u0131m\u0131z kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 72.0}], "id": "2558acc80aba47e6b24763f8c9a03c17bTITc2v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Hukuk\u00e7u Zenas'la Apollos'u yolcu ederken bir eksikleri olmamas\u0131na dikkat et.", "qas": [{"question": "Avukat kim?", "answers": [{"text": "Zenas", "answer_start": 8.0}], "id": "470df3d70dfb4479ada3d80a7abf7b1fbTITc3v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Bu nedenle, gerekeni sana buyurmaya Mesih'te b\u00fcy\u00fck cesaretim oldu\u011fu halde, \u015fimdi Mesih \u0130sa u\u011fruna tutuklu bulunan ben ya\u015fl\u0131 Pavlus sana sevgiyle rica etmeyi ye\u011fliyorum.", "qas": [{"question": "Kime bu kadar g\u00fcvenim var?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 87.0}], "id": "0ca79dd7dd524bd6a472e61ec6dfaa8cbPHMc1v8/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sizler gibi se\u00e7ilmi\u015f olan Babil'deki kilise ve o\u011flum Markos size selam ederler.", "qas": [{"question": "Kilise nerede?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 26.0}], "id": "a2a032327a3a4e89af2aab70647579bfb1PEc5v13/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Evet, sizin de bizlerle payda\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131z olsun diye g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc, i\u015fitti\u011fimizi size duyuruyoruz. Bizim payda\u015fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z da Baba'yla ve O\u011flu \u0130sa Mesih'ledir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 133.0}], "id": "678c8e4168a74e4099e00264df8f29bdb1JNc1v3/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Mesih'ten i\u015fitti\u011fimiz ve \u015fimdi size iletti\u011fimiz bildiri \u015fudur: Tanr\u0131 \u0131\u015f\u0131kt\u0131r, O'nda hi\u00e7 karanl\u0131k yoktur.", "qas": [{"question": "\u0130ncil mesaj\u0131ndaki \u0131\u015f\u0131k kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 63.0}], "id": "ac6f51c5670d43be9dbe1905b387661db1JNc1v5/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yavrular\u0131m, bunlar\u0131 size g\u00fcnah i\u015flemeyesiniz diye yaz\u0131yorum. Ama i\u00e7imizden biri g\u00fcnah i\u015flerse, adil olan \u0130sa Mesih bizi Baba'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde savunur.", "qas": [{"question": "Erdemli olan kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 105.0}], "id": "694f9e900e5743178bcfeb367ee59928b1JNc2v1/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Babalar, size yazd\u0131m, \u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015flang\u0131\u00e7tan beri var Olan'\u0131 tan\u0131yorsunuz. Gen\u00e7ler, size yazd\u0131m, \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fc\u00e7l\u00fcs\u00fcn\u00fcz, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc i\u00e7inizde ya\u015f\u0131yor, K\u00f6t\u00fc olan\u0131 yendiniz.", "qas": [{"question": "\u0130\u00e7inde kimin kelimesi var?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 111.0}], "id": "d797f94036d241c28e0a40c7c3de24a0b1JNc2v14/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sevgili karde\u015flerim, y\u00fcre\u011fimiz bizi su\u00e7lamazsa, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde cesaretimiz olur, O'ndan ne dilersek al\u0131r\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nun buyruklar\u0131n\u0131 yerine getiriyor, O'nu ho\u015fnut eden \u015feyleri yap\u0131yoruz.", "qas": [{"question": "E\u011fer vicdan\u0131m\u0131z bizi mahkum etmezse, kimlerin varl\u0131\u011f\u0131na g\u00fcveniyoruz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 48.0}], "id": "cd132b9ad67e4052b2f08047503cf190b1JNc3v21/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Sevgili karde\u015flerim, Tanr\u0131 bizi bu kadar \u00e7ok sevdi\u011fine g\u00f6re biz de birbirimizi sevmeye bor\u00e7luyuz.", "qas": [{"question": "Bizi kim seviyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 21.0}], "id": "7dd87fbc0da34fb590d839d3f4efb0efb1JNc4v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Kim \u0130sa'n\u0131n Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu oldu\u011funu a\u00e7\u0131k\u00e7a kabul ederse, Tanr\u0131 onda ya\u015far, o da Tanr\u0131'da ya\u015far.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 4.0}], "id": "592f4fccae16411189e898ee0ef8bb76b1JNc4v15/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Tan\u0131kl\u0131k da \u015fudur: Tanr\u0131 bize sonsuz ya\u015fam verdi, bu ya\u015fam O'nun O\u011flu'ndad\u0131r.", "qas": [{"question": "Bize ebedi hayat\u0131 kim verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 19.0}], "id": "879fa84295f34938a6ae12740cfe9d44b1JNc5v11/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Karde\u015finin \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olmayan bir g\u00fcnah i\u015fledi\u011fini g\u00f6ren, onun i\u00e7in dua etsin. Duas\u0131yla karde\u015fine ya\u015fam verecektir. Bu, \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olmayan g\u00fcnah i\u015fleyenler i\u00e7in ge\u00e7erlidir. \u00d6l\u00fcmc\u00fcl g\u00fcnah da vard\u0131r, bunun i\u00e7in dua etsin demiyorum.", "qas": [{"question": "\u00d6l\u00fcmle sonu\u00e7lanmayan bir g\u00fcnah i\u015fleyen ki\u015fiye kim hayat verecek?", "answers": [{"text": "karde\u015fi", "answer_start": 85.0}], "id": "fdef614f1c004553befcb9636cd64e33b1JNc5v16/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "Yine biliyoruz ki, Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu gelmi\u015f ve ger\u00e7ek Olan'\u0131 tan\u0131mam\u0131z i\u00e7in bize anlama g\u00fcc\u00fc vermi\u015ftir. Biz ger\u00e7ek Olan'day\u0131z, O'nun O\u011flu \u0130sa Mesih'teyiz. O ger\u00e7ek Tanr\u0131 ve sonsuz ya\u015famd\u0131r.", "qas": [{"question": "Ger\u00e7ek Tanr\u0131 ve ebedi hayat kimdir?", "answers": [{"text": "O\u011flu \u0130sa Mesih", "answer_start": 130.0}], "id": "bd2b11f784e643b291e178e574279585b1JNc5v20/Dbmdzbertlarge"}]}, {"context": "G\u00f6\u011f\u00fcn ve yerin yarat\u0131l\u0131\u015f \u00f6yk\u00fcs\u00fc: RAB Tanr\u0131 g\u00f6\u011f\u00fc ve yeri yaratt\u0131\u011f\u0131nda,", "qas": [{"question": "Yery\u00fcz\u00fcn\u00fc ve g\u00f6kleri kim yaratt\u0131?", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 33.0}], "id": "3922b3a926b14b26af71075da63695e4bGENc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131 kad\u0131na, \u201cNedir bu yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d diye sordu. Kad\u0131n, \u201cY\u0131lan beni aldatt\u0131, o y\u00fczden yedim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi.", "qas": [{"question": "Kad\u0131na kim dedi, \u201cNe yapt\u0131n?\u201d", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "836152f392fe44f29e57ffaa75e6b1b2bGENc3v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine RAB Tanr\u0131 y\u0131lana, \u201cBu yapt\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc B\u00fct\u00fcn evcil ve yaban\u0131l hayvanlar\u0131n En lanetlisi sen olacaks\u0131n\u201d dedi, \u201cKarn\u0131n\u0131n \u00fczerinde s\u00fcr\u00fcnecek, Ya\u015fam\u0131n boyunca toprak yiyeceksin.", "qas": [{"question": "Kim y\u0131lana dedi ki, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc sen bunu yapt\u0131n, t\u00fcm vah\u015fi hayvanlar ve tarlan\u0131n t\u00fcm canl\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde lanetlendin!\u201d", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 14.0}], "id": "46356e64e5064aea9bb9de6db6d00303bGENc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 Nuh'a ve o\u011fullar\u0131na \u015f\u00f6yle dedi:", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kime dedi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 6.0}], "id": "73aa17def2594f36a98f90ef857d140bbGENc9v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kenan'\u0131n babas\u0131 olan Ham babas\u0131n\u0131n \u00e7\u0131plak oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p iki karde\u015fine anlatt\u0131.", "qas": [{"question": "Ham'in ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Kenan'\u0131n babas\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "64488fafec574cffa75d2200b1f76770bGENc9v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yafet'in o\u011fullar\u0131: Gomer, Magog, Meday, Y\u00e2van, Tuval, Me\u015fek, Tiras.", "qas": [{"question": "Gomer'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Yafet", "answer_start": 0.0}], "id": "650706c4f8cf4f3aa0be2e37dc5c714cbGENc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gomer'in o\u011fullar\u0131: A\u015fkenaz, Rifat, Togarma.", "qas": [{"question": "Askenaz ve Togarmah ile birlikte Gomer o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "A\u015fkenaz", "answer_start": 19.0}], "id": "8b68fd99e6cf42a29fb2a116be60b429bGENc10v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yafet'in a\u011fabeyi olan Sam'\u0131n da \u00e7ocuklar\u0131 oldu. Sam b\u00fct\u00fcn Ever soyunun atas\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "\u015eem'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Yafet", "answer_start": 0.0}], "id": "83b911431d56464888c6e5c807e1a463bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yafet'in a\u011fabeyi olan Sam'\u0131n da \u00e7ocuklar\u0131 oldu. Sam b\u00fct\u00fcn Ever soyunun atas\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Kimin o\u011fullar\u0131 Shem i\u00e7in do\u011fdu?", "answers": [{"text": "Yafet", "answer_start": 0.0}], "id": "80a13e2c12a1435aa2da09acf94e2780bGENc10v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Elam, Asur, Arpak\u015fat, Lud, Aram.", "qas": [{"question": "\u015eem'in o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 17.0}], "id": "fa654a45ed3046b684f1d5c1f45fab92bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Elam, Asur, Arpak\u015fat, Lud, Aram.", "qas": [{"question": "\u015eem'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 17.0}], "id": "9954c34ac6734cd281c8b09c8140f8a9bGENc10v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tufandan sonra kayda ge\u00e7en, ulus ulus, boy boy yery\u00fcz\u00fcne yay\u0131lan b\u00fct\u00fcn bu insanlar Nuh'un soyundan gelmedir.", "qas": [{"question": "Kimin o\u011fullar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131daki soy bilimleri listelenmi\u015ftir?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 83.0}], "id": "ae5c3173fcff4557b7f3467bcee02537bGENc10v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Reu 32 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Seruk do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Serug'un babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 0.0}], "id": "6fc0285b31eb4fb4907f655be2bfe29cbGENc11v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavun Avram i\u00e7in adamlar\u0131na buyruk verdi. B\u00f6ylece Avram'la kar\u0131s\u0131n\u0131 sahip oldu\u011fu her \u015feyle birlikte g\u00f6nderdiler.", "qas": [{"question": "Abram hakk\u0131nda emir veren kim?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "16f7b8429d68419da8e7af8ae1dc4fcbbGENc12v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Avram'\u0131n \u00e7obanlar\u0131yla Lut'un \u00e7obanlar\u0131 aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131. \u2013O g\u00fcnlerde Kenanl\u0131lar'la Perizliler de orada ya\u015f\u0131yorlard\u0131.\u2013", "qas": [{"question": "O s\u0131rada bu topraklarda ba\u015fka hangi grup ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 73.0}], "id": "d02333e2b5224bb393037bc0e19e8849bGENc13v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu arada \u015einar Kral\u0131 Amrafel, Ellasar Kral\u0131 Aryok, Elam Kral\u0131 Kedorlaomer ve Goyim Kral\u0131 Tidal", "qas": [{"question": "Elam'\u0131n kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Kedorlaomer", "answer_start": 62.0}], "id": "b15540b748474747a5e1f5f3dbd55da0bGENc14v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu son be\u015f kral bug\u00fcn Lut G\u00f6l\u00fc olan Siddim Vadisi'nde g\u00fc\u00e7lerini birle\u015ftirmi\u015fti.", "qas": [{"question": "Son be\u015f kral g\u00fc\u00e7lerini nerede birle\u015ftirdi?", "answers": [{"text": "Siddim Vadisi", "answer_start": 36.0}], "id": "a84bafefdc4a4cf7a7e560ba0dbf8398bGENc14v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Siddim Vadisi zift \u00e7ukurlar\u0131yla doluydu. Sodom ve Gomora krallar\u0131 ka\u00e7arken adamlar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131 bu \u00e7ukurlara d\u00fc\u015ft\u00fc. Sa\u011f kalanlarsa da\u011flara ka\u00e7t\u0131.", "qas": [{"question": "Katran \u00e7ukurlar\u0131 neredeydi?", "answers": [{"text": "Siddim Vadisi", "answer_start": 0.0}], "id": "46382150dcdb4ef2ac8d70a2225a4e05bGENc14v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKu\u015fkusuz \u0130brahim'den b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ulus t\u00fcreyecek, yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn uluslar onun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kutsanacak.", "qas": [{"question": "Kim b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ulus olacak?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 10.0}], "id": "b3bb85145d0041b09935b4c71fe45164bGENc18v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kar\u0131s\u0131 Sara i\u00e7in, \u201cBu kad\u0131n k\u0131zkarde\u015fimdir\u201d dedi. Bunun \u00fczerine Gerar Kral\u0131 Avimelek adam g\u00f6nderip Sara'y\u0131 getirtti.", "qas": [{"question": "Abimelech hangi krall\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netti?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 64.0}], "id": "4c440726f1eb4fffbb2d654fb19cfafbbGENc20v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130brahim'e, \u201c\u0130\u015fte \u00fclkem \u00f6n\u00fcnde, nereye istersen oraya yerle\u015f\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cBenim topra\u011f\u0131m sizden \u00f6n\u00fcndedir. Diledi\u011finiz yerde ya\u015fay\u0131n!\u201d", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "fe8336c9038641868c90a3fbf167a293bGENc20v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Betuel Rebeka'n\u0131n babas\u0131 oldu. Bu sekiz \u00e7ocu\u011fu \u0130brahim'in karde\u015fi Nahor'a Milka do\u011furdu.", "qas": [{"question": "Milcah'\u0131n k\u0131z\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 66.0}], "id": "3eca2fb7841e4433a1c9ee54dbb162dcbGENc22v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Efron'un Mamre yak\u0131n\u0131nda Makpela'daki tarlas\u0131, \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7larla ve i\u00e7indeki ma\u011farayla birlikte, kent kap\u0131s\u0131nda toplanan Hititler'in huzurunda \u0130brahim'in m\u00fclk\u00fc kabul edildi.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in tarlas\u0131 yan\u0131nda ne vard\u0131?", "answers": [{"text": "Mamre", "answer_start": 17.0}], "id": "c26addfd847d4c07b6de4ae52e0df5acbGENc23v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "K\u0131z, \u201cMilka'yla Nahor'un o\u011flu Betuel'in k\u0131z\u0131y\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,", "qas": [{"question": "Bethuel'i Nahor'a kim do\u011furdu?", "answers": [{"text": "Milka", "answer_start": 6.0}], "id": "d0b6cc14f53344f4a8095e3511627d8fbGENc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "K\u0131z, \u201cMilka'yla Nahor'un o\u011flu Betuel'in k\u0131z\u0131y\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,", "qas": [{"question": "Milcah Bethuel'i kime verdi?", "answers": [{"text": "Nahor", "answer_start": 16.0}], "id": "3d63ebc4968d4db5a0cc76549a6243d9bGENc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ondan Zimran, Yok\u015fan, Medan, Midyan, Yi\u015fbak, \u015euah adl\u0131 \u00e7ocuklar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Onun do\u011furdu\u011fu adam\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Zimran", "answer_start": 6.0}], "id": "e998229c73c5463e9a026be5c2c69aa4bGENc25v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yakup'a, \u201cL\u00fctfen \u015fu k\u0131z\u0131l \u00e7orbadan biraz ver de i\u00e7eyim. A\u00e7 ve bitkinim\u201d dedi. Bu nedenle ona Edom ad\u0131 da verildi.", "qas": [{"question": "Esau'nun lakab\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 93.0}], "id": "6d2ce41b9be14af7815f15d482751870bGENc25v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130shak oradan ayr\u0131ld\u0131. Gerar Vadisi'nde \u00e7ad\u0131r kurup oraya yerle\u015fti.", "qas": [{"question": "Isaac nereye yerle\u015fti?", "answers": [{"text": "Gerar Vadisi", "answer_start": 22.0}], "id": "16b97eae63c440b0b361cce19d74293bbGENc26v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gerar'\u0131n \u00e7obanlar\u0131, \u201cSu bizim\u201d diyerek \u0130shak'\u0131n \u00e7obanlar\u0131yla kavgaya tutu\u015ftular. \u0130shak kendisiyle \u00e7eki\u015ftikleri i\u00e7in kuyuya Esek ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Isaac kuyuya ne isim verdi?", "answers": [{"text": "Esek", "answer_start": 123.0}], "id": "d0b4adb9e5604bb1a56944d99f541646bGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gerar'\u0131n \u00e7obanlar\u0131, \u201cSu bizim\u201d diyerek \u0130shak'\u0131n \u00e7obanlar\u0131yla kavgaya tutu\u015ftular. \u0130shak kendisiyle \u00e7eki\u015ftikleri i\u00e7in kuyuya Esek ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Esek s\u00fcr\u00fcs\u00fc \u0130shak ile nerede tart\u0131\u015ft\u0131?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 0.0}], "id": "e1cf55ffe464441a9bc2409685325642bGENc26v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Avimelek, dan\u0131\u015fman\u0131 Ahuzzat ve ordusunun komutan\u0131 Fikol ile birlikte, Gerar'dan \u0130shak'\u0131n yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "Abimelech nereden geldi?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 70.0}], "id": "187e5735486e4f32afb4d71335367ba9bGENc26v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esav da lezzetli bir yemek yaparak babas\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Ona, \u201cBaba, kalk, getirdi\u011fim av etini ye\u201d dedi, \u201c\u00d6yle ki, beni kutsayabilesin.\u201d", "qas": [{"question": "Babas\u0131na \u015f\u00f6yle demi\u015f: \u201cKalk ve o\u011flunuzun vah\u015fi oyunundan yiyin. O zaman beni kutsayabilirsin.\u201d", "answers": [{"text": "babas\u0131", "answer_start": 35.0}], "id": "375c9454a7f44776a870d693e0c938f1bGENc27v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rahel, \u201cAblama kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck sava\u015f\u0131m verdim ve onu yendim\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Naftali ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Rachel k\u0131z karde\u015fine ne isim verdi?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 72.0}], "id": "e2f7c09852e14af8b56028b52400e541bGENc30v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Lea, \u201cU\u011furum!\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Gad ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Leah o\u011fluna ne diyordu?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 30.0}], "id": "a2a81fe0fb644d1e9ff002e1d96e0930bGENc30v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esav, \u201cHaydi yolumuza devam edelim\u201d dedi, \u201cBen \u00f6n\u00fcns\u0131ra gidece\u011fim.\u201d", "qas": [{"question": "Kim dedi, \u201cHadi yolumuza gidelim!", "answers": [{"text": "o", "answer_start": 14.0}], "id": "60b68c41d4614034bbee5e9ed1ff5f6dbGENc33v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esav o g\u00fcn Seir'e d\u00f6nmek \u00fczere yola koyuldu.", "qas": [{"question": "Esau geri d\u00f6nerken nereye gitti?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 11.0}], "id": "6f18b82f09d04edea3ad3c73e1beed35bGENc33v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu arada \u015eekem'in babas\u0131 Hamor konu\u015fmak i\u00e7in Yakup'un yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "Kimin babas\u0131 Jacob'la Dinah hakk\u0131nda konu\u015fmaya gitti?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 25.0}], "id": "c44839de5b2d4a499db142323221a0febGENc34v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u015eekem de Dina'n\u0131n babas\u0131yla karde\u015flerine, \u201cBana bu iyili\u011fi yap\u0131n, ne isterseniz veririm\u201d dedi,", "qas": [{"question": "Dinah'\u0131n babas\u0131na ve karde\u015flerine dedi ki: \u201cG\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcnde bir iyilik bulmama izin ver, benden ne istersen, sana verece\u011fim.\u201d", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 0.0}], "id": "6db0172767e94559b8a6b759384b72e5bGENc34v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yakup, \u015eimon'la Levi'ye, \u201cBu \u00fclkede ya\u015fayan Kenanl\u0131lar'la Perizliler'i bana d\u00fc\u015fman ettiniz, ba\u015f\u0131m\u0131 belaya soktunuz\u201d dedi, \u201cSay\u0131ca az\u0131z. E\u011fer birle\u015fir, bana sald\u0131r\u0131rlarsa, ailemle birlikte yok olurum.\u201d", "qas": [{"question": "Perizzites ile birlikte Jacob'a hangi grup sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 44.0}], "id": "bb80556201e74b58a4746f8c3eb388f2bGENc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rahel'in cariyesi Bilha'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Dan, Naftali.", "qas": [{"question": "Dan ve Rachel'\u0131n di\u011fer o\u011fullar\u0131 hangi o\u011fullar\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 43.0}], "id": "f02effb0c31c4e3f8af85f511978843cbGENc35v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esav \u015fu Kenanl\u0131 k\u0131zlarla evlendi: Hititli Elon'un k\u0131z\u0131 \u00c2da; Hivli Sivon'un torunu, \u00c2na'n\u0131n k\u0131z\u0131 Oholivama;", "qas": [{"question": "Elon'un uyru\u011fu neydi?", "answers": [{"text": "Hitit", "answer_start": 34.0}], "id": "c899ed761a3a4595a9304cdbaa24b7c0bGENc36v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00c2da Esav'a Elifaz'\u0131, Basemat Reuel'i,", "qas": [{"question": "Basemath kimi do\u011furdu?", "answers": [{"text": "Reuel", "answer_start": 29.0}], "id": "961dfe7ffa4e4aa4b0bcf61f359747bbbGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00c2da Esav'a Elifaz'\u0131, Basemat Reuel'i,", "qas": [{"question": "Adah, Esau'ya ne ta\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Reuel", "answer_start": 29.0}], "id": "53c7e119163c4124a35e307e985cba2cbGENc36v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esav \u2013Edom\u2013 Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine yerle\u015fti.", "qas": [{"question": "Seir'in tepesinde ya\u015fayan ki\u015finin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 6.0}], "id": "4a7d6a2c404d48279bb72a992d66fc9fbGENc36v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Timna Esav'\u0131n o\u011flu Elifaz'\u0131n cariyesiydi. Elifaz'a Amalek'i do\u011furdu. Bunlar Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 \u00c2da'n\u0131n torunlar\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Timna, Eliphaz'a ne ta\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 51.0}], "id": "e0d44a19865e4a26b4dc704a23deb267bGENc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Reuel'in o\u011fullar\u0131: Nahat, Zerah, \u015eamma, Mizza. Bunlar Esav'\u0131n kar\u0131s\u0131 Basemat'\u0131n torunlar\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "\u00c7ocuklar\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Reuel", "answer_start": 0.0}], "id": "77141c23f035479caf94c01501760c08bGENc36v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Horlu boy beyleri \u015funlard\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na,", "qas": [{"question": "Horitlerin \u015fefinin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 28.0}], "id": "12250f1ea8bb4d9f91cd9cb28004ab9ebGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Horlu boy beyleri \u015funlard\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na,", "qas": [{"question": "Horitler'in \u015fefi kimdi?", "answers": [{"text": "Lotan", "answer_start": 28.0}], "id": "272669b82d764e15b72d1454362bc3e4bGENc36v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Beor o\u011flu Bala Edom Kral\u0131 oldu. Kentinin ad\u0131 Dinhava'yd\u0131.", "qas": [{"question": "Bela nerede h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 15.0}], "id": "de466886fd72442e979581b13b72cbadbGENc36v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hadat \u00f6l\u00fcnce, yerine Masrekal\u0131 Samla ge\u00e7ti.", "qas": [{"question": "Samlah nereden geldi?", "answers": [{"text": "Masreka", "answer_start": 21.0}], "id": "b2e9cb37830d41ef8e17b38ae6539decbGENc36v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bir g\u00fcn Yusuf'un karde\u015fleri babalar\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fctmek i\u00e7in \u015eekem'e gittiler.", "qas": [{"question": "Karde\u015fleri babalar\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00fclerini otlatmak i\u00e7in nereye gittiler?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 61.0}], "id": "22e57658ac2942628e140fc815048d00bGENc37v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail Yusuf'a, \u201cKarde\u015flerin \u015eekem'de s\u00fcr\u00fc g\u00fcd\u00fcyorlar\u201d dedi, \u201cGel seni de onlar\u0131n yan\u0131na g\u00f6ndereyim.\u201d Yusuf, \u201cHaz\u0131r\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131.", "qas": [{"question": "Karde\u015flerin nerede otluyor?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 29.0}], "id": "d132c712154a4dd1bc583d7c8fded103bGENc37v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad\u0131n hamile kald\u0131 ve bir erkek \u00e7ocuk do\u011furdu. Yahuda ona Er ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Judah o\u011fluna ne diyordu?", "answers": [{"text": "Er", "answer_start": 58.0}], "id": "a19df688912d4134b06e1a20fd3b5bfdbGENc38v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ama Onan do\u011facak \u00e7ocuklar\u0131n kendisine ait olmayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordu. Bu y\u00fczden ne zaman karde\u015finin kar\u0131s\u0131yla yatsa, karde\u015fine soy yeti\u015ftirmemek i\u00e7in menisini yere bo\u015falt\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Karde\u015finin \u00e7ocu\u011funun onun olarak kabul edilmeyece\u011fini kim bilebilirdi?", "answers": [{"text": "Onan", "answer_start": 4.0}], "id": "c2e3311ded094a68818a8fdbf91b1390bGENc38v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uzun s\u00fcre sonra \u015eua'n\u0131n k\u0131z\u0131 olan Yahuda'n\u0131n kar\u0131s\u0131 \u00f6ld\u00fc. Yahuda yas\u0131 bittikten sonra arkada\u015f\u0131 Adullaml\u0131 Hira'yla birlikte Timna'ya, s\u00fcr\u00fcs\u00fcn\u00fc k\u0131rkanlar\u0131n yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "Hirah neydi?", "answers": [{"text": "arkada\u015f\u0131", "answer_start": 86.0}], "id": "f9b0ff33f1d344538a8ba7e70b2bcf58bGENc38v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavun bu iki g\u00f6revlisine, ba\u015f sakiyle f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131na \u00f6fkelendi.", "qas": [{"question": "Kap ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131na ve f\u0131r\u0131nc\u0131ya kim k\u0131zd\u0131?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "3b6e14045f5248b0be4e1a629a64292fbGENc40v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn sonra, firavun do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlilerine bir \u015f\u00f6len verdi. G\u00f6revlilerinin \u00f6n\u00fcnde ba\u015f sakisiyle f\u0131r\u0131nc\u0131ba\u015f\u0131n\u0131 zindandan \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Kimin do\u011fum g\u00fcn\u00fcyd\u00fc?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 14.0}], "id": "629a2b47785e4fb4bed44be570cc7f35bGENc40v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tam iki y\u0131l sonra firavun bir d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fc: Nil Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131nda duruyordu.", "qas": [{"question": "\u0130ki y\u0131l\u0131n sonunda kim bir r\u00fcya g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 18.0}], "id": "d03921fb99b34d87924fee68bc117303bGENc41v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "C\u0131l\u0131z ba\u015faklar, yedi g\u00fczel ve dolgun ba\u015fa\u011f\u0131 yuttular. Firavun uyand\u0131, d\u00fc\u015f g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim uyan\u0131p bunun bir r\u00fcya oldu\u011funu fark etti?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 54.0}], "id": "1d184849bebc486e82b4855badbeaf30bGENc41v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu arada ba\u015f saki firavuna, \u201cBug\u00fcn su\u00e7umu itiraf etmeliyim\u201d dedi,", "qas": [{"question": "\u015eef cupbearer kime dedi?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 18.0}], "id": "b907a4d7fb3d41ee82263a2ed46f5a73bGENc41v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u015eimdi firavunun ak\u0131ll\u0131, bilgili bir adam bulup onu M\u0131s\u0131r'\u0131n ba\u015f\u0131na getirmesi gerekir.", "qas": [{"question": "Kim bilge ve anlay\u0131\u015fl\u0131 bir adam aramal\u0131?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 7.0}], "id": "ccf4eaf121c24cbeb7136b9543b9d5b4bGENc41v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yusuf ilk o\u011flunun ad\u0131n\u0131 Mana\u015f\u015fe koydu. \u201cTanr\u0131 bana b\u00fct\u00fcn ac\u0131lar\u0131m\u0131 ve babam\u0131n ailesini unutturdu\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Joseph'in ilk do\u011fan \u00e7ocu\u011funun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 24.0}], "id": "2ee536d3999d4ef9a811f8c41db6a156bGENc41v51/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine \u0130srail, \u201c\u00d6yleyse gidin\u201d dedi, \u201cYaln\u0131z, torbalar\u0131n\u0131za bu \u00fclkenin en iyi \u00fcr\u00fcnlerinden biraz pelesenk, biraz bal, kitre, laden, f\u0131st\u0131k, badem koyun, M\u0131s\u0131r'\u0131n y\u00f6neticisine arma\u011fan olarak g\u00f6t\u00fcr\u00fcn.", "qas": [{"question": "\u00c7ocuklar\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 14.0}], "id": "6de67c8a8b7249e9aed719bdd7d73b1cbGENc43v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A\u015fer'in \u00e7ocuklar\u0131: Yimna, Yi\u015fva, Yi\u015fvi, Beria; k\u0131zkarde\u015fleri Serah. Beria'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Hever, Malkiel.", "qas": [{"question": "Heber ve Asher'\u0131n di\u011fer o\u011fullar\u0131 hangisiydi?", "answers": [{"text": "Malkiel", "answer_start": 95.0}], "id": "49218c42839e484b8c16d8bf0dffb5c4bGENc46v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan'\u0131n o\u011flu: Hu\u015fim.", "qas": [{"question": "H\u00fcshim'in babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "1aade24371084518bc22280b4f812308bGENc46v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavun, Yakup'a, \u201cKa\u00e7 ya\u015f\u0131ndas\u0131n?\u201d diye sordu.", "qas": [{"question": "Jacob'a kim dedi: \u201cNe zamand\u0131r ya\u015f\u0131yorsun?\u201d", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "ba4df4d5ff7b4acfad434b2acac2a3e1bGENc47v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cBen M\u0131s\u0131r'a gelmeden \u00f6nce burada do\u011fan iki o\u011flun benim say\u0131l\u0131r. Efrayim'le Mana\u015f\u015fe benim i\u00e7in Ruben'le \u015eimon gibidir.", "qas": [{"question": "Ephraim ve ba\u015fka hangi o\u011flum benim olacak?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 76.0}], "id": "8c7282c54df240f68d6782c377418847bGENc48v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cYahuda, karde\u015flerin seni \u00f6vecek, D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n ensesinde olacak elin. Karde\u015flerin \u00f6n\u00fcnde e\u011filecek.", "qas": [{"question": "Karde\u015flerin seni kim \u00f6vecek?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 1.0}], "id": "06b55d03f6794ceaa74f103f722d7151bGENc49v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cDan kendi halk\u0131n\u0131 y\u00f6netecek, Bir \u0130srail oyma\u011f\u0131 gibi.", "qas": [{"question": "Dan halk\u0131n\u0131 hangi kabilelerden biri olarak yarg\u0131layacak?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 34.0}], "id": "40d8b65a8e0a4a43bdac188ed0691f3dbGENc49v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cNaftali sal\u0131verilmi\u015f geyi\u011fe benzer, Sevimli yavrular do\u011furur.", "qas": [{"question": "Kim \u00f6zg\u00fcr bir ko\u015fu doe?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 1.0}], "id": "c6cdb6d2efc143f5a392773af282be64bGENc49v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavun, \u201cGit, baban\u0131 g\u00f6m, and\u0131n\u0131 yerine getir\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim dedi ki: \u201cGit de baban\u0131 g\u00f6m, t\u0131pk\u0131 sana yemin ettirdi\u011fi gibi?\u201d", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "b4afd046d1094cba82bf9d50fa99f417bGENc50v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine firavun b\u00fct\u00fcn halk\u0131na buyruk verdi: \u201cDo\u011fan her \u0130brani erkek \u00e7ocuk Nil'e at\u0131lacak, k\u0131zlar sa\u011f b\u0131rak\u0131lacak.\u201d", "qas": [{"question": "B\u00fct\u00fcn halk\u0131na o\u011fullar\u0131n\u0131 nehre atmalar\u0131n\u0131 kim emretti?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 14.0}], "id": "0e988e39b6534ec5867d4ee85da4dad0bEXOc1v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail ileri gelenleri seni dinleyecekler. Sonra birlikte M\u0131s\u0131r Kral\u0131'na gidip, \u2018\u0130braniler'in Tanr\u0131s\u0131 Yahve bizimle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u2019 diyeceksiniz, \u2018\u015eimdi izin ver, Tanr\u0131m\u0131z Yahve'ye kurban kesmek i\u00e7in \u00e7\u00f6lde \u00fc\u00e7 g\u00fcn yol alal\u0131m.\u2019", "qas": [{"question": "\u0130srail'in Efendisi kimdir?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r Kral\u0131", "answer_start": 59.0}], "id": "7de3368d02604a43ac6b1142f54dadcdbEXOc3v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O anda Sippora keskin bir ta\u015f al\u0131p o\u011flunu s\u00fcnnet etti, derisini Musa'n\u0131n ayaklar\u0131na dokundurdu. \u201cGer\u00e7ekten sen bana kanl\u0131 g\u00fcveysin\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim dedi ki: \u201c\u015e\u00fcphesiz sen benim i\u00e7in kan dolu bir damad\u0131n.\u201d", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 64.0}], "id": "9bf03501918e4bfa8b40f789f96b7361bEXOc4v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavun o g\u00fcn angaryac\u0131lara ve halk\u0131n ba\u015f\u0131ndaki g\u00f6revlilere buyruk verdi:", "qas": [{"question": "K\u00f6le ustalar\u0131 ve ustaba\u015flar\u0131na kim komuta etti?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "e32dce8ad0974ce1a121836ffaa64baebEXOc5v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Angaryac\u0131larla g\u00f6revliler gidip \u0130srailliler'e \u015f\u00f6yle dediler: \u201cFiravun diyor ki, \u2018Art\u0131k size saman vermeyece\u011fim.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cBen size saman vermiyorum.\u201d", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 62.0}], "id": "e6ed9e89f6244cf98ffcb55179406376bEXOc5v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine \u0130srailli g\u00f6revliler firavunun yan\u0131na var\u0131p yak\u0131nd\u0131lar: \u201cNeden kullar\u0131na b\u00f6yle davran\u0131yorsun?", "qas": [{"question": "\u0130srailli ustaba\u015f\u0131 kime ba\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 34.0}], "id": "7dba15dd810f4e4caa470f74d6217f81bEXOc5v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Merari'nin o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re Levi boylar\u0131 bunlard\u0131r.", "qas": [{"question": "Merari o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Mahli", "answer_start": 21.0}], "id": "d36a511d82ae445496e728ef0e7475cebEXOc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Merari'nin o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re Levi boylar\u0131 bunlard\u0131r.", "qas": [{"question": "Mahli ve Mushi kimin o\u011fullar\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 0.0}], "id": "3bd08539f09b47368d176b85e6f100ccbEXOc6v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ben firavunu inat\u00e7\u0131 yapaca\u011f\u0131m ki, belirtilerimi ve \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015flerimi M\u0131s\u0131r'da art\u0131rabileyim.", "qas": [{"question": "Kimin kalbini sertle\u015ftirece\u011fim?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 4.0}], "id": "0a63d9582b6c454eb03f253cbf6da54fbEXOc7v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine firavun kendi bilgelerini, b\u00fcy\u00fcc\u00fclerini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcler de b\u00fcy\u00fcleriyle ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Bilge adam ve b\u00fcy\u00fcc\u00fcleri kim \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 14.0}], "id": "a1fc9390cffa418eac320ac1f8dc822bbEXOc7v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcler de kendi b\u00fcy\u00fcleriyle ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131lar. RAB'bin s\u00f6yledi\u011fi gibi firavun inat etti ve Musa'yla Harun'u dinlemedi.", "qas": [{"question": "Musa ve Harun'u dinlemeyi kim reddetti?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 82.0}], "id": "73706f068e3543348c2b841ddda6b261bEXOc7v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavun, \u201c\u00c7\u00f6lde Tanr\u0131n\u0131z RAB'be kurban kesmeniz i\u00e7in sizi sal\u0131veriyorum\u201d dedi, \u201cYaln\u0131z \u00e7ok uza\u011fa gitmeyeceksiniz. \u015eimdi benim i\u00e7in dua edin.\u201d", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cSeni serbest b\u0131rakaca\u011f\u0131m ki \u00e7\u00f6lde Tanr\u0131n Rabbine kurban edebilirsin. Sadece \u00e7ok uza\u011fa gitmemelisin.\u201d", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "b12110d1b7f248929da84b5b41df7f29bEXOc8v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00d6yleyken, firavun bir kez daha inat\u00e7\u0131l\u0131k etti ve halk\u0131 sal\u0131vermedi.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar\u0131 kim serbest b\u0131rakmad\u0131?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 10.0}], "id": "1fd1374ae22e4c548c46f1b13e7f0728bEXOc8v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ama biliyorum, sen ve g\u00f6revlilerin RAB Tanr\u0131'dan h\u00e2l\u00e2 korkmuyorsunuz.\u201d", "qas": [{"question": "Hen\u00fcz kimden korkmuyorsun?", "answers": [{"text": "RAB Tanr\u0131", "answer_start": 35.0}], "id": "fe467a44965448b38023775fb9a18570bEXOc9v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavun ya\u011fmurun, dolunun, g\u00f6k g\u00fcrlemesinin kesildi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce, yine g\u00fcnah i\u015fledi. Hem kendisi, hem g\u00f6revlileri inat ettiler.", "qas": [{"question": "Ya\u011fmurun sonunu ve dolu dolu kim g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "3ffdfabceb284b43a4cdc6912cf5fc3dbEXOc9v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Olmaz. Yaln\u0131z erkekler gidip RAB'be taps\u0131n. Zaten istedi\u011finiz de bu.\u201d Sonra Musa'yla Harun firavunun yan\u0131ndan kovuldular.", "qas": [{"question": "Musa ve Harun'un sorumlusu kimdi?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 91.0}], "id": "c0088462e71c468185bfebe381751f4fbEXOc10v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'e ya da hayvanlar\u0131na bir k\u00f6pek bile havlamayacak.\u2019 O zaman RAB'bin \u0130srailliler'le M\u0131s\u0131rl\u0131lar'a nas\u0131l farkl\u0131 davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlara veya hayvanlara kar\u015f\u0131 kim havlamad\u0131?", "answers": [{"text": "k\u00f6pek", "answer_start": 37.0}], "id": "e6ed51e3677244f0933c7f467b4b0b06bEXOc11v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler kad\u0131n ve \u00e7ocuklar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda alt\u0131 y\u00fcz bin kadar erkekle yaya olarak Ramses'ten Sukkot'a do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Ramses'ten Sukkoth'a kim seyahat etti?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "0b2aae2251d443d8847f7d439a352531bEXOc12v37/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'da d\u00f6rt y\u00fcz otuz y\u0131l ya\u015fad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim 430 y\u0131l M\u0131s\u0131r'da ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "fbc0ea81aa22469b9f3401a203120f35bEXOc12v40/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u2018Firavun bizi sal\u0131vermemekte diretince, RAB M\u0131s\u0131r'da insanlar\u0131n ve hayvanlar\u0131n b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. \u0130\u015fte bunun i\u00e7in hayvanlar\u0131n ilk do\u011fan erkek yavrular\u0131n\u0131 RAB'be kurban ediyoruz. \u0130lk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n bedelini ise bir hayvanla \u00f6d\u00fcyoruz.\u2019", "qas": [{"question": "Bizi serbest b\u0131rakmay\u0131 kim reddetti?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 1.0}], "id": "dddd1fe6ab7d4d66acb5e3ad073e1c60bEXOc13v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ama \u0130srailliler denizi kuru toprakta y\u00fcr\u00fcyerek ge\u00e7mi\u015flerdi. Sular sa\u011flar\u0131nda, sollar\u0131nda onlara duvar olu\u015fturmu\u015ftu.", "qas": [{"question": "Denizin ortas\u0131nda kuru zeminde kim y\u00fcr\u00fcd\u00fc?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 4.0}], "id": "e687f9fafaec49b8939ff180ba0265f8bEXOc14v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Edom beyleri korkuya kap\u0131lacak, Moav \u00f6nderlerini titreme alacak, Kenan'da ya\u015fayanlar\u0131n t\u00fcm\u00fc korkudan eriyecek.", "qas": [{"question": "Hangi kabile deh\u015fete d\u00fc\u015fecek?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 0.0}], "id": "393758da1cfc4cc1bf2450420845cd66bEXOc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler s\u00f6yleneni yapt\u0131lar. Kimi \u00e7ok, kimi az toplad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim topland\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "6fdfce539c9144628bfcafa6a8cc424bbEXOc16v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan tam \u00fc\u00e7 ay sonra Sina \u00c7\u00f6l\u00fc'ne vard\u0131lar.", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r'dan kim \u00e7\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "0753f94805b84102abff66ba760fa38bbEXOc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Musa RAB'bin b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yazd\u0131. Sabah erkenden kalk\u0131p da\u011f\u0131n ete\u011finde bir sunak kurdu, \u0130srail'in on iki oyma\u011f\u0131n\u0131 simgeleyen on iki ta\u015f s\u00fctun dikti.", "qas": [{"question": "Hangi kabilelere g\u00f6re 12 ayakta duran ta\u015f vard\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 93.0}], "id": "9031f4c6ab4f4127af5bc4647fa45747bEXOc24v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Perdeyi kop\u00e7alar\u0131n alt\u0131na as\u0131p Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 perdenin arkas\u0131na koy. Perde Kutsal Yer'le* En Kutsal Yer'i* birbirinden ay\u0131racak.", "qas": [{"question": "Perde kutsal yeri hangi yerden ay\u0131racak?", "answers": [{"text": "En Kutsal Yer", "answer_start": 92.0}], "id": "65aa6b4e20284ee5892f494dbaae19a0bEXOc26v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srailliler'in say\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n zaman, herkes can\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k bana bedel \u00f6deyecektir. \u00d6yle ki, say\u0131m yap\u0131l\u0131rken ba\u015flar\u0131na bela gelmesin.", "qas": [{"question": "N\u00fcfus say\u0131m\u0131na girdi\u011fin insanlar kim?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "1d6d753e6c7a4d78af19c2d9df87bfb8bEXOc30v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cBak, Yahuda oyma\u011f\u0131ndan \u00f6zellikle Hur o\u011flu Uri o\u011flu Besalel'i se\u00e7tim.", "qas": [{"question": "Bezalel hangi kabilenin \u00fcyesidir?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 6.0}], "id": "01685053498243b0b99832211b65c0abbEXOc31v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ayr\u0131ca Dan oyma\u011f\u0131ndan Ahisamak o\u011flu Oholiav'\u0131 onunla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6revlendirdim. Sana buyurdu\u011fum i\u015flerin hepsini yapabilsinler diye \u00f6teki becerikli adamlara \u00fcst\u00fcn yetenek verdim.", "qas": [{"question": "Oholiab kimin o\u011flu?", "answers": [{"text": "Ahisamak", "answer_start": 22.0}], "id": "76aa1ef583834012a7bcdae045ea9aaebEXOc31v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srailliler'e de ki, \u2018\u015eabat* g\u00fcnlerimi kesinlikle tutmal\u0131s\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc o sizinle benim aramda ku\u015faklar boyu s\u00fcrecek bir belirtidir. B\u00f6ylece anlayacaks\u0131n\u0131z ki, sizi kutsal k\u0131lan RAB benim.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kim Sabbaths'\u0131 saklamas\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "5081081bd3104a6aadf9a152ad0186c3bEXOc31v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler, sonsuza dek s\u00fcrecek bir antla\u015fma gere\u011fi olarak, \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc ku\u015faklar boyu kutlamaya \u00f6zen g\u00f6sterecekler.", "qas": [{"question": "\u015eabat'\u0131 kim tutmal\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "cbff1a604e684fc4b21243de6129accfbEXOc31v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB ona ve Dan oyma\u011f\u0131ndan Ahisamak o\u011flu Oholiav'a \u00f6\u011fretme yetene\u011fi de verdi.", "qas": [{"question": "Oholiab'\u0131n babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Ahisamak", "answer_start": 26.0}], "id": "ae1e07b27f9c4e7a9f0bff943331d9f6bEXOc35v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB'bin Musa'ya buyurdu\u011fu b\u00fct\u00fcn i\u015fleri Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Hur o\u011flu Uri o\u011flu Besalel yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Bezalel hangi kabilenin \u00fcyesiydi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 39.0}], "id": "5c5616dbf77843eea320d3b601b67cabbEXOc38v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan oyma\u011f\u0131ndan oymac\u0131, yarat\u0131c\u0131, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik ve ince keten i\u015flemede usta nak\u0131\u015f\u00e7\u0131 Ahisamak o\u011flu Oholiav da ona yard\u0131m etti.", "qas": [{"question": "Oholiab hangi kabiledendi?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "5ee8a89b02bf4c4797e39f5b9381d099bEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan oyma\u011f\u0131ndan oymac\u0131, yarat\u0131c\u0131, lacivert, mor, k\u0131rm\u0131z\u0131 iplik ve ince keten i\u015flemede usta nak\u0131\u015f\u00e7\u0131 Ahisamak o\u011flu Oholiav da ona yard\u0131m etti.", "qas": [{"question": "Oholiab'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Ahisamak", "answer_start": 98.0}], "id": "e54f86d1af624089a60b62d455c74c57bEXOc38v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail halk\u0131yla konu\u015f, onlara de ki, \u2018\u0130\u00e7inizden biri RAB'be sunu olarak bir hayvan sunaca\u011f\u0131 zaman, s\u0131\u011f\u0131r ya da davar sunmal\u0131.", "qas": [{"question": "Kiminle konu\u015ftun ve onlara evcille\u015ftirilmi\u015f hayvanlardan teklifini sunman gerekti\u011fini s\u00f6yledin?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 1.0}], "id": "e66bc2935ee241f6b10d421142f166c6bLEVc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Meshedilmi\u015f k\u00e2hin bo\u011fa kan\u0131n\u0131n biraz\u0131n\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na g\u00f6t\u00fcrecek.", "qas": [{"question": "Ba\u015f rahip bo\u011fan\u0131n kan\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 nereye g\u00f6t\u00fcrmeli?", "answers": [{"text": "\u00c7ad\u0131r", "answer_start": 48.0}], "id": "459b02af56044fc0874542f8075397dabLEVc4v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Meshedilmi\u015f k\u00e2hin bo\u011fan\u0131n kan\u0131n\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na g\u00f6t\u00fcrecek.", "qas": [{"question": "Ba\u015f rahip bo\u011fan\u0131n kan\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 nereye g\u00f6t\u00fcrmeli?", "answers": [{"text": "\u00c7ad\u0131r", "answer_start": 41.0}], "id": "af1cadd4b5f7460a8c1d7b6c079a32bdbLEVc4v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ama kutsal yerde g\u00fcnah ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in kan\u0131 Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na getirilen g\u00fcnah sunusunun eti yenmeyecek, yak\u0131lacakt\u0131r.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "G\u00fcnah\u0131n kefareti nerede sunuluyor?", "answers": [{"text": "kutsal yer", "answer_start": 4.0}], "id": "c21285664c7b4ebba14e804412e987ccbLEVc6v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cSonra \u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018G\u00fcnah sunusu olarak bir teke, yakmal\u0131k sunu olarak da bir ya\u015f\u0131nda kusursuz bir buza\u011f\u0131 ile bir kuzu al\u0131n.", "qas": [{"question": "Rahip kime g\u00fcnah teklifi i\u00e7in erkek bir ke\u00e7iyi almas\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 7.0}], "id": "adee61f6dfb942e8838eb9910153ee1bbLEVc9v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail halk\u0131na deyin ki, \u2018Karada ya\u015fayan hayvanlardan \u015funlar\u0131n etini yiyebilirsiniz:", "qas": [{"question": "Bu yarat\u0131\u011f\u0131 yemesini kime s\u00f6yledin?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "98271222bb844dc7ad35cb5e20245d3cbLEVc11v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gelecek ku\u015faklar boyunca soyunuzdan biri \u0130srail halk\u0131n\u0131n bana sundu\u011fu kutsal sunulara kirli olarak yakla\u015f\u0131rsa, onu huzurumdan ataca\u011f\u0131m. RAB benim.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131ya kutsal teklifleri kim kutsar?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 41.0}], "id": "7657278416854661b0c85daf02d16894bLEVc22v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kutsal ad\u0131ma leke s\u00fcrmeyeceksiniz. \u0130srail halk\u0131 aras\u0131nda kutsal tan\u0131naca\u011f\u0131m. Sizi kutsal k\u0131lan RAB benim.", "qas": [{"question": "Ben kimin ortas\u0131nda kutsanm\u0131\u015f olacak?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 35.0}], "id": "fbde66d552de4d09861a2881bcacd961bLEVc22v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Kim Tanr\u0131s\u0131'na lanet ederse g\u00fcnah\u0131n\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekecektir.", "qas": [{"question": "Sen kimsin ki bir adam Tanr\u0131'ya k\u00fcfrederse bunu s\u00f6ylersin?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "306c2291427a4269ba41a4a6cbdea1eabLEVc24v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan: Suar o\u011flu Netanel,", "qas": [{"question": "Zuar'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Netanel", "answer_start": 30.0}], "id": "57b53facf8a34d37a3860d89e2353908bNUMc1v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zevulun oyma\u011f\u0131ndan: Helon o\u011flu Eliav,", "qas": [{"question": "Eliab'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 20.0}], "id": "3e8ae6f5e6584fb890ef4e39ab7707f7bNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zevulun oyma\u011f\u0131ndan: Helon o\u011flu Eliav,", "qas": [{"question": "Eliab nerede do\u011fdu?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 20.0}], "id": "8c44d017512b40ad8e0b3b22d641cb6fbNUMc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan: Enan o\u011flu Ahira.\u201d", "qas": [{"question": "Ahira'n\u0131n babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 20.0}], "id": "4d08de1847524897b2fd05a38d9c017ebNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan: Enan o\u011flu Ahira.\u201d", "qas": [{"question": "Enan'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Ahira", "answer_start": 30.0}], "id": "68c181ccc3924bd6850667b7d2cc3db8bNUMc1v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 74 600 ki\u015fiydi.", "qas": [{"question": "74,600 hangi kabileden geliyordu?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "b02bd8a12cde4961899fdaec2ab1a350bNUMc1v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Dan oyma\u011f\u0131ndan say\u0131lanlar 62 700 ki\u015fiydi.", "qas": [{"question": "62,700 hangi kabileden geliyordu?", "answers": [{"text": "Dan", "answer_start": 0.0}], "id": "56b2eac8cb654b55b15fbd5905a9f1b8bNUMc1v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Levililer'i Levha Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu konuttan, e\u015fyalardan ve konuta ait her \u015feyden sorumlu k\u0131l. Konutu ve b\u00fct\u00fcn e\u015fyalar\u0131n\u0131 onlar ta\u015f\u0131s\u0131n; konutun bak\u0131m\u0131n\u0131 onlar yaps\u0131n, \u00e7evresinde ordugah kursun.", "qas": [{"question": "Tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n tabernacle \u00fczerine kim atanmal\u0131d\u0131r?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 0.0}], "id": "94300e9917504f3892ba74ce84f74a0bbNUMc1v50/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131 ve Levililer'in ordugah\u0131 g\u00f6\u00e7 s\u0131ras\u0131nda \u00f6b\u00fcr ordugahlar\u0131n ortas\u0131nda yola \u00e7\u0131kacak. Herkes konaklad\u0131\u011f\u0131 d\u00fczende kendi sanca\u011f\u0131 alt\u0131nda g\u00f6\u00e7 edecek.", "qas": [{"question": "Kamplar\u0131n ortas\u0131nda kim seyahat edecek?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 18.0}], "id": "9aaf6aa109d842418b94fd34d60a59bdbNUMc2v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bat\u0131da Efrayim ordugah\u0131n\u0131n sanca\u011f\u0131 dikilecek, Efrayim'e ba\u011fl\u0131 b\u00f6l\u00fckler orada konaklayacak. Efrayimo\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Ammihut o\u011flu Eli\u015fama olacak.", "qas": [{"question": "Kamp\u0131n t\u00fcmenleri nerede?", "answers": [{"text": "Bat\u0131da", "answer_start": 0.0}], "id": "35f262b95e9a4517ad01e2cb222ab086bNUMc2v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kuzeyde Dan ordugah\u0131n\u0131n sanca\u011f\u0131 dikilecek, Dan'a ba\u011fl\u0131 b\u00f6l\u00fckler orada konaklayacak. Dano\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Ammi\u015fadday o\u011flu Ahiezer olacak.", "qas": [{"question": "Kamp\u0131n t\u00fcmenleri nerede?", "answers": [{"text": "Kuzeyde", "answer_start": 0.0}], "id": "bc593ca680f54ed789a039e43a7d9d61bNUMc2v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A\u015fer oyma\u011f\u0131 onlar\u0131n biti\u015fi\u011finde konaklayacak. A\u015fero\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Okran o\u011flu Pagiel olacak.", "qas": [{"question": "Pagiel'in babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 70.0}], "id": "437da7d865054c148828838076b8994dbNUMc2v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Merari'nin boy ba\u015f\u0131 olan o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Ailelerine g\u00f6re Levi boylar\u0131 bunlard\u0131.", "qas": [{"question": "Mahli ve Mushi hangi ailenin o\u011fullar\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 0.0}], "id": "6a273a89dcb842a4a36c735d93e69c26bNUMc3v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Merari'nin boy ba\u015f\u0131 olan o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Ailelerine g\u00f6re Levi boylar\u0131 bunlard\u0131.", "qas": [{"question": "Merari o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Mahli", "answer_start": 35.0}], "id": "527bd99ed7a04b099f9e3a58ab8619eabNUMc3v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ger\u015fon'a ba\u011fl\u0131 ailelerin \u00f6nderi Lael o\u011flu Elyasaf't\u0131.", "qas": [{"question": "Eliasaph hangi klan\u0131n \u00fcyesiydi?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 32.0}], "id": "89fffa231dc343b4bb4cca447b8a0d66bNUMc3v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amram, Yishar, Hevron ve Uzziel boylar\u0131 Kehat soyundand\u0131. Kehat boylar\u0131 bunlard\u0131.", "qas": [{"question": "Kohath'tan gelen ailenin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Amram", "answer_start": 0.0}], "id": "142355e307924d67b0447b280918db14bNUMc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mahli ve Mu\u015fi boylar\u0131 Merari soyundand\u0131. Merari boylar\u0131 bunlard\u0131.", "qas": [{"question": "Mushite'lerle birlikte Merari'den hangi aile geldi?", "answers": [{"text": "Mahli", "answer_start": 0.0}], "id": "22fc303ccbc3464fbbc24cca89c0139ebNUMc3v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKehat boylar\u0131n\u0131n Levililer'in aras\u0131ndan yok olmas\u0131na yol a\u00e7may\u0131n.", "qas": [{"question": "Kohathitler kimden kesildi?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 18.0}], "id": "395e002f09c54c93b0d91656313c9897bNUMc4v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131n\u0131n k\u00e2hine sundu\u011fu kutsal arma\u011fanlar\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131 k\u00e2hinin olacak.", "qas": [{"question": "Rahibe kimin teklifleri verilecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "a8aa66b99b194fd38c256262ca26f97cbNUMc5v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Helon o\u011flu Eliav'\u0131n getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131.", "qas": [{"question": "Eliab'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 73.0}], "id": "c88a0cfed7774c07ba3d0ebed243a3afbNUMc7v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "esenlik kurban\u0131 i\u00e7in iki s\u0131\u011f\u0131r, be\u015f ko\u00e7, be\u015f teke, bir ya\u015f\u0131nda be\u015f kuzu. Deuel o\u011flu Elyasaf'\u0131n getirdi\u011fi arma\u011fanlar bunlard\u0131.", "qas": [{"question": "Eliasaph'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Deuel", "answer_start": 73.0}], "id": "43ac3a141e37406c8244088bfbcb6670bNUMc7v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cSen onlar\u0131 ar\u0131nd\u0131r\u0131p adak olarak adad\u0131ktan sonra, Levililer Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'ndaki hizmeti yerine getirmeye ba\u015flayacaklar.", "qas": [{"question": "Toplant\u0131 \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131n i\u015fini yapmak i\u00e7in kim girecek?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 51.0}], "id": "c5127e05fd5b4d9f894b70060246c8aebNUMc8v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail'de ilk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131n yerine Levililer'i se\u00e7tim.", "qas": [{"question": "\u0130srailo\u011fullar\u0131 aras\u0131nda ilk do\u011fan o\u011fullar yerine kimi ald\u0131m?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 44.0}], "id": "ff679fa8c1024bc9a2e36ab3aaae2bc5bNUMc8v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srailliler F\u0131s\u0131h kurban\u0131n\u0131 belirlenen zamanda kessinler.", "qas": [{"question": "Hamursuz Bayram\u0131'n\u0131 belirlenen zamanda kim g\u00f6zlemleyecek?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 1.0}], "id": "59ae86c6000e49c3973a9106088de1e5bNUMc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zevulun oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne de Helon o\u011flu Eliav komuta ediyordu.", "qas": [{"question": "Elion'un babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Helon", "answer_start": 30.0}], "id": "1e2b4aa94158494897f13a37c8b7654fbNUMc10v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naftali oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne de Enan o\u011flu Ahira komuta ediyordu.", "qas": [{"question": "Ahira'n\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Enan", "answer_start": 30.0}], "id": "6c184dd937a9455eba236fc6d02e2073bNUMc10v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Adlar\u0131 \u015f\u00f6yleydi: Ruben oyma\u011f\u0131ndan Zakkur o\u011flu \u015eammua;", "qas": [{"question": "Reuben'in o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Zakkur", "answer_start": 34.0}], "id": "9d2005fcddf44ec0b25a26ecbd5ff9ddbNUMc13v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Yefunne o\u011flu Kalev;", "qas": [{"question": "Caleb hangi kabileden?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "1193bf9db5f242169e2ad5f7f439b899bNUMc13v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Negev'den ge\u00e7ip Anako\u011fullar\u0131'ndan Ahiman, \u015ee\u015fay ve Talmay'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Hevron'a vard\u0131lar. \u2013Hevron M\u0131s\u0131r'daki Soan Kenti'nden yedi y\u0131l \u00f6nce kurulmu\u015ftu.\u2013", "qas": [{"question": "Ahiman, Sheshai ve Talmai kimdi?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 16.0}], "id": "0d5b371d78ff4a3298ce6f76d93fbab2bNUMc13v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ancak orada ya\u015fayan halk g\u00fc\u00e7l\u00fc, kentler de surlu ve \u00e7ok b\u00fcy\u00fck. Orada Anak soyundan gelen insanlar\u0131 bile g\u00f6rd\u00fck.", "qas": [{"question": "Kimin torunlar\u0131 oradayd\u0131?", "answers": [{"text": "Anak", "answer_start": 69.0}], "id": "36a61aa00dc044d5a1a3d7806b170d80bNUMc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amalekliler Negev'de; Hititler, Yevuslular ve Amorlular da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede; Kenanl\u0131lar da denizin yan\u0131nda ve \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131nda ya\u015f\u0131yor.\u201d", "qas": [{"question": "Jebusites ve Amoritlerle birlikte, tepe b\u00f6lgesinde hangi grup insan ya\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Hititler", "answer_start": 22.0}], "id": "1074360a2b1f4dafa655d16fbad00f62bNUMc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amalekliler Negev'de; Hititler, Yevuslular ve Amorlular da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede; Kenanl\u0131lar da denizin yan\u0131nda ve \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131s\u0131nda ya\u015f\u0131yor.\u201d", "qas": [{"question": "Negev de hangi grup insan ya\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 0.0}], "id": "8290592daabb48aeade47a79e05d383bbNUMc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Amalekliler'le Kenanl\u0131lar ovada ya\u015f\u0131yorlar. Siz yar\u0131n geri d\u00f6n\u00fcn, Kam\u0131\u015f Denizi yolundan \u00e7\u00f6le gidin.\u201d", "qas": [{"question": "Amalekite'lerle birlikte vadilerde hangi grup ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 15.0}], "id": "768cbce614334c9b9f968fa62eb66fc5bNUMc14v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede ya\u015fayan Amalekliler'le Kenanl\u0131lar \u00fczerlerine sald\u0131rd\u0131lar, Horma Kenti'ne dek onlar\u0131 kovalay\u0131p bozguna u\u011fratt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Amalekite'lerle birlikte Amalekite'lere kim sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 38.0}], "id": "e62ec0f7bd3c45b09fbd65c7e79dceb3bNUMc14v45/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Sizi g\u00f6t\u00fcrece\u011fim \u00fclkeye girip", "qas": [{"question": "Kiminle konu\u015ftun?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "e09e92b422b24517be761f5f3ff48664bNUMc15v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130srail halk\u0131na de ki, \u2018Ku\u015faklar boyunca giysinizin d\u00f6rt yan\u0131na p\u00fcsk\u00fcl dikeceksiniz. Her p\u00fcsk\u00fcl\u00fcn \u00fczerine lacivert bir kordon koyacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Kendilerine p\u00fcsk\u00fcl yapmas\u0131n\u0131 kime s\u00f6yledin?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 1.0}], "id": "675a782048f74d06b1e0acefd61eaed9bNUMc15v38/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Se\u00e7ece\u011fim ki\u015finin de\u011fne\u011fi filiz verecek. \u0130srail halk\u0131n\u0131n sizden s\u00fcrekli yak\u0131nmas\u0131na son verece\u011fim.\u201d", "qas": [{"question": "Kim sana kar\u015f\u0131 m\u0131r\u0131ldan\u0131yor?", "answers": [{"text": "halk\u0131n", "answer_start": 48.0}], "id": "eca79a6cc2954e66b76cb85b402e8e48bNUMc17v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cBundan sonra \u0130srail halk\u0131na \u00f6fkelenmemem i\u00e7in kutsal yerin ve suna\u011f\u0131n hizmetinden sizler sorumlu olacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Kim \u00f6fkelenmeyecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 14.0}], "id": "5c98c2cb74c740a8b4ce326715cadd92bNUMc18v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cAyr\u0131ca \u015funlar da senin olacak: \u0130srailliler'in sundu\u011fu sallamal\u0131k sunular\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131 sonsuza dek pay olarak sana, o\u011fullar\u0131na ve k\u0131zlar\u0131na veriyorum. Ailende dinsel a\u00e7\u0131dan temiz olan herkes onlar\u0131 yiyebilir.", "qas": [{"question": "Kimin hediyesini yeti\u015ftirdin?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 32.0}], "id": "e01ad17c9e2246bea90a3c8302a5f482bNUMc18v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'in bana sunduklar\u0131 kutsal sunular\u0131n ba\u011f\u0131\u015f k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131 sonsuza dek pay olarak sana, o\u011fullar\u0131na ve k\u0131zlar\u0131na veriyorum. Senin ve soyun i\u00e7in bu RAB'bin \u00f6n\u00fcnde sonsuza dek s\u00fcrecek bozulmaz bir antla\u015fmad\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Tanr\u0131ya kutsal \u015feylerin y\u00fckseltilmi\u015f tekliflerini kim sundu?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "12069d3ee11c47f781ce7c85bf3a51a9bNUMc18v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cLevililer'e de ki, \u2018Pay olarak size verdi\u011fim ondal\u0131klar\u0131 \u0130srailliler'den al\u0131nca, ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z ondal\u0131\u011f\u0131n ondal\u0131\u011f\u0131n\u0131 RAB'be arma\u011fan olarak sunacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Sen kimsin ki konu\u015fuyorsun?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 1.0}], "id": "2f941004775041a49aca5724f47c4d2bbNUMc18v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu sulara Meriva sular\u0131 denildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail halk\u0131 orada RAB'be \u00e7\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f, RAB de aralar\u0131nda kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermi\u015fti.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 ile kim m\u00fccadele etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 39.0}], "id": "e87d8f7a1f2b4966903d8ea092119849bNUMc20v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Harun'la o\u011flu Elazar'\u0131 Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kar.", "qas": [{"question": "Aaron ve Eleazar nereye gidiyor?", "answers": [{"text": "Hor Da\u011f\u0131", "answer_start": 23.0}], "id": "cbf8ad582b1942bd982c2581df6ad01abNUMc20v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Musa RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131. B\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Musa nereye gitti?", "answers": [{"text": "Hor Da\u011f\u0131", "answer_start": 64.0}], "id": "bf60167730d64af485e8a229064aa88cbNUMc20v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131 yola koyulup Ovot'ta konaklad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim gezip Oike'de kamp kurdu?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "38a91bebab124e9b8249e3c866438644bNUMc21v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler onu k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irip Arnon'dan Yabbuk'a, Ammonlular'\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131na dek uzanan topraklar\u0131n\u0131 ald\u0131lar. Az Kenti Ammon s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 olu\u015fturuyordu.", "qas": [{"question": "\u0130srailliler topraklar\u0131n\u0131 hangi topraklardan ele ge\u00e7irdiler?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 33.0}], "id": "fdbb45db391449cb87f9570c6101ce20bNUMc21v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "He\u015fbon Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'un kentiydi. Sihon eski Moav Kral\u0131'na kar\u015f\u0131 sava\u015fm\u0131\u015f, Arnon'a dek uzanan topraklar\u0131n\u0131 elinden alm\u0131\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Sihon topraklar\u0131n\u0131n kontrol\u00fcn\u00fc nerede ele ge\u00e7irdi?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 86.0}], "id": "ee677b7222e941f18c0b1b43aa737108bNUMc21v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vay sana, ey Moav! \u0130lah Kemo\u015f'un halk\u0131, yok oldun! Kemo\u015f senin o\u011fullar\u0131n\u0131n Amorlular'\u0131n Kral\u0131 Sihon'a ka\u00e7mas\u0131n\u0131, K\u0131zlar\u0131n\u0131n ona tutsak olmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyemedi.", "qas": [{"question": "Amoritlerin Kral\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 94.0}], "id": "4c2614d20c684f86b752d2fa31f2ca9abNUMc21v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece \u0130srail halk\u0131 Amorlular'\u0131n \u00fclkesinde ya\u015famaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Amoritlerin \u00fclkesinde kim ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 8.0}], "id": "86fafe1bc1b148d4be0fed51902bb790bNUMc21v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bundan sonra d\u00f6n\u00fcp Ba\u015fan'a do\u011fru ilerlediler. Ba\u015fan Kral\u0131 Og'la ordusu onlarla sava\u015fmak i\u00e7in Edrei'de kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Askerleri Edrei'ye kim g\u00f6t\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Ba\u015fan Kral\u0131 Og", "answer_start": 46.0}], "id": "f2fe37427f4b4b6e9d46142a24900b13bNUMc21v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler yollar\u0131na devam ederek Moav ovalar\u0131nda, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda, Eriha kar\u015f\u0131s\u0131nda konaklad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Moab ovalar\u0131nda kim kamp kurdu?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "56e45d5a2e8f4deeab8eadb80fa9ea62bNUMc22v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Balak Balam'\u0131n geldi\u011fini duyunca, onu kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Arnon k\u0131y\u0131s\u0131nda, s\u0131n\u0131r\u0131n en uzak k\u00f6\u015fesindeki Moav Kenti'ne gitti.", "qas": [{"question": "Moab s\u0131n\u0131r\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Arnon", "answer_start": 54.0}], "id": "9469dca86bf84d978434353cdea59799bNUMc22v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bundan sonra Balam Balak'la yola \u00e7\u0131karak Kiryat-Husot'a gitti.", "qas": [{"question": "Balaam'la kiminle gitti?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 19.0}], "id": "4031f843413546d0b812d6d0517703eebNUMc22v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sabah Balak Balam'\u0131 Bamot-Baal'a \u00e7\u0131kard\u0131. Balam oradan \u0130srail halk\u0131n\u0131n bir kesimini g\u00f6rebildi.", "qas": [{"question": "Balak Balaam'\u0131 nereye getirdi?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 26.0}], "id": "a082422310fb4b70b780f0962ac4e0f5bNUMc22v41/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sabah Balak Balam'\u0131 Bamot-Baal'a \u00e7\u0131kard\u0131. Balam oradan \u0130srail halk\u0131n\u0131n bir kesimini g\u00f6rebildi.", "qas": [{"question": "Balaam'\u0131 Bamoth Baal'a kim g\u00f6t\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Balak", "answer_start": 6.0}], "id": "d2ea45d9ea3541e2981e9b9b98da8ed1bNUMc22v41/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "A\u015fer'in Serah ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 vard\u0131.", "qas": [{"question": "Asher'\u0131n k\u0131z\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Serah", "answer_start": 8.0}], "id": "2e371e89d81a44b3b7412dc3a1cc4b84bNUMc26v46/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00d6b\u00fcr \u0130srailliler'e d\u00fc\u015fen yar\u0131dan, gerek insanlardan, gerek hayvanlardan \u2013s\u0131\u011f\u0131r, e\u015fek, davardan\u2013 ellide birini al\u0131p RAB'bin Konutu'nun hizmetinden sorumlu olan Levililer'e vereceksin.\u201d", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n\u0131n tabernacle bak\u0131m\u0131ndan kim sorumludur?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 159.0}], "id": "c9a49b83f3ea4207af67d350b149302cbNUMc31v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zevulun oyma\u011f\u0131ndan Parnak o\u011flu \u00f6nder Elisafan,", "qas": [{"question": "Elizaphan'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Parnak", "answer_start": 19.0}], "id": "2a25a10e079847879af539ef371e7cccbNUMc34v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan Azzan o\u011flu \u00f6nder Paltiel,", "qas": [{"question": "Paltiel'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Azzan", "answer_start": 19.0}], "id": "94366adbf5bc46269dd212ba41f2169bbNUMc34v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cLevililer'e verece\u011finiz kentlerin \u00e7evresindeki otlaklar kent surundan bin ar\u015f\u0131n uzakl\u0131kta olacak.", "qas": [{"question": "Otlatma topraklar\u0131 kime veriyorsun?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 1.0}], "id": "dc8fb9cb8bbe42dc9c30bee4915bf43dbNUMc35v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Levililer'e otlaklar\u0131yla birlikte toplam k\u0131rk sekiz kent vereceksiniz.", "qas": [{"question": "Kasabalar\u0131 kime vereceksin?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 0.0}], "id": "a55e6a860bfa4e628c238b4108f2de2dbNUMc35v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu alt\u0131 kent \u0130srailliler ve aralar\u0131nda ya\u015fayan yabanc\u0131larla yerli olmayan konuklar i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak kentler olacak. \u00d6yle ki, istemeyerek birini \u00f6ld\u00fcren ki\u015fi oraya ka\u00e7abilsin.", "qas": [{"question": "Alt\u0131 kasabay\u0131 s\u0131\u011f\u0131nak olarak kim kullanabilecek?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 13.0}], "id": "c113467d43434701b51501e3109880c2bNUMc35v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "Mahlah, Tirza, Hoglah, Milka ve Nuh'un k\u0131zlar\u0131 kimindi?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "1e30ca212c87407c9b388479c537ea62bNUMc36v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Yusuf o\u011flu Mana\u015f\u015fe boylar\u0131ndan erkeklerle evlendiler, dolay\u0131s\u0131yla miraslar\u0131 da babalar\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu boy ve oymakta kald\u0131.", "qas": [{"question": "Yusuf'un torunlar\u0131 kimlerdi?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 19.0}], "id": "a786f62799ed4f9bb49a0c4320a23cd5bNUMc36v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Horev'den Seir Da\u011f\u0131 yoluyla Kade\u015f-Barnea'ya gitmek on bir g\u00fcn s\u00fcrer.", "qas": [{"question": "Yolculu\u011fun ba\u015flang\u0131\u00e7 noktas\u0131 nereden geliyor?", "answers": [{"text": "Seir Da\u011f\u0131", "answer_start": 10.0}], "id": "76536bb01f7546f09a70eeefcfa77d85bDEUc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cBundan sonra d\u00f6n\u00fcp Ba\u015fan'a do\u011fru ilerledik. Ba\u015fan Kral\u0131 Og'la ordusu bizimle sava\u015fmak i\u00e7in Edrei'de kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Ba\u015fhan'\u0131n Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 57.0}], "id": "dad24af1c3c8478eb8466a1943bcf2afbDEUc3v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cB\u00f6ylece Tanr\u0131m\u0131z RAB, Ba\u015fan Kral\u0131 Og'u ve halk\u0131n\u0131 da elimize teslim etti. Hi\u00e7birini sa\u011f b\u0131rakmadan hepsini yok ettik.", "qas": [{"question": "Ba\u015fhan Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 35.0}], "id": "c61e53196bd9448fa981b96fc5656726bDEUc3v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cO s\u0131rada ele ge\u00e7irdi\u011fimiz topraklardan Arnon Vadisi yak\u0131n\u0131ndaki Aroer Kenti'nin kuzeyini, Gilat da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinin yar\u0131s\u0131yla oradaki kentleri Ruben ve Gad oymaklar\u0131na verdim.", "qas": [{"question": "Reubenitlerle birlikte, hangi kabile araziyi i\u015fgal etti?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 151.0}], "id": "109a2bc323894b5cb6381384c702f5bbbDEUc3v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Makir'e Gilat'\u0131 verdim.", "qas": [{"question": "Gilead'\u0131 kime verdim?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 0.0}], "id": "d61c7a37847f45ef94ce9261f739d209bDEUc3v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gilat'la Arnon Vadisi aras\u0131nda kalan topraklar\u0131 Ruben ve Gad oymaklar\u0131na verdim. Vadinin ortas\u0131 onlar\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131yd\u0131; Ammonlular'la s\u0131n\u0131rlar\u0131 ise Yabbuk Irma\u011f\u0131'yd\u0131.", "qas": [{"question": "Reubenitlerle birlikte, b\u00f6lge kime tahsis edildi?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 57.0}], "id": "88be98aba68f457ab0af7ed53eb2c613bDEUc3v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu kentler \u015funlard\u0131: Rubenliler i\u00e7in ovadaki k\u0131rsal b\u00f6lgede Beser, Gadl\u0131lar i\u00e7in Gilat'taki Ramot, Mana\u015f\u015feliler i\u00e7in Ba\u015fan'daki Golan.", "qas": [{"question": "Golan kimin i\u00e7in?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 99.0}], "id": "5ca822752e4d4002a61064ab716576d7bDEUc4v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onun ve Ba\u015fan Kral\u0131 Og'un \u00fclkesini, yani \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda ya\u015fayan iki Amorlu kral\u0131n \u00fclkesini ele ge\u00e7irmi\u015flerdi.", "qas": [{"question": "Ba\u015fhan'\u0131n Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 20.0}], "id": "6e7ba5f132c1457da29b62e26f6ea3f4bDEUc4v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKentlerinizde ya\u015fayan Levililer'i y\u00fcz\u00fcst\u00fc b\u0131rakmay\u0131n. Onlar\u0131n sizin gibi paylar\u0131 ve m\u00fclkleri yoktur.", "qas": [{"question": "K\u00f6ylerinizde g\u00f6rmezden gelmemeniz gereken insanlar kim?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 23.0}], "id": "9766a03266c84b46b5f900c7dea10797bDEUc14v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00d6yle ki, sizin gibi paylar\u0131 ve m\u00fclkleri olmayan Levililer, kentlerinizde ya\u015fayan yabanc\u0131lar, \u00f6ks\u00fczler, dul kad\u0131nlar gelsinler, yiyip doysunlar. Bunu yaparsan\u0131z, Tanr\u0131n\u0131z RAB el att\u0131\u011f\u0131n\u0131z her i\u015fte sizi kutsayacakt\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Kimlerin seninle miras\u0131 ya da miras\u0131 yok ki?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 48.0}], "id": "83e66db878c746e9931d011789c5721fbDEUc14v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "atayaca\u011f\u0131n\u0131z kral Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin se\u00e7ti\u011fi ki\u015fi olmal\u0131d\u0131r. Atayaca\u011f\u0131n\u0131z kral kendi karde\u015flerinizden biri olmal\u0131. Soyda\u015flar\u0131n\u0131zdan olmayan birini, bir yabanc\u0131y\u0131 kral se\u00e7meyeceksiniz.", "qas": [{"question": "Vatanda\u015flar\u0131n aras\u0131ndan bir kral atama iznin olmayan kimi?", "answers": [{"text": "yabanc\u0131", "answer_start": 150.0}], "id": "4803c5c143a547e0bfa06ebd25503b10bDEUc17v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda yolda sizi ekmek ve suyla kar\u015f\u0131lamad\u0131lar. Aram-Naharayim'deki Petor Kenti'nden Beor o\u011flu Balam'\u0131 size lanet okumas\u0131 i\u00e7in \u00fccretle tuttular.", "qas": [{"question": "Balam'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Beor", "answer_start": 102.0}], "id": "d04f9b8dc3794dd3a89a3afc3afe4b99bDEUc23v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7ince, halk\u0131 kutsamak i\u00e7in Gerizim Da\u011f\u0131'nda duracak oymaklar \u015funlard\u0131r: \u015eimon, Levi, Yahuda, \u0130ssakar, Yusuf, Benyamin.", "qas": [{"question": "\u00dcrd\u00fcn'\u00fc ge\u00e7ti\u011finde insanlar\u0131 kutsamak i\u00e7in kabileler nerede durmal\u0131?", "answers": [{"text": "Gerizim Da\u011f\u0131", "answer_start": 48.0}], "id": "511f08f77818422d8f9fa32dae524099bDEUc27v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ruben ve Gad oymaklar\u0131yla Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131, Musa'n\u0131n kendilerine buyurdu\u011fu gibi, silahl\u0131 olarak \u0130srail halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7tiler.", "qas": [{"question": "Hangi kabile sava\u015fmak i\u00e7in silahl\u0131 ge\u00e7ti?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 26.0}], "id": "a597367d6a58495f90e835b322628237bJOSc4v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00dclkenin \u00fcr\u00fcn\u00fcnden yemeleri \u00fczerine ertesi g\u00fcn man kesildi. Man kesilince \u0130srailliler o y\u0131l Kenan topraklar\u0131n\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcyle beslendiler.", "qas": [{"question": "Kim tekrar kudret helvas\u0131 yemedi", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 73.0}], "id": "ef4237f0539f4a48bbc35ce0d60b0848bJOSc5v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ne var ki, \u0130srailliler adanan e\u015fyalar konusunda RAB'be ihanet ettiler. Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Zerah o\u011flu, Zavdi o\u011flu, Karmi o\u011flu Akan adanm\u0131\u015f e\u015fyalar\u0131n baz\u0131lar\u0131n\u0131 al\u0131nca, RAB \u0130srailliler'e \u00f6fkelendi.", "qas": [{"question": "Achan hangi kabileden geldi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 71.0}], "id": "440a6aa504d64cd191a23edc29026f57bJOSc7v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kentin \u00fczerine y\u00fcr\u00fcyen \u00fc\u00e7 bin kadar \u0130srailli, Ay halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Adamlar nereye ka\u00e7t\u0131?", "answers": [{"text": "ai", "answer_start": 39.0}], "id": "4a9c500774f54535a33fcfd55667fa30bJOSc7v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zavdi ailesinin erkekleri teker teker \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Yahuda oyma\u011f\u0131ndan Zerah o\u011flu, Zavdi o\u011flu, Karmi o\u011flu Akan belirlendi.", "qas": [{"question": "Achan hangi kabileden geldi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 57.0}], "id": "bfe3d83fc8f2455d8c0a6c3458309eacbJOSc7v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Gado\u011fullar\u0131'na, boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re k\u00f6yleriyle birlikte m\u00fclk olarak verilen kentler bunlard\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi kabilenin kendilerine tahsis edilmi\u015f topraklar\u0131 vard\u0131?", "answers": [{"text": "Gad", "answer_start": 0.0}], "id": "e1ab68c67831423a8d6cf905d585aba7bJOSc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Musa, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re topraktan miras vermi\u015fti.", "qas": [{"question": "Musa hangi kabileye toprak verdi?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 6.0}], "id": "cc93445979bf4000a0bde948e2863c00bJOSc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu topraklar Mahanayim'den ba\u015fl\u0131yor, Ba\u015fan Kral\u0131 Og'un \u00fclkesini \u2013b\u00fct\u00fcn Ba\u015fan'\u0131\u2013 ve Yair'in Ba\u015fan'daki yerle\u015fim birimlerinin t\u00fcm\u00fcn\u00fc, yani toplam altm\u0131\u015f kenti,", "qas": [{"question": "Ba\u015fhan'\u0131n Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 49.0}], "id": "46e0822c13594e28b7c5484b3081c802bJOSc13v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Yahuda oyma\u011f\u0131na verilen b\u00f6lge, g\u00fcneyde Edom s\u0131n\u0131r\u0131na, en g\u00fcneyde de Zin \u00c7\u00f6l\u00fc'ne kadar uzan\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Hangi kabilenin klanlar\u0131 taraf\u0131ndan kendilerine tahsis edilmi\u015f topraklar\u0131 vard\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 18.0}], "id": "9211422606154e5c8ce18ede93c888ccbJOSc15v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kalev, Anak'\u0131n \u00fc\u00e7 torununu, onun soyundan gelen \u015ee\u015fay, Ahiman ve Talmay'\u0131 oradan s\u00fcrd\u00fc.", "qas": [{"question": "Sheshai ve Talmai ile birlikte \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc Anakit kimdi?", "answers": [{"text": "Ahiman", "answer_start": 55.0}], "id": "15a8a1ed477546cf90e1dd177363e50bbJOSc15v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Levaot, \u015eilhim, Ayin ve Rimmon; k\u00f6yleriyle birlikte yirmi dokuz kent.", "qas": [{"question": "Lebaoth, Shilhim, Ain ve Ain ile birlikte b\u00f6lgedeki \u015fehirlerden biri nedir?", "answers": [{"text": "Rimmon", "answer_start": 24.0}], "id": "426d1145cd85455d965bb1a9660d1ac4bJOSc15v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Maarat, Beytanot ve Eltekon; k\u00f6yleriyle birlikte alt\u0131 kent.", "qas": [{"question": "En \u015fehirler ile \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Eltekon", "answer_start": 20.0}], "id": "b5778cfdfd204e9cb6f6bd3edac54d55bJOSc15v59/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Beytlevaot ve \u015earuhen'i i\u00e7eriyordu. K\u00f6yleriyle birlikte toplam on \u00fc\u00e7 kent.", "qas": [{"question": "B\u00f6lgedeki di\u011fer \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u015earuhen", "answer_start": 14.0}], "id": "08745748a0bb4f9391f17b6ced82d954bJOSc19v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Naftalio\u011fullar\u0131 oyma\u011f\u0131n\u0131n pay\u0131 k\u00f6yleriyle birlikte bu kentlerdi.", "qas": [{"question": "Topra\u011f\u0131 onlara hangi kabile tahsis etti?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 18.0}], "id": "83d022cb22844aad907859b97c511e46bJOSc19v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130lk kura Kehat boylar\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Levililer'den olan K\u00e2hin Harun'un o\u011fullar\u0131na kurayla Yahuda, \u015eimon ve Benyamin oymaklar\u0131ndan on \u00fc\u00e7 kent verildi.", "qas": [{"question": "\u0130lk grup hangi kabileye verildi?", "answers": [{"text": "Levi", "answer_start": 32.0}], "id": "0d2292fe5b704f1f8ff00de2ad6db26ebJOSc21v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ye\u015fu o g\u00fcn \u015eekem'de halk ad\u0131na bir antla\u015fma yapt\u0131. Onlar i\u00e7in kurallar ve ilkeler belirledi.", "qas": [{"question": "Joshua halk i\u00e7in kurallar\u0131 ve y\u00f6netmelikleri nerede koydu?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 11.0}], "id": "dd2445c34b1e41a7a3a18c1305838a6cbJOSc24v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB, \u201cYahuda oyma\u011f\u0131 gidecek\u201d dedi, \u201cKenan \u00fclkesini onun eline teslim ediyorum.\u201d", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 \u00f6nderli\u011fi alman\u0131 kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 6.0}], "id": "c4eeee5d6714404591f13ee65bc68b7dbJDGc1v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Adoni-Bezek'le orada kar\u015f\u0131la\u015f\u0131p sava\u015fa tutu\u015ftular, Kenanl\u0131lar'la Perizliler'i yenilgiye u\u011fratt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kenanl\u0131lar kiminle d\u00f6v\u00fc\u015ft\u00fc?", "answers": [{"text": "Adoni-Bezek", "answer_start": 0.0}], "id": "023cd6a2297346958010d5ff43d8e434bJDGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sonra da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede, Negev'de ve \u015eefela'da ya\u015fayan Kenanl\u0131lar'la sava\u015fmak \u00fczere g\u00fcneye y\u00f6neldiler.", "qas": [{"question": "Yahuda adamlar\u0131 kim sald\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 52.0}], "id": "5a2754e1692141cdab408024cf7c7ccfbJDGc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahudao\u011fullar\u0131 Gazze'yi, A\u015fkelon'u, Ekron'u ve bunlara ba\u011fl\u0131 topraklar\u0131 da ele ge\u00e7irdiler.", "qas": [{"question": "Gazze'yi hangi ulus ele ge\u00e7irdi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "3f746a46abc74466a596f4891c26b69abJDGc1v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zevulun da Kitron ve Nahalol halklar\u0131n\u0131 kovmad\u0131. \u0130srailliler aras\u0131nda ya\u015fayan bu Kenanl\u0131lar angarya i\u015fler yapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kitron ve Nahalol halk\u0131 aras\u0131nda kim ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 81.0}], "id": "0e41e17e477548f7a408c5ae682f5800bJDGc1v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu topraklardaki Kenanl\u0131lar'\u0131 kovmay\u0131p onlarla birlikte ya\u015fad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Asher halk\u0131 kimlerin aras\u0131nda ya\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 17.0}], "id": "bba7a32ae8dc4a7086356c636e8aeffdbJDGc1v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB'bin mele\u011fi s\u00f6zlerini bitirince b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flamaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n el\u00e7isi kiminle konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 41.0}], "id": "e6504df92ad74bada2430b3dbf15965ebJDGc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yapt\u0131lar, Baallar'a* tapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Baallar'a kim tapard\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "46916a4800fc4806bbd3823b6f66db89bJDGc2v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kral Eglon Ammonlular'la Amalekliler'i kendi taraf\u0131na \u00e7ekerek \u0130srail'e sald\u0131rd\u0131. Onlar\u0131 bozguna u\u011fratarak Hurma Kenti'ni ele ge\u00e7irdi.", "qas": [{"question": "Ammonitlerle birlikte Eglon hangi grupla ittifaklar kurdu?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 25.0}], "id": "2d33383bcc0e4f6ba8193d2620341b3bbJDGc3v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler on sekiz y\u0131l Moav Kral\u0131 Eglon'un boyunduru\u011fu alt\u0131nda kald\u0131lar.", "qas": [{"question": "18 y\u0131l boyunca Moab Kral\u0131 Eglon'a kim maruz kald\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "0408d390fff1472ab4bb63b04d3c6700bJDGc3v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Day\u0131lar\u0131 Avimelek'in s\u00f6ylediklerini \u015eekem halk\u0131na ilettiler. Halk\u0131n y\u00fcre\u011fi Avimelek'ten yanayd\u0131. \u201cO bizim karde\u015fimizdir\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Abimelech'in annesinin akrabalar\u0131 hangi grupla konu\u015ftu?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 36.0}], "id": "c9d47b7f404f4c58a0fe31983d0d03fabJDGc9v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Olup biteni Yotam'a bildirdiklerinde Yotam Gerizim Da\u011f\u0131'n\u0131n tepesine \u00e7\u0131k\u0131p y\u00fcksek sesle halka \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy \u015eekem halk\u0131, beni dinleyin, Tanr\u0131 da sizi dinleyecek.", "qas": [{"question": "Jotham'\u0131n liderli\u011fi hangi grup?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 110.0}], "id": "ccd204151e7741a3b13a049c79e296f4bJDGc9v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Olup biteni Yotam'a bildirdiklerinde Yotam Gerizim Da\u011f\u0131'n\u0131n tepesine \u00e7\u0131k\u0131p y\u00fcksek sesle halka \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy \u015eekem halk\u0131, beni dinleyin, Tanr\u0131 da sizi dinleyecek.", "qas": [{"question": "Jotham'\u0131n haberi duydu\u011fu zaman neredeydi?", "answers": [{"text": "Gerizim Da\u011f\u0131'n\u0131n tepesi", "answer_start": 43.0}], "id": "835dd9ec52a448dea60e2b09c3e0724bbJDGc9v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u015eekem halk\u0131 da\u011f ba\u015flar\u0131nda Avimelek'e pusu kurdu. Oradan ge\u00e7en herkesi soyuyorlard\u0131. Bu durum Avimelek'e bildirildi.", "qas": [{"question": "Hangi grup Abimelech'e kar\u015f\u0131 ayakland\u0131?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 0.0}], "id": "d91f1c9b68ae49fa8ff517996000966bbJDGc9v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ama Gaal \u0131srar etti: \u201cBak, topraklar\u0131m\u0131z\u0131n ortas\u0131nda ilerleyenler var. Bir k\u0131sm\u0131 da Falc\u0131lar Me\u015fesi yolundan geliyor.\u201d", "qas": [{"question": "Kim dedi ki: \u201cBak\u0131n, bu topra\u011f\u0131n tam ortas\u0131ndan iniyorlar. K\u00e2hinlerin Me\u015fe A\u011fac\u0131'ndan bir birlik mi geliyor?\u201d", "answers": [{"text": "Gaal", "answer_start": 4.0}], "id": "bee4a08d50734cd48885b799069f3518bJDGc9v37/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Manoah kalk\u0131p kar\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131s\u0131ra gitti. Adam\u0131n yan\u0131na var\u0131nca, \u201cKar\u0131mla konu\u015fan adam sen misin?\u201d diye sordu. Adam, \u201cEvet, benim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kar\u0131s\u0131n\u0131 kim takip etti?", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 0.0}], "id": "195320c925f542109a24c9a6d16a05f3bJDGc13v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Manoah, \u201cS\u00f6ylediklerin yerine geldi\u011finde, \u00e7ocu\u011fun ya\u015fam\u0131 ve g\u00f6reviyle ilgili yarg\u0131 ne olacak?\u201d diye sordu.", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201c\u015eimdi, duyurunuz ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi zaman, \u00e7ocuk nas\u0131l yeti\u015ftirilmeli ve ne yapmal\u0131?\u201d", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 0.0}], "id": "269c88c796c8455ab0f2cd2ce7522a84bJDGc13v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Manoah, \u201cSeni al\u0131koymak, onuruna bir o\u011flak kesmek istiyoruz\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n\u0131n el\u00e7isine kim dedi ki: \u201cL\u00fctfen bir s\u00fcre burada kal\u0131n da size yemeniz i\u00e7in gen\u00e7 bir ke\u00e7i haz\u0131rlayal\u0131m.\u201d", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 0.0}], "id": "873ebb64f1f2486fb4a8b243e10dd505bJDGc13v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naomi onlara, \u201cBeni, Naomi de\u011fil, Mara diye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Her \u015eeye G\u00fcc\u00fc Yeten Tanr\u0131 bana \u00e7ok ac\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Kendine ne diyordu?", "answers": [{"text": "Mara", "answer_start": 34.0}], "id": "806bc1ae49364dbcb9481a5f4e8feaefbRUTc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naomi'nin Boaz ad\u0131nda bir akrabas\u0131 vard\u0131. Kocas\u0131 Elimelek'in boyundan olan Boaz, ileri gelen, varl\u0131kl\u0131 bir adamd\u0131.", "qas": [{"question": "Boaz hangi klandan geliyordu?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 49.0}], "id": "1da7547eecff4e919fd4fa42587f394dbRUTc2v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Rut gidip tarlalarda, orak\u00e7\u0131lar\u0131n ard\u0131nda ba\u015fak dev\u015firmeye ba\u015flad\u0131. Bir rastlant\u0131 sonucu, kendini Elimelek'in boyundan Boaz'\u0131n tarlas\u0131nda buldu.", "qas": [{"question": "Boaz hangi klandan geliyordu?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 106.0}], "id": "a6452747f4244b7c99ec2d741b008012bRUTc2v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ba\u015fak dev\u015firmek i\u00e7in kalk\u0131nca, Boaz adamlar\u0131na, \u201cDemetler aras\u0131nda da ba\u015fak dev\u015firsin, ona dokunmay\u0131n\u201d diye buyurdu.", "qas": [{"question": "Hizmet\u00e7ilerine demetlerin aras\u0131nda bile tah\u0131l toplamas\u0131na izin vermesini kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 31.0}], "id": "0efe3c87c5c64d27bade7a947e346df0bRUTc2v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Neden M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n ve firavunun yapt\u0131\u011f\u0131 gibi inat ediyorsunuz? Tanr\u0131 M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131 alaya ald\u0131ktan sonra, \u0130srail halk\u0131n\u0131n M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in onlar\u0131 serbest b\u0131rakmad\u0131lar m\u0131?", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r kimi yollad\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 105.0}], "id": "cf335fec428540579fac366b3a9ed136b1SAc6v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Filistliler'in be\u015f beyi olup bitenleri g\u00f6rd\u00fckten sonra ayn\u0131 g\u00fcn Ekron'a d\u00f6nd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Filistliler nereye d\u00f6nd\u00fcler?", "answers": [{"text": "Ekron", "answer_start": 64.0}], "id": "34783130907c4e72990995a092822bbfb1SAc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Saul ad\u0131nda gen\u00e7, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 bir o\u011flu vard\u0131. \u0130srail halk\u0131 aras\u0131nda ondan daha yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131s\u0131 yoktu. Boyu herkesten bir ba\u015f daha uzundu.", "qas": [{"question": "Saul kimin o\u011flu?", "answers": [{"text": "Saul", "answer_start": 0.0}], "id": "e020a4da58cb4e6d8b057d06bd168904b1SAc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cAma siz Ammon Kral\u0131 Naha\u015f'\u0131n \u00fczerinize y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce, Tanr\u0131n\u0131z RAB kral\u0131n\u0131z oldu\u011fu halde bana, \u2018Hay\u0131r, bize bir kral \u00f6nderlik yapacak\u2019 dediniz.", "qas": [{"question": "Nahash hangi kabileye aitti?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 9.0}], "id": "7dee7d564a3d47de9f4065c34033b0d5b1SAc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00fclkesinde bir tek demirci yoktu. Filistliler, \u201c\u0130braniler k\u0131l\u0131\u00e7, m\u0131zrak yapmas\u0131n\u201d demi\u015flerdi.", "qas": [{"question": "K\u0131l\u0131\u00e7 ve m\u0131zrak yapmaktan kim engellendi?", "answers": [{"text": "\u0130braniler", "answer_start": 60.0}], "id": "424d1878ff54476490e149a0c9ff2d56b1SAc13v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "B\u00f6ylece ikisi de Filistliler'in askerlerine g\u00f6r\u00fcnd\u00fcler. Filistliler, \u201cBak\u0131n! \u0130braniler gizlendikleri \u00e7ukurlardan \u00e7\u0131kmaya ba\u015fl\u0131yor!\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Filistliler kendilerini saklad\u0131klar\u0131 deliklerden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130braniler", "answer_start": 77.0}], "id": "b472190545a6487f9f087c87e331ac9db1SAc14v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cAhimelek Davut i\u00e7in RAB'be dan\u0131\u015ft\u0131. Ona hem yiyecek sa\u011flad\u0131, hem de Filistli Golyat'\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 verdi.\u201d", "qas": [{"question": "Kimin k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 ald\u0131?", "answers": [{"text": "Golyat", "answer_start": 78.0}], "id": "cd8b6c2154d741c59c718b1f14502adeb1SAc22v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kral Saul, Ahituv o\u011flu K\u00e2hin Ahimelek'i ve babas\u0131n\u0131n ailesinden Nov'da ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn k\u00e2hinleri \u00e7a\u011f\u0131rmak i\u00e7in ulaklar g\u00f6nderdi. Hepsi kral\u0131n yan\u0131na geldi.", "qas": [{"question": "Ahitub'un rahibi kimdi?", "answers": [{"text": "Ahimelek", "answer_start": 29.0}], "id": "d1b8274e0a67416fafe3c5bae5bbb292b1SAc22v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ahimelek'in o\u011flu Aviyatar ka\u00e7\u0131p Keila'da bulunan Davut'a gitti\u011finde, efodu da birlikte g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.", "qas": [{"question": "Abiathar'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Ahimelek", "answer_start": 0.0}], "id": "7f6e9ce5c95340f1a12824884c8d7637b1SAc23v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu arada Saul, Davut'un kar\u0131s\u0131 olan k\u0131z\u0131 Mikal'\u0131 Gallimli Layi\u015f o\u011flu Palti'ye vermi\u015fti.", "qas": [{"question": "Laish nereliydi?", "answers": [{"text": "Gallim", "answer_start": 49.0}], "id": "e0147f0a4fc44e7e871f578b1891dc50b1SAc25v44/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ahituv o\u011flu Sadok'la Aviyatar o\u011flu Ahimelek k\u00e2hin, Seraya yazmand\u0131.", "qas": [{"question": "Abiathar'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Ahimelek", "answer_start": 35.0}], "id": "38bd9286020d43e9b5e78e9c9b92f403b2SAc8v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bir s\u00fcre sonra Ammon Kral\u0131 \u00f6ld\u00fc, yerine o\u011flu Hanun kral oldu.", "qas": [{"question": "Ammonitlerin kral\u0131 kim oldu?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 45.0}], "id": "b59d83d9e112400c9088d32d27de26fbb2SAc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bir s\u00fcre sonra Ammon Kral\u0131 \u00f6ld\u00fc, yerine o\u011flu Hanun kral oldu.", "qas": [{"question": "Ammonitlerin kral\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 45.0}], "id": "d873748b22144eb9afe291a743ce6005b2SAc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Hanun Davut'un g\u00f6revlilerini yakalatt\u0131. Sakallar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edip giysilerinin kal\u00e7ay\u0131 kapatan kesimini ortadan kesti ve onlar\u0131 \u00f6ylece g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "David'in hizmetkarlar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 kim t\u0131ra\u015f etti?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 14.0}], "id": "561f00091acf411397423cfadc60824bb2SAc10v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00d6yleyse neden RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yaparak, O'nun s\u00f6z\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fcmsedin? Hititli Uriya'y\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn, Ammonlular'\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131yla can\u0131na k\u0131yd\u0131n. Kar\u0131s\u0131n\u0131 da kendine e\u015f olarak ald\u0131n.", "qas": [{"question": "Uriah'\u0131 kimin k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn?", "answers": [{"text": "Hitit", "answer_start": 75.0}], "id": "07d038bf9bc144cda94a1e2c0f5a2c3ab2SAc12v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hizmetk\u00e2rlar Av\u015falom'un buyru\u011funa uyarak Amnon'u \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Kral\u0131n \u00f6b\u00fcr o\u011fullar\u0131 kat\u0131rlar\u0131na atlay\u0131p ka\u00e7t\u0131lar.", "qas": [{"question": "Absalom'un hizmetkarlar\u0131 kime yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Amnon", "answer_start": 41.0}], "id": "4524e162a4294d2197c563f15991e0d1b2SAc13v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Davut Mahanayim'e vard\u0131\u011f\u0131nda, Ammonlular'\u0131n Rabba Kenti'nden Naha\u015f o\u011flu \u015eovi, Lo-Devarl\u0131 Ammiel o\u011flu Makir ve Rogelim'den Gilatl\u0131 Barzillay ona yataklar, taslar, toprak kaplar getirdiler. Ayr\u0131ca Davut'la yan\u0131ndakilerin yemesi i\u00e7in bu\u011fday, arpa, un, kavrulmu\u015f bu\u011fday, bakla, mercimek, bal, tereya\u011f\u0131, inek peyniri ve koyun da getirdiler. \u201cHalk k\u0131rda yorulmu\u015ftur, a\u00e7 ve susuzdur\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015flerdi.", "qas": [{"question": "Barzillai nereliydi?", "answers": [{"text": "Rogelim", "answer_start": 110.0}], "id": "7924bcc154b549afa3016d91f1290df0b2SAc17v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Av\u015falom daha sa\u011fken bir direk al\u0131p kendisi i\u00e7in Kral Vadisi'ne dikmi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201cAd\u0131m\u0131 an\u0131msatacak bir o\u011flum yok\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fc. Dire\u011fe kendi ad\u0131n\u0131 vermi\u015fti. Bu direk bug\u00fcn de Av\u015falom An\u0131t\u0131 diye bilinir.", "qas": [{"question": "Absalom an\u0131t\u0131na hangi vadide kendisinin ad\u0131n\u0131 verdi?", "answers": [{"text": "Kral Vadisi", "answer_start": 48.0}], "id": "d378869a948d43bc981c5f6ac833f845b2SAc18v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail oymaklar\u0131ndan olan herkes birbiriyle tart\u0131\u015f\u0131yor ve, \u201cKral bizi d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z\u0131n elinden kurtard\u0131\u201d diyordu, \u201cBizi Filistliler'in elinden kurtaran da odur. \u015eimdiyse Av\u015falom y\u00fcz\u00fcnden \u00fclkeyi b\u0131rak\u0131p ka\u00e7t\u0131.", "qas": [{"question": "Kral insanlar\u0131 kimden kurtard\u0131?", "answers": [{"text": "d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z", "answer_start": 70.0}], "id": "54628f4c5042484988392d7faa4a4fc9b2SAc19v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kral d\u00f6n\u00fcp \u015eeria Irma\u011f\u0131'na vard\u0131. Yahudal\u0131lar kral\u0131 kar\u015f\u0131lamak ve \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7irmek i\u00e7in Gilgal'a geldiler.", "qas": [{"question": "Kralla tan\u0131\u015fmak i\u00e7in Gilgal'a hangi kabile geldi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 34.0}], "id": "b5e30992b22f48c4bbd395c62723fdfbb2SAc19v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O s\u0131rada bilge bir kad\u0131n kentin i\u00e7inden seslendi: \u201cDinleyin! Dinleyin! Yoav'a buraya gelmesini s\u00f6yleyin, onunla konu\u015faca\u011f\u0131m.\u201d", "qas": [{"question": "Bilge kad\u0131n kime yakla\u015fmas\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "buraya", "answer_start": 78.0}], "id": "b679b31146404604b59ab24da9e82a87b2SAc20v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fcleyman'\u0131n y\u00fck ta\u015f\u0131yan 70 000, da\u011flarda ta\u015f kesen 80 000 adam\u0131 vard\u0131.", "qas": [{"question": "Tepelerde 70,000 ortak i\u015f\u00e7i ve 80.000 ta\u015fta\u015f\u00e7\u0131 kimin vard\u0131?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 0.0}], "id": "c9c6102e834940e4ace5292d9520310bb1KIc5v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "E\u015fyalar o kadar \u00e7oktu ki, S\u00fcleyman hepsini tartmad\u0131. Kullan\u0131lan tuncun hesab\u0131 tutulmad\u0131.", "qas": [{"question": "T\u00fcm e\u015fyalar\u0131 a\u011f\u0131rl\u0131ks\u0131z b\u0131rakan kim?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 26.0}], "id": "dea22ddacfef48ffaa09d50b45404039b1KIc7v47/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sand\u0131\u011f\u0131, Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 ve \u00e7ad\u0131rdaki b\u00fct\u00fcn kutsal e\u015fyalar\u0131 k\u00e2hinlerle Levililer tap\u0131na\u011fa ta\u015f\u0131d\u0131lar.", "qas": [{"question": "Rahiplerle birlikte, Tanr\u0131'n\u0131n gemisini kim ta\u015f\u0131d\u0131?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 73.0}], "id": "fd9da3000f3a442da4936fc7eb8f426ab1KIc8v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fcleyman, Levo-Hamat'tan M\u0131s\u0131r Vadisi'ne kadar her yerden gelen \u0130srailliler'in olu\u015fturdu\u011fu b\u00fcy\u00fck toplulukla birlikte Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin \u00f6n\u00fcnde art arda yedi\u015fer g\u00fcn, toplam on d\u00f6rt g\u00fcn bayram yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Dere hangi \u00fclkeydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 25.0}], "id": "044eeb8d053b4a0181460b3f9a9401a9b1KIc8v65/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ofir'e giden bu gemiciler, Kral S\u00fcleyman'a 420 talant alt\u0131n getirdiler.", "qas": [{"question": "\u0130srail Kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Kral S\u00fcleyman", "answer_start": 27.0}], "id": "5eca5e036a6f4103961bdd13cda3f435b1KIc9v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Saydal\u0131lar'\u0131n tanr\u0131\u00e7as\u0131 A\u015ftoret'e* ve Ammonlular'\u0131n i\u011fren\u00e7 ilah\u0131 Molek'e* tapt\u0131.", "qas": [{"question": "S\u00fcleyman hangi tanr\u0131\u00e7aya tap\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Molek", "answer_start": 65.0}], "id": "eabbabdfe6fc49d0a385a185ce1125a1b1KIc11v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yarovam'la b\u00fct\u00fcn halk, kral\u0131n, \u201c\u00dc\u00e7 g\u00fcn sonra yine gelin\u201d s\u00f6z\u00fc \u00fczerine, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Rehavam'\u0131n yan\u0131na geldiler.", "qas": [{"question": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Rehoboam'a kim rapor verdi?", "answers": [{"text": "kral", "answer_start": 23.0}], "id": "b2fa1d630bc3464ea522ac8c76ff806bb1KIc12v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yarovam'\u0131n M\u0131s\u0131r'dan d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyunca, b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler haber g\u00f6nderip kendisini toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar ve onu \u0130srail Kral\u0131 ilan ettiler. Yahuda oyma\u011f\u0131ndan ba\u015fka hi\u00e7 kimse Davut soyunu izlemedi.", "qas": [{"question": "Hangi hanedan t\u00fcm \u0130srail'e sad\u0131kt\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 139.0}], "id": "91020da37b3d4471aedd45fd7e84556fb1KIc12v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yarovam'\u0131n M\u0131s\u0131r'dan d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyunca, b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler haber g\u00f6nderip kendisini toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar ve onu \u0130srail Kral\u0131 ilan ettiler. Yahuda oyma\u011f\u0131ndan ba\u015fka hi\u00e7 kimse Davut soyunu izlemedi.", "qas": [{"question": "Hangi kabile Davidic hanedan\u0131na sad\u0131k kald\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 139.0}], "id": "0d93c1fa95f6460ab81928aa988af458b1KIc12v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad\u0131n da\u011fa \u00e7\u0131k\u0131p Tanr\u0131 adam\u0131n\u0131n yan\u0131na var\u0131nca, onun ayaklar\u0131na sar\u0131ld\u0131. Gehazi kad\u0131n\u0131 uzakla\u015ft\u0131rmak istediyse de Tanr\u0131 adam\u0131, \u201cKad\u0131n\u0131 rahat b\u0131rak!\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ac\u0131 \u00e7ekiyor. RAB bunun nedenini benden gizledi, a\u00e7\u0131klamad\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "Onu uzakla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in kim yakla\u015ft\u0131?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 73.0}], "id": "842fd17ef9804f6ca04cf7e53c313bbfb2KIc4v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Eli\u015fa Gehazi'ye, \u201cHemen kemerini ku\u015fan, de\u011fne\u011fimi al, ko\u015f\u201d dedi, \u201cBiriyle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131rsan selam verme, biri seni selamlarsa kar\u015f\u0131l\u0131k verme. Git, de\u011fne\u011fimi \u00e7ocu\u011fun y\u00fcz\u00fcne tut.\u201d", "qas": [{"question": "Elisha kime s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Gehazi", "answer_start": 6.0}], "id": "d3362a649d05404091826d2dd1fa3358b2KIc4v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kad\u0131n Tanr\u0131 adam\u0131n\u0131n \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcne uyarak ailesiyle birlikte kalk\u0131p Filist \u00fclkesine gitti ve orada yedi y\u0131l kald\u0131.", "qas": [{"question": "Kad\u0131n kiminle ya\u015famaya gitti?", "answers": [{"text": "ailesi", "answer_start": 36.0}], "id": "898221bb821d49e3a2288dd2e93b3c42b2KIc8v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yedi y\u0131l sonra Filist'ten d\u00f6nd\u00fc. Evini, tarlas\u0131n\u0131 geri almak i\u00e7in kraldan yard\u0131m istemeye gitti.", "qas": [{"question": "Kad\u0131na evini ve tarlas\u0131n\u0131 kim verdi?", "answers": [{"text": "kral", "answer_start": 66.0}], "id": "c8834e7728c14592ab4bc5a1691b4733b2KIc8v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kral, Hazael'e, \u201cBir arma\u011fan al, Tanr\u0131 adam\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya git\u201d dedi, \u201cOnun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla RAB'be dan\u0131\u015f, bu hastal\u0131ktan kurtulup kurtulamayaca\u011f\u0131m\u0131 sor.\u201d", "qas": [{"question": "Kral kime hediye al\u0131p peygamberi ziyaret etmesini s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Hazael", "answer_start": 6.0}], "id": "3974c44f8aec4fed819f38902befb1ebb2KIc8v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hazael, \u201cEfendim, ni\u00e7in a\u011fl\u0131yorsun?\u201d diye sordu. Eli\u015fa, \u201cSenin \u0130srail halk\u0131na yapaca\u011f\u0131n k\u00f6t\u00fcl\u00fckleri biliyorum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cKalelerini ate\u015fe verecek, gen\u00e7lerini k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irecek, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 yere \u00e7al\u0131p \u00f6ld\u00fcrecek, gebe kad\u0131nlar\u0131n\u0131n kar\u0131nlar\u0131n\u0131 de\u015feceksin.\u201d", "qas": [{"question": "Neden a\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kim sordu, efendimiz?", "answers": [{"text": "Hazael", "answer_start": 0.0}], "id": "e721643b03624cfd946b611e44a1c52fb2KIc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hazael, \u201cBir k\u00f6pekten farks\u0131z olan bu kulun, b\u00fct\u00fcn bu i\u015fleri nas\u0131l yapabilir?\u201d dedi. Eli\u015fa, \u201cRAB bana senin Aram Kral\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u201d diye yan\u0131tlad\u0131.", "qas": [{"question": "Kim dedi: \u201cTanr\u0131 bana senin Suriye Kral\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 vahyetti?\u201d", "answers": [{"text": "Hazael", "answer_start": 0.0}], "id": "3568d5d365ef4f96a305ef0108563f90b2KIc8v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O s\u0131rada Aram Kral\u0131 Resin Eylat'\u0131 geri al\u0131p Yahudal\u0131lar'\u0131 oradan s\u00fcrd\u00fc. Edomlular Eylat'a yerle\u015fti. Bug\u00fcn de orada ya\u015f\u0131yorlar.", "qas": [{"question": "Kral Rezin Elat'tan kimi s\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 44.0}], "id": "ab32fdc09a6c4b96a0717143dd3c9dffb2KIc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "K\u00e2hin Uriya Kral Ahaz'\u0131n b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirdi.", "qas": [{"question": "Uriah'ya tam olarak ne yapmas\u0131n\u0131 emretti?", "answers": [{"text": "Kral Ahaz", "answer_start": 12.0}], "id": "2e885a4cfaa042b2a0762c66ba06ec60b2KIc16v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB \u0130srailliler'e \u00e7ok k\u0131zd\u0131, Yahuda oyma\u011f\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda hepsini huzurundan kovdu.", "qas": [{"question": "Hangi kabile kald\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 29.0}], "id": "672daa3d0ab04bf5a0a55d368ec1fd4ab2KIc17v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hizkiya RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda ve kral saray\u0131n\u0131n hazinelerinde bulunan b\u00fct\u00fcn g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc ona verdi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131ndaki t\u00fcm g\u00fcm\u00fc\u015fleri ona kim verdi?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 0.0}], "id": "d0b6e75bd9bf46218c4105fc3f365132b2KIc18v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Daha \u00f6nce yapt\u0131rm\u0131\u015f oldu\u011fu RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n kap\u0131lar\u0131yla kap\u0131 pervazlar\u0131n\u0131n \u00fczerindeki alt\u0131n kaplamalar\u0131 da \u00e7\u0131kar\u0131p Asur Kral\u0131'na verdi.", "qas": [{"question": "Hezekiah hangi krall\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netti?", "answers": [{"text": "Asur", "answer_start": 119.0}], "id": "5ec7de1c6ca74887a096dd79ea4675bbb2KIc18v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Asur Kral\u0131 ba\u015fkomutan, askeri dan\u0131\u015fman ve komutan\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck bir orduyla Laki\u015f'ten Yeru\u015falim'e, Kral Hizkiya'ya g\u00f6nderdi. Yeru\u015falim'e varan ordu \u00c7\u0131rp\u0131c\u0131 Tarlas\u0131 yolunda, Yukar\u0131 Havuz'un su yolunun yan\u0131nda durdu.", "qas": [{"question": "Asur Kral\u0131 komutan\u0131n\u0131 kime g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Kral Hizkiya", "answer_start": 94.0}], "id": "2926ab3dd12e4a75823f3c39052f4378b2KIc18v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kral diyor ki, \u2018Hizkiya sizi aldatmas\u0131n, o sizi benim elimden kurtaramaz.", "qas": [{"question": "Kim seni benden kurtaramaz?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 16.0}], "id": "ad80d1c5623a4730b1666ee950322309b2KIc18v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sonra saray sorumlusu Hilkiya o\u011flu Elyakim, Yazman \u015eevna ve devlet tarih\u00e7isi Asaf o\u011flu Yoah giysilerini y\u0131rtt\u0131lar ve gidip komutan\u0131n s\u00f6ylediklerini Hizkiya'ya bildirdiler.", "qas": [{"question": "Eliakim elbiseleri y\u0131rt\u0131lm\u0131\u015fken nereye gitti?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 148.0}], "id": "d41434ddb59340e9b2c7251404ab35d8b2KIc18v37/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ye\u015faya, Kral Hizkiya'dan gelen g\u00f6revlilere \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEfendinize \u015funlar\u0131 s\u00f6yleyin: \u2018RAB diyor ki, Asur Kral\u0131'n\u0131n adamlar\u0131ndan benimle ilgili duydu\u011funuz k\u00fcf\u00fcrlerden korkma.", "qas": [{"question": "Isaiah'a kimin hizmetkarlar\u0131 geldi?", "answers": [{"text": "Kral Hizkiya", "answer_start": 8.0}], "id": "32ce5e460ccb4a7cb1df601db1b24cf9b2KIc19v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Atalar\u0131m\u0131n yok etti\u011fi uluslar\u0131 \u2013Gozanl\u0131lar'\u0131, Harranl\u0131lar'\u0131, Resefliler'i, Telassar'da ya\u015fayan Edenliler'i\u2013 ilahlar\u0131 kurtarabildi mi?", "qas": [{"question": "Atalar\u0131m\u0131n yok etti\u011fi ulusun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Gozan", "answer_start": 32.0}], "id": "27af17aa8ea34362a1a47abc26e41ed9b2KIc19v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hizkiya, \u201cG\u00f6lgenin on basamak uzamas\u0131 kolayd\u0131r, on basamak k\u0131sals\u0131n\u201d demi\u015fti.", "qas": [{"question": "G\u00f6lgenin on ad\u0131m\u0131 uzatmas\u0131n\u0131n kolay oldu\u011funu ama on ad\u0131m geriye gitmemenin kolay oldu\u011funu kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 0.0}], "id": "d41e8d60eced42b7bebe594dcd5baea6b2KIc20v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hizkiya'n\u0131n krall\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemindeki \u00f6teki olaylar, b\u00fct\u00fcn ba\u015far\u0131lar\u0131, bir havuz ve t\u00fcnel yaparak suyu kente nas\u0131l getirdi\u011fi, Yahuda krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "\u015eehre su getirmek i\u00e7in kim havuz ve kanal in\u015fa etti?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 0.0}], "id": "05b2ff9218d2412f80f821b1bad7050bb2KIc20v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mana\u015f\u015fe on iki ya\u015f\u0131nda kral oldu ve Yeru\u015falim'de elli be\u015f y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131. Annesinin ad\u0131 Hefsivah't\u0131.", "qas": [{"question": "Manasseh kral oldu\u011funda ka\u00e7 ya\u015f\u0131ndayd\u0131?", "answers": [{"text": "on iki", "answer_start": 8.0}], "id": "859eca5315294803a1401e29abc16c6ab2KIc21v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yehoyakin cezaevi giysilerini \u00fcst\u00fcnden \u00e7\u0131kard\u0131. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece Babil Kral\u0131'n\u0131n sofras\u0131nda yer ald\u0131.", "qas": [{"question": "Kral\u0131n huzurunda her g\u00fcn kim yedi?", "answers": [{"text": "Yehoyakin", "answer_start": 0.0}], "id": "10e05b62115b4ce0a1e4bb3b75a78838b2KIc25v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yafet'in o\u011fullar\u0131: Gomer, Magog, Meday, Y\u00e2van, Tuval, Me\u015fek, Tiras.", "qas": [{"question": "Javan'\u0131n babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Yafet", "answer_start": 0.0}], "id": "fcad1479f0eb4d73ac06de18a9640f63b1CHc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "K\u00fb\u015f'un o\u011fullar\u0131: Seva, Havila, Savta, Raama, Savteka. Raama'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eeva, Dedan.", "qas": [{"question": "Raamah o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Dedan", "answer_start": 80.0}], "id": "bdd1e9f3cc10433db730d2113efa2e1cb1CHc1v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Elam, Asur, Arpak\u015fat, Lud, Aram, \u00dbs, Hul, Geter, Me\u015fek.", "qas": [{"question": "Shem o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 17.0}], "id": "e4e23dfeebb842dcb5d839c6a6471010b1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Elam, Asur, Arpak\u015fat, Lud, Aram, \u00dbs, Hul, Geter, Me\u015fek.", "qas": [{"question": "\u015eem'in o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Elam", "answer_start": 17.0}], "id": "de8167e0e29a4dc7b54a8ce2bb4ce657b1CHc1v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131r: Ruben, \u015eimon, Levi, Yahuda, \u0130ssakar, Zevulun,", "qas": [{"question": "Kimin o\u011fullar\u0131 vard\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "6b2aa0ccc9e144e78403d12d513cd357b1CHc2v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda'n\u0131n gelini Tamar ona Peres ve Zerah'\u0131 do\u011furdu. Yahuda'n\u0131n toplam be\u015f o\u011flu vard\u0131.", "qas": [{"question": "Perez'le birlikte Judah'\u0131n be\u015f o\u011flu vard\u0131?", "answers": [{"text": "Zerah", "answer_start": 37.0}], "id": "1be59c65a160475d9e2aaf2601321f63b1CHc2v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fcrg\u00fcn edilen Yehoyakin'in torunlar\u0131: \u015eealtiel,", "qas": [{"question": "Shealtiel'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Yehoyakin", "answer_start": 14.0}], "id": "e130ad46cb9f4355b0ba020ff748d1b6b1CHc3v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hananya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Pelatya, Ye\u015faya. Ye\u015faya Refaya'n\u0131n, Refaya Arnan'\u0131n, Arnan Ovadya'n\u0131n, Ovadya \u015eekanya'n\u0131n babas\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Pelatiah ve Jeshaya kimin soyundan geliyorlar?", "answers": [{"text": "Hananya", "answer_start": 0.0}], "id": "f81af4eb8c7044fd8ac9724187c3a2c5b1CHc3v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nearya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Elyoenay, Hizkiya, Azrikam. Toplam \u00fc\u00e7 ki\u015fiydi.", "qas": [{"question": "Elioenai, Azrikam ve Elioenai ile birlikte Neariah'\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 31.0}], "id": "a1e3334ecca1442bbb4fcede3120e44eb1CHc3v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Etam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Yizreel, Yi\u015fma, Yidba\u015f. K\u0131zkarde\u015flerinin ad\u0131 Haselelponi'dir.", "qas": [{"question": "Jezreel'in babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Etam", "answer_start": 0.0}], "id": "f7f3cc1f41e54d8da24e5730a4082253b1CHc4v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Penuel Gedor'un babas\u0131yd\u0131. Ezer Hu\u015fa'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Bunlar Beytlehem'in kurucusu ve Efrat'\u0131n ilk o\u011flu Hur'un torunlar\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Hur hangi \u015fehrin babas\u0131yd\u0131?", "answers": [{"text": "Ezer", "answer_start": 27.0}], "id": "a56d483121e9437da4e57aa9eaf3fa10b1CHc4v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Naara ona Ahuzzam, Hefer, Temeni ve Haaha\u015ftari'yi do\u011furdu. Bunlar Naara'n\u0131n o\u011fullar\u0131yd\u0131.", "qas": [{"question": "Naarah'\u0131n o\u011flu kimdi?", "answers": [{"text": "Haaha\u015ftari", "answer_start": 36.0}], "id": "ca7360dad6b54897b5520db26d109970b1CHc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131ndan al\u0131nan Aner, Bilam ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131n\u0131 Kehat boyunun \u00f6b\u00fcr ailelerine verdiler.", "qas": [{"question": "Bileam'la birlikte Kohath'\u0131n soyundan gelenler ba\u015fka hangi topraklar\u0131 ele ge\u00e7irdi?", "answers": [{"text": "otlaklar", "answer_start": 72.0}], "id": "d8f4a7345b7f437197bae6183ef22e26b1CHc6v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Levililer: Merario\u011fullar\u0131'ndan Ha\u015favya o\u011flu Azrikam o\u011flu Ha\u015f\u015fuv o\u011flu \u015eemaya,", "qas": [{"question": "Hashabiah neyin soyundan geliyordu?", "answers": [{"text": "Merari", "answer_start": 11.0}], "id": "e1e2182c44a54081b887d9d911875c26b1CHc9v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunlar\u0131n hepsi soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re Levililer'in boy ba\u015flar\u0131, \u00f6nderleriydi ve Yeru\u015falim'de ya\u015farlard\u0131.", "qas": [{"question": "Aile liderleri kimlerdi?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 33.0}], "id": "3ff99e39960d4ed08ecad0630f409786b1CHc9v34/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Filistliler \u0130srailliler'le sava\u015fa tutu\u015ftu. \u0130srailliler Filistliler'in \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7t\u0131. Bir\u00e7o\u011fu Gilboa Da\u011f\u0131'nda \u00f6l\u00fcp yere serildi.", "qas": [{"question": "\u0130sraillilerin \u00e7o\u011fu nerede \u00f6ld\u00fc?", "answers": [{"text": "Gilboa Da\u011f\u0131", "answer_start": 93.0}], "id": "58f9f8574d674aec8c0e3cedf137fd3bb1CHc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ertesi g\u00fcn Filistliler, \u00f6ld\u00fcr\u00fclenleri soymak i\u00e7in geldiklerinde, Saul'la o\u011fullar\u0131n\u0131n Gilboa Da\u011f\u0131'nda \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Saul ve o\u011fullar\u0131 nerede \u00f6l\u00fc bulundu?", "answers": [{"text": "Gilboa Da\u011f\u0131", "answer_start": 85.0}], "id": "4d6dbcc78b93471d9ee83208ecaec2bcb1CHc10v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tekoal\u0131 \u0130kke\u015f o\u011flu \u0130ra, Anatotlu Aviezer,", "qas": [{"question": "Ira'n\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Tekoal\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "1e20995ee1fc4068bd909babe4909c69b1CHc11v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Baharumlu Azmavet, \u015eaalbonlu Elyahba,", "qas": [{"question": "Azmaveth nedir?", "answers": [{"text": "Baharum", "answer_start": 0.0}], "id": "3dbb29f175c34d2a82cbdd4c62c392f3b1CHc11v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ammonlu Selek, Seruya o\u011flu Yoav'\u0131n silah ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 Berotlu Nahray,", "qas": [{"question": "Zelek nedir?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 0.0}], "id": "f31f0025993347bb940a797fa004f1e9b1CHc11v39/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Davut'un Ki\u015f o\u011flu Saul'dan gizlendi\u011fi Ziklak'ta yan\u0131na gelenler \u015funlard\u0131r. Bunlar sava\u015fta onu destekleyen yi\u011fitlerdi.", "qas": [{"question": "Saul'un babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Ki\u015f", "answer_start": 9.0}], "id": "13a8050f3b094ed5bff4b1f03723a0bfb1CHc12v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Davut Hadadezer'in komutanlar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 alt\u0131n kalkanlar\u0131 al\u0131p Yeru\u015falim'e g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.", "qas": [{"question": "Alt\u0131n kalkanlar\u0131 kimin hizmet\u00e7ileri ta\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Hadadezer", "answer_start": 6.0}], "id": "70ce47d89ec64b30b93ee729a528f440b1CHc18v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bir s\u00fcre sonra Ammon Kral\u0131 Naha\u015f \u00f6ld\u00fc, yerine o\u011flu kral oldu.", "qas": [{"question": "Kral Nahash hangi krall\u0131\u011fa aitti?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 15.0}], "id": "3c8d51095ca64526a5c55100d7f017a5b1CHc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Hanun Davut'un ulaklar\u0131n\u0131 yakalatt\u0131. Sakallar\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edip giysilerinin kal\u00e7ay\u0131 kapatan kesimini ortadan kesti ve onlar\u0131 \u00f6ylece g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "David'in hizmetkarlar\u0131n\u0131n sakallar\u0131n\u0131 kim kesti?", "answers": [{"text": "Hanun", "answer_start": 14.0}], "id": "f02d2d5f59b343879fc4497858404e2fb1CHc19v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130lkbaharda, krallar\u0131n sava\u015fa gitti\u011fi d\u00f6nemde Yoav, komutas\u0131ndaki orduyla birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131. Ammonlular'\u0131n \u00fclkesini yerle bir edip Rabba Kenti'ni ku\u015fat\u0131rken Davut Yeru\u015falim'de kal\u0131yordu. Yoav Rabba Kenti'ne sald\u0131r\u0131p onu yerle bir etti.", "qas": [{"question": "Joab hangi topraklar\u0131 yok etti?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 94.0}], "id": "cedd3ecc85f0461b9d6122cd2d08b0f0b1CHc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Otuz ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki Levililer say\u0131ld\u0131. Toplam\u0131 otuz sekiz bin erkekti.", "qas": [{"question": "Kim otuz ya\u015f\u0131nda ve \u00fczeri say\u0131l\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 28.0}], "id": "14fe151da191489fa227313aefd29edfb1CHc23v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onun i\u00e7in Levililer'in RAB'bin \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 ve tap\u0131nma hizmetinde kullan\u0131lan e\u015fyalar\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131na art\u0131k gerek yok.\u201d", "qas": [{"question": "Art\u0131k tabernacle veya hizmetinde kullan\u0131lan herhangi bir \u00f6\u011feyi kimin ta\u015f\u0131mas\u0131 gerekmiyor?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 10.0}], "id": "57f8f453560f46f6ab7619e9e2708ccfb1CHc23v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Harim'e, D\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Seorim'e,", "qas": [{"question": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcnden hangisi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 9.0}], "id": "0d2f13551eed4b14b25b92160648a6feb1CHc24v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fcleyman RAB ad\u0131na bir tap\u0131nak, kendisi i\u00e7in de bir saray yapt\u0131rmaya karar verdi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131y\u0131 onurland\u0131rmak i\u00e7in tap\u0131na\u011f\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131 kim emretti?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 0.0}], "id": "552da9f5b5ab41c9bb217cd17531d423b2CHc1v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fctunlar\u0131 tap\u0131na\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne diktirip sa\u011fdakine Yakin, soldakine Boaz ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Sa\u011fdaki s\u00fctunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Boaz", "answer_start": 62.0}], "id": "4bd836d91e5041438c4bed799c5d4946b2CHc3v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131ndan olmayan Hititler, Amorlular, Perizliler, Hivliler ve Yevuslular'dan artakalanlara gelince,", "qas": [{"question": "Joshua'n\u0131n fethinden sonra \u0130srailli olmayan insanlar\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Hititler", "answer_start": 25.0}], "id": "7a1a1d8e33dc424ba8a1a6ce589a98ceb2CHc8v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n temelinin at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bitimine dek S\u00fcleyman'\u0131n yapmak istedi\u011fi her i\u015f yerine getirildi. B\u00f6ylece RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n yap\u0131m\u0131 tamamlanm\u0131\u015f oldu.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131 kim emretti?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 60.0}], "id": "42a1e3dc17c7489eb6ab95be6a18b6abb2CHc8v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fcleyman'\u0131n atlar\u0131 M\u0131s\u0131r'dan ve b\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr \u00fclkelerden getirilirdi.", "qas": [{"question": "Kim M\u0131s\u0131r'dan atlar\u0131 sat\u0131n ald\u0131?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 0.0}], "id": "9dea3c7863234f8ab4ca726084f18633b2CHc9v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kral Asa b\u00fct\u00fcn Yahudal\u0131lar'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131; Baa\u015fa'n\u0131n Rama'n\u0131n yap\u0131m\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 ta\u015flarla keresteleri al\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Asa bunlarla Geva ve Mispa kentlerini onard\u0131.", "qas": [{"question": "Yahuda halk\u0131na Baa\u015fa'n\u0131n Ramah'\u0131 in\u015fa etmek i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ta\u015flar\u0131 ve ah\u015fab\u0131 g\u00f6t\u00fcrmelerini kim emretti?", "answers": [{"text": "Kral Asa", "answer_start": 0.0}], "id": "facb53a4ab5d44e0aebb7fcfd004b62ab2CHc16v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Asa'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fler, ba\u015f\u0131ndan sonuna dek, Yahuda ve \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Yahuda ve \u0130srail Krallar\u0131n\u0131n Par\u015f\u00f6meninde kimin saltanat\u0131 kaydedilir?", "answers": [{"text": "Asa", "answer_start": 0.0}], "id": "4e41e75169124af39fb092397fe2ca17b2CHc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB onun y\u00f6netimi alt\u0131ndaki krall\u0131\u011f\u0131 peki\u015ftirdi. B\u00fct\u00fcn Yahudal\u0131lar ona arma\u011fanlar getirdi. B\u00f6ylece Yeho\u015fafat b\u00fcy\u00fck zenginli\u011fe ve onura kavu\u015ftu.", "qas": [{"question": "Yehoshaphat'a kim hara\u00e7 getirdi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 55.0}], "id": "7da7a844eb754faeaf8a55dd00148f98b2CHc17v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda Kral\u0131 Yeho\u015fafat ise Yeru\u015falim'deki saray\u0131na g\u00fcvenlik i\u00e7inde d\u00f6nd\u00fc.", "qas": [{"question": "Yehoshaphat hangi ulusa aitti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "c6320d65c0d9435ca121fa0ead8fa740b2CHc19v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130\u015fte Ammonlular, Moavl\u0131lar ve Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde ya\u015fayanlar! M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra \u0130srailliler'in onlar\u0131n \u00fclkesine girmelerine izin vermedin. Bu y\u00fczden atalar\u0131m\u0131z ba\u015fka y\u00f6ne d\u00f6nd\u00fc, onlar\u0131 yok etmedi.", "qas": [{"question": "Moabitler ve Seir Da\u011f\u0131'ndan gelen adamlarla birlikte \u0130srail'e kim geliyor?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 6.0}], "id": "c5e076d9dcca49e69e61596c8c8d3e60b2CHc20v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sonra Kehato\u011fullar\u0131'ndan ve Koraho\u011fullar\u0131'ndan baz\u0131 Levililer aya\u011fa kalk\u0131p \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bi y\u00fcksek sesle \u00f6vd\u00fcler.", "qas": [{"question": "\u0130srail'in Rab Tanr\u0131s\u0131'n\u0131 kim \u00f6vd\u00fc?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 52.0}], "id": "6bda7e1ac4b749148598efd8f7244191b2CHc20v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Amatsya Efrayim'den gelen askerlerin evlerine d\u00f6nmelerini buyurdu. Yahudal\u0131lar'a \u00e7ok k\u0131zan askerler b\u00fcy\u00fck bir \u00f6fke i\u00e7inde evlerine d\u00f6nd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Askerler nereden geldi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 81.0}], "id": "bed5426d2df44721ab5d79769d855ee7b2CHc25v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Amatsya Efrayim'den gelen askerlerin evlerine d\u00f6nmelerini buyurdu. Yahudal\u0131lar'a \u00e7ok k\u0131zan askerler b\u00fcy\u00fck bir \u00f6fke i\u00e7inde evlerine d\u00f6nd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Askerler kime k\u0131zd\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 81.0}], "id": "66f3357a7cc141f6b6d885f75e427ed2b2CHc25v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Peygamber konu\u015fmas\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmekteyken Amatsya ona, \u201cSeni krala dan\u0131\u015fman m\u0131 atad\u0131k? Sus! Yoksa \u00f6ld\u00fcr\u00fcleceksin\u201d dedi. Peygamber, \u201cTanr\u0131'n\u0131n seni yok etmeye karar verdi\u011fini biliyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc sen bu k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yapt\u0131n, \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcme de ald\u0131r\u0131\u015f etmedin!\u201d dedikten sonra sustu.", "qas": [{"question": "Kim peygambere dedi ki: \u201cBiz seni asil bir dan\u0131\u015fman olarak m\u0131 g\u00f6revlendirdik?", "answers": [{"text": "kral", "answer_start": 57.0}], "id": "bf45970b91264e8daabe9afe43b6dab2b2CHc25v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda Kral\u0131 Amatsya, dan\u0131\u015fmanlar\u0131yla konu\u015ftuktan sonra Yehu o\u011flu Yehoahaz o\u011flu \u0130srail Kral\u0131 Yehoa\u015f'a, \u201cGel, y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015felim\u201d diye haber g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "Amaziah hangi ulustand\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "677f7044d6ed448bad023ccd3b4b3a40b2CHc25v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130\u015fte Edomlular'\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131n diye b\u00f6b\u00fcrleniyorsun. Otur evinde! Ni\u00e7in bela ar\u0131yorsun? Kendi ba\u015f\u0131n\u0131 da, Yahuda halk\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 da derde sokacaks\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "Yan\u0131nda kimi indirdin?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 108.0}], "id": "eadf1c519bf6428cbd928374efe8bab3b2CHc25v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Uzziya b\u00fct\u00fcn ordu i\u00e7in kalkan, m\u0131zrak, mi\u011ffer, z\u0131rh, yay, sapan ta\u015f\u0131 sa\u011flad\u0131.", "qas": [{"question": "T\u00fcm ordu i\u00e7in kalkanlar, m\u0131zraklar, kasklar, g\u00f6\u011f\u00fcs plakalar\u0131, yay ve sapan ta\u015flar\u0131n\u0131 kim temin etti?", "answers": [{"text": "Uzziya", "answer_start": 0.0}], "id": "07337b3714054f5698686ba84c909759b2CHc26v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler karde\u015fleri olan Yahudal\u0131lar'dan iki y\u00fcz bin kad\u0131nla \u00e7ocu\u011fu tutsak ald\u0131. Bu arada \u00e7ok miktarda mal\u0131 da ya\u011fmalay\u0131p Samiriye'ye ta\u015f\u0131d\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kim kar\u0131lar\u0131n\u0131, o\u011fullar\u0131n\u0131 ve k\u0131zlar\u0131n\u0131 karde\u015flerinden ald\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "028c586e2f764b9a9a2a05f804238112b2CHc28v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sonra k\u00e2hinlerle Levililer'i \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p tap\u0131na\u011f\u0131n do\u011fusundaki alanda toplad\u0131.", "qas": [{"question": "Rahiplerle birlikte \u0130sa meydanda kimi getirdi?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 17.0}], "id": "a047d9d4bff94b3291c3d2e31c9d92f6b2CHc29v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sanherib'in subaylar\u0131 RAB Tanr\u0131'ya ve kulu Hizkiya'ya kar\u015f\u0131 daha bir\u00e7ok \u015fey s\u00f6ylediler.", "qas": [{"question": "Sennacherib kimi a\u015fa\u011f\u0131lad\u0131?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 43.0}], "id": "15141b8838674f27883f649a64cace4cb2CHc32v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sanherib'in subaylar\u0131 RAB Tanr\u0131'ya ve kulu Hizkiya'ya kar\u015f\u0131 daha bir\u00e7ok \u015fey s\u00f6ylediler.", "qas": [{"question": "Kimin hizmet\u00e7ileri Rab Tanr\u0131'ya hakaret etti?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 43.0}], "id": "ee53c04eecde4bd9b956a4e32563d0a5b2CHc32v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yeru\u015falim'e gelen bir\u00e7ok ki\u015fi RAB'be sunular, Yahuda Kral\u0131 Hizkiya'ya da de\u011ferli arma\u011fanlar getirdi. O g\u00fcnden sonra Hizkiya b\u00fct\u00fcn uluslar aras\u0131nda sayg\u0131nl\u0131k kazand\u0131.", "qas": [{"question": "T\u00fcm uluslar taraf\u0131ndan kime sayg\u0131 duyuldu?", "answers": [{"text": "Yahuda Kral\u0131 Hizkiya", "answer_start": 46.0}], "id": "d81a109f8f6f41c3a76d10aaabeab32db2CHc32v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O g\u00fcnlerde Hizkiya \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir hastal\u0131\u011fa yakalan\u0131nca, RAB'be yalvard\u0131. RAB yakar\u0131\u015f\u0131n\u0131 duyarak ona bir belirti verdi.", "qas": [{"question": "Kim \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 11.0}], "id": "43b230d26bef4185a474223eceef229db2CHc32v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ne var ki, Hizkiya kendisine yap\u0131lan bu iyili\u011fe yara\u015f\u0131r bi\u00e7imde davranmay\u0131p b\u00fcy\u00fcklendi. Bu y\u00fczden RAB hem ona, hem Yahuda'ya, hem de Yeru\u015falim'e \u00f6fkelendi.", "qas": [{"question": "Nank\u00f6rl\u00fck eden kimdi?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 11.0}], "id": "8962c0867fd74433950cc84c17417c76b2CHc32v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hizkiya \u00e7ok zengin ve onurlu biriydi. Alt\u0131n\u0131, g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc, de\u011ferli ta\u015flar\u0131, baharat\u0131, kalkanlar\u0131 ve \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit de\u011ferli e\u015fyas\u0131 i\u00e7in hazineler yapt\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "G\u00fcm\u00fc\u015f, alt\u0131n, de\u011ferli ta\u015flar, baharatlar ve di\u011fer de\u011ferli e\u015fyalar\u0131n\u0131 kim depolar yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 0.0}], "id": "1a2748ea02db42dea97f64d4e43b07e5b2CHc32v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ama Babil \u00f6nderlerinin \u00fclkede ger\u00e7ekle\u015ftirilen belirtiyi ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in g\u00f6nderdi\u011fi el\u00e7iler gelince, Tanr\u0131 Hizkiya'y\u0131 denemek ve akl\u0131ndan ge\u00e7enlerin hepsini \u00f6\u011frenmek i\u00e7in onu b\u0131rakt\u0131.", "qas": [{"question": "El\u00e7iler hangi \u00fclkeden geldi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 4.0}], "id": "0f0bdd5a5df2427890099a9fee3937dbb2CHc32v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ancak Mana\u015f\u015fe Yahudal\u0131lar'la Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar\u0131 \u00f6ylesine yoldan \u00e7\u0131kard\u0131 ki, RAB'bin \u0130srail halk\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde yok etti\u011fi uluslardan daha \u00e7ok k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Yahuda halk\u0131n\u0131 ve Kud\u00fcs halk\u0131n\u0131 kim aldatt\u0131?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 6.0}], "id": "a5e335ec39e14d60bfebca5f30a632f0b2CHc33v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mana\u015f\u015fe'nin yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6b\u00fcr i\u015fler, Tanr\u0131s\u0131'na yakar\u0131\u015f\u0131 ve \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin ad\u0131na onu uyaran bilicilerin s\u00f6zleri, \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "\u0130srail'in krallar\u0131n\u0131n y\u0131ll\u0131klar\u0131nda kimin Tanr\u0131's\u0131na duas\u0131 kaydedilir?", "answers": [{"text": "Mana\u015f\u015fe", "answer_start": 0.0}], "id": "8c53b93acec94e9f87423f7e3bb73077b2CHc33v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sonra Yahudal\u0131lar, Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar, k\u00e2hinler, Levililer, b\u00fcy\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck herkesle birlikte RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131. RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda bulunmu\u015f olan Antla\u015fma Kitab\u0131'n\u0131 ba\u015ftan sona kadar herkesin duyaca\u011f\u0131 bi\u00e7imde okudu.", "qas": [{"question": "Yahuda halk\u0131, rahipler ve kral ba\u015fka hangi grupla birlikte Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131na gitti?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 54.0}], "id": "6aafedab0ba64e98942849924114d0f2b2CHc34v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "F\u0131s\u0131h kurbanlar\u0131 kesildi. K\u00e2hinler kendilerine verilen kan\u0131 suna\u011f\u0131n \u00fczerine d\u00f6kt\u00fcler; Levililer de hayvanlar\u0131n derisini y\u00fczd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Hayvanlar\u0131n derisini kim y\u00fczd\u00fc?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 86.0}], "id": "e91ca7a443fc41d8ba674ed7deccf0f3b2CHc35v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn orada bulunan \u0130srail halk\u0131 F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131. Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131'n\u0131* da yedi g\u00fcn boyunca kutlad\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u0130srailliler yedi g\u00fcn boyunca hangi ziyafeti izlediler?", "answers": [{"text": "Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131", "answer_start": 59.0}], "id": "f1e90ed75a794e9180bebcc64c4c551fb2CHc35v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn orada bulunan \u0130srail halk\u0131 F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131. Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131'n\u0131* da yedi g\u00fcn boyunca kutlad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Hamursuz Bayram\u0131 kim g\u00f6zlemledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail halk\u0131", "answer_start": 20.0}], "id": "3960b7f986054cc0a535434e5576565eb2CHc35v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Zerubbabil'in ve boy ba\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131na vard\u0131lar. \u201cTap\u0131na\u011f\u0131 sizinle birlikte kural\u0131m\u201d dediler, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc biz de, sizin gibi Tanr\u0131n\u0131z'a tap\u0131yoruz; bizi buraya getiren Asur Kral\u0131 Esarhaddon'un d\u00f6neminden bu yana sizin Tanr\u0131n\u0131z'a kurban sunuyoruz.\u201d", "qas": [{"question": "Bizi buraya kim getirdi?", "answers": [{"text": "Asur Kral\u0131 Esarhaddon", "answer_start": 162.0}], "id": "436ffc8b5ba44c99ada5784409df854abEZRc4v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nebukadnessar'\u0131n Yeru\u015falim'deki Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'ndan \u00e7\u0131kar\u0131p Babil'e getirdi\u011fi alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f kaplar da geri verilsin. Yeru\u015falim'deki tap\u0131nakta \u00f6zel yerlerine g\u00f6t\u00fcr\u00fcls\u00fcn. Hepsi Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'na konsun.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Nebuchadnezzar kimin tap\u0131na\u011f\u0131na alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f damarlar\u0131 getirdi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 64.0}], "id": "6ae2fe318db54f799aac0859e7b76b99bEZRc6v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131 \u2013k\u00e2hinler, Levililer ve s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nenlerin t\u00fcm\u00fc\u2013 Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n adanmas\u0131n\u0131 sevin\u00e7le kutlad\u0131lar.", "qas": [{"question": "Rahiplerle birlikte, hangi grup insan Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131n\u0131n adanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131na kat\u0131ld\u0131?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 24.0}], "id": "e4d7cff6988e44c2991b4bb5c7df4717bEZRc6v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nen \u0130srailliler'le \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be y\u00f6nelmek amac\u0131yla kendilerini \u00e7evredeki halklar\u0131n k\u00f6t\u00fc al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131ndan ay\u0131r\u0131p onlara kat\u0131lanlar\u0131n hepsi kurban etinden yedi.", "qas": [{"question": "S\u00fcrg\u00fcn\u00fcn yeme\u011fini kim yedi?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 16.0}], "id": "4df98f45b52e4fb386fec3d2ceb80e40bEZRc6v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u015eunu da bilesiniz ki, k\u00e2hinlerden, Levililer'den, ezgicilerden, tap\u0131nak g\u00f6revlilerinden ve kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ilerinden, Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6b\u00fcr hizmetk\u00e2rlar\u0131ndan vergi almaya yetkiniz yoktur.", "qas": [{"question": "Tap\u0131na\u011f\u0131n rahipleri, m\u00fczisyenler, kap\u0131c\u0131lar ve g\u00f6revlileri kimlerdir?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 35.0}], "id": "7125abd7ae5147188a8b969501493646bEZRc7v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Azgato\u011fullar\u0131'ndan Hakkatan o\u011flu Yohanan ve onunla birlikte 110 erkek.", "qas": [{"question": "Johanan'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Hakkatan", "answer_start": 19.0}], "id": "e877368e201f430fb42a866e5a01d0dfbEZRc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bigvayo\u011fullar\u0131'ndan Utay, Zakkur ve onlarla birlikte 70 erkek.", "qas": [{"question": "Bigvai ile birlikte, Uthai ve ba\u015fka hangi ki\u015finin torunlar\u0131 vard\u0131?", "answers": [{"text": "Zakkur", "answer_start": 26.0}], "id": "9d603e38dade4a4485e2ba4a40db598fbEZRc8v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ondan sonraki, b\u00fcy\u00fck g\u00f6zetleme kulesinden Ofel surlar\u0131na kadar uzanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc Tekoal\u0131lar onard\u0131.", "qas": [{"question": "Adamlar hangi \u015fehirde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar?", "answers": [{"text": "Tekoa", "answer_start": 77.0}], "id": "fe483fc746e34edc8353d954b33d9d29bNEHc3v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Surun k\u00f6\u015fesindeki odayla Koyun Kap\u0131s\u0131 aras\u0131ndaki b\u00f6l\u00fcm\u00fc kuyumcularla t\u00fcccarlar onard\u0131lar.", "qas": [{"question": "Kuyumcular\u0131n ve t\u00fcccarlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 binan\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Koyun Kap\u0131s\u0131", "answer_start": 25.0}], "id": "602815b592c145ba9ea2445482af928abNEHc3v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Surlar\u0131 onard\u0131\u011f\u0131m, gediklerini kapad\u0131\u011f\u0131m haberi Sanballat'a, Toviya'ya, Arap Ge\u015fem'e ve \u00f6b\u00fcr d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131za ula\u015ft\u0131. O s\u0131rada kap\u0131 kanatlar\u0131n\u0131 hen\u00fcz takmam\u0131\u015ft\u0131m.", "qas": [{"question": "Arap kimdi?", "answers": [{"text": "Sanballat", "answer_start": 48.0}], "id": "6903458d707a4a9f875f6a14a1240994bNEHc6v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sanballat ile Ge\u015fem bana haber g\u00f6ndererek, \u201cGel, Ono Ovas\u0131'ndaki k\u00f6ylerden birinde bulu\u015fal\u0131m\u201d dediler. Bana k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "Kephirim nerede?", "answers": [{"text": "Ono", "answer_start": 49.0}], "id": "fabb0bad1402405c87379cd77f383514bNEHc6v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sanballat be\u015finci kez ayn\u0131 \u00f6neriyle habercisini g\u00f6nderdi. Habercinin elinde a\u00e7\u0131k bir mektup vard\u0131.", "qas": [{"question": "Be\u015finci seferinde bana a\u00e7\u0131k mektup g\u00f6nderen kim?", "answers": [{"text": "Sanballat", "answer_start": 0.0}], "id": "950ff6a747c54266a762bab2d9fd3c3fbNEHc6v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hizkiya soyundan Atero\u011fullar\u0131: 98", "qas": [{"question": "Ater'in soyundan gelen kim?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 0.0}], "id": "1597315882284a2b9f725335d2d9d876bNEHc7v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Harimo\u011fullar\u0131: 1017", "qas": [{"question": "Kimin soyundan gelenler?", "answers": [{"text": "Harim", "answer_start": 0.0}], "id": "68e0c7ec44c64b08880fb786d1f97ee4bNEHc7v42/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Levililer: Kadmiel ve Hodeva soyundan gelen Ye\u015fuo\u011fullar\u0131: 74", "qas": [{"question": "Jeshua'n\u0131n torunlar\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 0.0}], "id": "3647882746554e23be653c8f5275b968bNEHc7v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailliler'in geri kalan\u0131, k\u00e2hinlerle Levililer ise Yahuda'n\u0131n \u00f6b\u00fcr kentlerine da\u011f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Herkes kendi m\u00fclk\u00fcne yerle\u015fmi\u015fti.", "qas": [{"question": "Rahiplerle birlikte Yahuda'daki di\u011fer \u0130srailliler kimdi?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 39.0}], "id": "fa00d19116dd4c3ea4e05fdb49561bb3bNEHc11v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda o\u011flu Zerah'\u0131n soyundan Me\u015fezavel o\u011flu Petahya \u0130srail halk\u0131n\u0131n genel temsilcisi olarak Pers Kral\u0131'na yard\u0131mc\u0131 oluyordu.", "qas": [{"question": "Zerah'\u0131n babas\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "21b83ee1834e4867afd11381e3f048c2bNEHc11v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "K\u00e2hinlerle Levililer \u00f6nce kendilerini, sonra halk\u0131, kap\u0131lar\u0131 ve surlar\u0131 paklama g\u00f6revini yerine getirdiler.", "qas": [{"question": "Rahiplerle birlikte insanlar\u0131 kim ar\u0131nd\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Levililer", "answer_start": 11.0}], "id": "2d20b971b9954f38b116a14c1f2c1a23bNEHc12v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahudal\u0131 \u00f6nderleri surlar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kard\u0131m. \u015e\u00fckrederek y\u00fcr\u00fcs\u00fcnler diye iki b\u00fcy\u00fck gruba ay\u0131rd\u0131m. Birinci grup sa\u011fdan G\u00fcbre Kap\u0131s\u0131'na do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fc.", "qas": [{"question": "Kimin liderleri vard\u0131?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "2ab1359a0c3740f886f601ae35f42aa9bNEHc12v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahudal\u0131 \u00f6nderleri surlar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kard\u0131m. \u015e\u00fckrederek y\u00fcr\u00fcs\u00fcnler diye iki b\u00fcy\u00fck gruba ay\u0131rd\u0131m. Birinci grup sa\u011fdan G\u00fcbre Kap\u0131s\u0131'na do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fc.", "qas": [{"question": "Korolar \u015f\u00fckretmek i\u00e7in nereye gitti?", "answers": [{"text": "G\u00fcbre Kap\u0131s\u0131", "answer_start": 118.0}], "id": "445a6eb96bbf47878bb559598f702d9dbNEHc12v31/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Arkalar\u0131ndan Ho\u015faya ve Yahudal\u0131 \u00f6nderlerin yar\u0131s\u0131,", "qas": [{"question": "Hangi grup insanlard\u0131 liderleri?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 23.0}], "id": "534290c3177d492896e7cdb61ef81b7bbNEHc12v32/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden ona b\u00fcy\u00fck bir oda vermi\u015fti. Eskiden bu odaya tah\u0131l sunular\u0131, g\u00fcnn\u00fck, tap\u0131nak e\u015fyalar\u0131, ayr\u0131ca Kutsal Yasa uyar\u0131nca Levililer'e, ezgicilere, tap\u0131nak kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ilerine verilen bu\u011fday\u0131n, yeni \u015farab\u0131n, zeytinya\u011f\u0131n\u0131n ondal\u0131klar\u0131 ve k\u00e2hinlere verilen ba\u011f\u0131\u015flar konulurdu.", "qas": [{"question": "Teklif kimin i\u00e7indi?", "answers": [{"text": "tah\u0131l", "answer_start": 55.0}], "id": "db006f5d40d5413db85449c675e6cfe3bNEHc13v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cKral benden ho\u015fnutsa, istedi\u011fimi vermek, dile\u011fimi yerine getirmek istiyorsa, kral ve Haman yar\u0131n kendileri i\u00e7in verece\u011fim \u015f\u00f6lene gelsinler, o zaman kral\u0131n sorusunu yan\u0131tlar\u0131m.\u201d", "qas": [{"question": "Ziyafette kral\u0131n yan\u0131nda kim olacak?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 86.0}], "id": "a26c35a8be834f2d95bb9d0d5303ac82bESTc5v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O da Krali\u00e7e Ester'e, \u201cYahudiler Sus Kalesi'nde Haman'\u0131n on o\u011flu dahil be\u015f y\u00fcz ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcr\u00fcp yok etmi\u015fler\u201d dedi, \u201cKim bilir, \u00f6b\u00fcr illerimde neler yapm\u0131\u015flard\u0131r? \u0130stedi\u011fin nedir, sana vereyim; ba\u015fka dile\u011fin var m\u0131, yerine getirilecektir.\u201d", "qas": [{"question": "Susa'da kimin o\u011fullar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 48.0}], "id": "ba3090a5672d4771ad244732f8838776bESTc9v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ester, \u201cE\u011fer kral uygun g\u00f6r\u00fcyorsa, Sus'taki Yahudiler bug\u00fcnk\u00fc ferman\u0131n\u0131 yar\u0131n da uygulas\u0131nlar\u201d dedi, \u201cHaman'\u0131n on o\u011flunun cesetleri de dara\u011fac\u0131na as\u0131ls\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "Esther kimin o\u011fullar\u0131 dara\u011fac\u0131na as\u0131ld\u0131?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 102.0}], "id": "1c8ea8efb8dd4249a86ba45ec27dff93bESTc9v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'ya: Beni su\u00e7lama diyece\u011fim, Ama s\u00f6yle, ni\u00e7in benimle \u00e7eki\u015fiyorsun.", "qas": [{"question": "Kime diyece\u011fim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "efb7a813117a46c99dc75879324d7770bJOBc10v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ey sizler, RAB'den korkanlar, O'na \u00f6vg\u00fcler sunun! Ey Yakup soyu, O'nu y\u00fcceltin! Ey \u0130srail soyu, O'na sayg\u0131 g\u00f6sterin!", "qas": [{"question": "Kimin soyundan gelenler Rab'bin hu\u015fu i\u00e7inde?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 83.0}], "id": "d2c571efb4dd4090a14f93f39519f768bPSAc22v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00d6ncesizlikten sonsuza dek, \u00d6vg\u00fcler olsun \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be! Amin! Amin!", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kimdir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 41.0}], "id": "61b3d603b650491597c57a0aeab8830cbPSAc41v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bir \u0131rmak var ki, sular\u0131 sevin\u00e7 getirir Tanr\u0131 kentine, Y\u00fcceler Y\u00fccesi'nin kutsal konutuna.", "qas": [{"question": "Nehrin kanallar\u0131 ne \u015fehre ne\u015fe getiriyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "a25e0b835e224be092386a4a1bf29144bPSAc46v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ad\u0131n gibi, ey Tanr\u0131, \u00f6vg\u00fcn de D\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131na var\u0131yor. Sa\u011f elin zafer dolu.", "qas": [{"question": "\u00dcn\u00fcne lay\u0131k olan kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 14.0}], "id": "20844cfebc584b42adc364b8ae7375f5bPSAc48v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcm Tanr\u0131'ya, S\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcm RAB'be,", "qas": [{"question": "Kimin s\u00f6z\u00fcyle \u00f6v\u00fcn\u00fcyorum?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 15.0}], "id": "8de1b31254f94c7982b9b6ddb3c11fefbPSAc56v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00d6nde en k\u00fc\u00e7\u00fck oymak Benyamin, Kalabal\u0131k halinde Yahuda \u00f6nderleri, Zevulun ve Naftali \u00f6nderleri oradalar!", "qas": [{"question": "Zebul'un prensleri ve di\u011fer krall\u0131\u011f\u0131n prensleri ile birlikte?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 77.0}], "id": "6f06f50515454924972a15f2d757a002bPSAc68v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ak\u0131ls\u0131zl\u0131\u011f\u0131m\u0131 biliyorsun, ey Tanr\u0131, Su\u00e7lar\u0131m senden gizli de\u011fil.", "qas": [{"question": "Aptalca g\u00fcnahlar\u0131m\u0131n fark\u0131nda olan kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 29.0}], "id": "1f3172abd1664be48ec249606b591ae4bPSAc69v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mazlumlar bunu g\u00f6r\u00fcnce sevinsin, Ey Tanr\u0131'ya y\u00f6nelen sizler, y\u00fcre\u011finiz canlans\u0131n.", "qas": [{"question": "Kimi ar\u0131yorsun?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 36.0}], "id": "cc18700b7cc84deda5bdb917f1487a27bPSAc69v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'na girene dek; O zaman anlad\u0131m sonlar\u0131n\u0131n ne olaca\u011f\u0131n\u0131.", "qas": [{"question": "Kimin tap\u0131na\u011f\u0131na girdim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "e8b8e387ae2146b59fcbae5c915928f5bPSAc73v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00d6nlerinden uluslar\u0131 kovdu, M\u00fclk olarak topraklar\u0131n\u0131 \u0130srail oymaklar\u0131 aras\u0131nda b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc. Halk\u0131n\u0131 konutlar\u0131na yerle\u015ftirdi.", "qas": [{"question": "Hangi ulusun yerle\u015fmesine izin verdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 52.0}], "id": "9b4182340fea41b08d5c6ed9d7263907bPSAc78v55/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Halk\u0131 Yakup'u, kendi halk\u0131 \u0130srail'i g\u00fctmek i\u00e7in, Onu yavru kuzular\u0131n ard\u0131ndan getirdi.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 onu kimin \u00e7oban\u0131 yapt\u0131?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 27.0}], "id": "175ca60064d949de919ec2007f11df21bPSAc78v71/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Edomlular, \u0130smaililer, Moavl\u0131lar, Hacerliler,", "qas": [{"question": "\u00c7ad\u0131rlar\u0131 olan \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 0.0}], "id": "be1bb0da144947f8b321372c7e07b0dbbPSAc83v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onlara Midyan'a, Ki\u015fon Vadisi'nde Sisera'ya ve Yavin'e yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 yap:", "qas": [{"question": "Jabin ile birlikte Kishon Nehri'nde kime yapt\u0131n?", "answers": [{"text": "Sisera", "answer_start": 34.0}], "id": "edda804c24f4430b84ef1e90f0c09160bPSAc83v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle konu\u015ftu kutsal yerinde: \u201c\u015eekem'i sevin\u00e7le b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcrecek, Sukkot Vadisi'ni \u00f6l\u00e7ece\u011fim.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi vadiden \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor?", "answers": [{"text": "\u015eekem", "answer_start": 37.0}], "id": "2b2d7735a4c94b0d935e11ad994912d4bPSAc108v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Firavunla ordusunu Kam\u0131\u015f Denizi'ne d\u00f6kene, Sevgisi sonsuzdur;", "qas": [{"question": "Firavun K\u0131z\u0131ldeniz'e kimi att\u0131?", "answers": [{"text": "ordusu", "answer_start": 10.0}], "id": "69cff95c8a134c27b689f1cbf3828aeebPSAc136v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ba\u015fan Kral\u0131 Og'u \u00f6ld\u00fcrene, Sevgisi sonsuzdur;", "qas": [{"question": "Ba\u015fhan'\u0131n kral\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 12.0}], "id": "3b8d16f1425b4b21bee47c8bada15626bPSAc136v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bilgelik d\u0131\u015far\u0131da y\u00fcksek sesle hayk\u0131r\u0131yor, Meydanlarda sesleniyor.", "qas": [{"question": "Sokakta kim sesleniyor?", "answers": [{"text": "Bilgelik", "answer_start": 0.0}], "id": "c4c46d78bcfb444b96b419655564d5a3bPROc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "S\u00fcleyman'\u0131n \u00f6zdeyi\u015fleri: Bilge \u00e7ocuk babas\u0131n\u0131 sevindirir, Ak\u0131ls\u0131z \u00e7ocuk annesini \u00fczer.", "qas": [{"question": "Bilge bir \u00e7ocu\u011fun baban\u0131n sevinmesini sa\u011flayan ayetin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 0.0}], "id": "cff52b46eb944ed493a05b21df969cdfbPROc10v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bundan sonrakiler de S\u00fcleyman'\u0131n \u00f6zdeyi\u015fleridir. Bunlar\u0131 Yahuda Kral\u0131 Hizkiya'n\u0131n adamlar\u0131 derledi.", "qas": [{"question": "Kral Hezekiah hangi \u00fclkeye aitti?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 57.0}], "id": "9a7190878818472da2944ccde2a60174bPROc25v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Esmerim ben, ama g\u00fczelim, Ey Yeru\u015falim k\u0131zlar\u0131! Kedar'\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131 gibi, S\u00fcleyman'\u0131n \u00e7ad\u0131r bezleri gibi kara.", "qas": [{"question": "Kud\u00fcs'teki \u00e7ad\u0131r perdelerinin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 73.0}], "id": "27a369366be449dc85f77c1f2081a480bSNGc1v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130\u015fte S\u00fcleyman'\u0131n taht\u0131revan\u0131! \u0130srailli yi\u011fitlerden Altm\u0131\u015f ki\u015fi e\u015flik ediyor ona.", "qas": [{"question": "Kimin portatif kanepesi altm\u0131\u015f sava\u015f\u00e7\u0131yla \u00e7evrili?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman'\u0131n", "answer_start": 5.0}], "id": "8c581c8b0ece4153a75d707fc2cd8157bSNGc3v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Benim ba\u011f\u0131m kendi emrimde, Bin g\u00fcm\u00fc\u015f senin olsun, ey S\u00fcleyman, \u0130ki y\u00fcz g\u00fcm\u00fc\u015f de \u00fcr\u00fcn\u00fcne bakan kirac\u0131lar\u0131n.", "qas": [{"question": "\u00dcz\u00fcm ba\u011f\u0131 olan tek ki\u015fi kim?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 53.0}], "id": "f797661a34474af6b5ee8ce3d8b2ab6dbSNGc8v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bat\u0131daki Filistliler'e sald\u0131r\u0131p Hep birlikte do\u011fudakilerin her \u015feyini ya\u011fmalayacaklar. Edom ve Moav halklar\u0131n\u0131n topraklar\u0131na el koyacak, Ammonlular'a boyun e\u011fdirecekler.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131n denekleri kim olacak?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 137.0}], "id": "a8710edccbaf426bab3b23ad389a8aeebISAc11v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Nimrim sular\u0131 kurudu\u011fu i\u00e7in otlar sarar\u0131p soldu. Taze ot kalmad\u0131, ye\u015fillik yok art\u0131k.", "qas": [{"question": "Hangi nehir gitti?", "answers": [{"text": "Nimrim", "answer_start": 0.0}], "id": "685b3b84e11a415eb3657c2928eed121bISAc15v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O g\u00fcn M\u0131s\u0131r'la Asur aras\u0131nda bir yol olacak. Asurlu M\u0131s\u0131r'a, M\u0131s\u0131rl\u0131 Asur'a gidip gelecek. M\u0131s\u0131rl\u0131lar'la Asurlular birlikte tap\u0131nacaklar.", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r'\u0131 kim ziyaret edecek?", "answers": [{"text": "Asurlular", "answer_start": 105.0}], "id": "6de02e9628e64433876027350f5b1569bISAc19v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Duma ile ilgili bildiri: Biri Seir'den bana sesleniyor: \u201cEy g\u00f6zc\u00fc, geceden geriye ne kald\u0131? Geceden geriye ne kald\u0131?\u201d", "qas": [{"question": "Biri beni nereden arad\u0131?", "answers": [{"text": "Seir", "answer_start": 30.0}], "id": "17dc012d3c4d4ff7ac206402e584ba9abISAc21v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rab bana \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKedar'\u0131n b\u00fct\u00fcn \u00f6v\u00fcnc\u00fc tam bir y\u0131l sonra sona erecek.", "qas": [{"question": "Tam olarak bir y\u0131l i\u00e7inde sona erecek \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 22.0}], "id": "f3bd74e91cfb42c196cb55e5f6e14a50bISAc21v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ok\u00e7ulardan, Kedar sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131ndan pek az sa\u011f kalan olacak.\u201d Bunu s\u00f6yleyen, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'dir.", "qas": [{"question": "Ok\u00e7ular\u0131n b\u0131rak\u0131laca\u011f\u0131 \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 12.0}], "id": "03434bf38b5047dfa9164bb6ab2c29f5bISAc21v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB'bin Yahuda'y\u0131 savunmas\u0131z b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn Orman Saray\u0131'ndaki silahlara g\u00fcvendiniz.", "qas": [{"question": "Silahlar\u0131 nerede arad\u0131n?", "answers": [{"text": "Orman Saray\u0131", "answer_start": 43.0}], "id": "b1022f59a1aa4efb9854d75ad7c99893bISAc22v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kedar'\u0131n b\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fcleri sana gelecek, Nevayot'un ko\u00e7lar\u0131 senin buyru\u011funda olacak, Suna\u011f\u0131m\u0131n \u00fczerinde kabul edilen sunular olarak sunulacak. B\u00f6ylece g\u00f6rkemli tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 daha g\u00f6rkemli k\u0131laca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "B\u00fct\u00fcn koyunlar\u0131 nerede bulacaks\u0131n?", "answers": [{"text": "Kedar", "answer_start": 0.0}], "id": "eebedec5965d4c5fb652fc7301a4c1ecbISAc60v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130srailo\u011fullar\u0131 tah\u0131l sunular\u0131n\u0131 pak kaplar i\u00e7inde RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na nas\u0131l getiriyorsa, onlar da b\u00fct\u00fcn karde\u015flerinizi uluslardan atlarla, sava\u015f arabalar\u0131yla, at arabalar\u0131yla, kat\u0131rlarla, develerle kutsal da\u011f\u0131ma, Yeru\u015falim'e, RAB'be sunu olarak getirecekler.\u201d B\u00f6yle diyor RAB.", "qas": [{"question": "Kim saf kaplarda Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131na teklifleri getirdi?", "answers": [{"text": "\u0130srailo\u011fullar\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "42ca5ae863ca4940a1cd2657174c090abISAc66v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "K\u00e2hinler, \u2018RAB nerede?\u2019 diye sormad\u0131lar, Kutsal Yasa uzmanlar\u0131 beni tan\u0131mad\u0131lar, Y\u00f6neticiler bana ba\u015fkald\u0131rd\u0131lar; Peygamberler Baal ad\u0131na peygamberlik edip \u0130\u015fe yaramaz putlar\u0131n ard\u0131nca gittiler.", "qas": [{"question": "Peygamberlerin kim ad\u0131na kehanet yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 127.0}], "id": "c77d264716e44cc98777325aba04b899bJERc2v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O g\u00fcnlerde Yahuda halk\u0131yla \u0130srail halk\u0131 kuzeyde bir \u00fclkeden birlikte y\u00fcr\u00fcyecek, atalar\u0131na m\u00fclk olarak vermi\u015f oldu\u011fum \u00fclkede bir araya gelecekler.", "qas": [{"question": "Hangi ulus \u0130srail'le yeniden bir araya gelecek?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 11.0}], "id": "dfc440f9668a43ceb60c0d44f80c9bf3bJERc3v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018\u00c7almak, adam \u00f6ld\u00fcrmek, zina etmek, yalan yere ant i\u00e7mek, Baal'a* buhur yakmak, tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ba\u015fka ilahlar\u0131n ard\u0131nca gitmek, b\u00fct\u00fcn bu i\u011fren\u00e7likleri yapmak i\u00e7in mi bana ait olan tap\u0131na\u011fa gelip \u00f6n\u00fcmde duruyor, g\u00fcvenlikteyiz diyorsunuz?", "qas": [{"question": "Kime fedakarl\u0131k yapar?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 59.0}], "id": "df317aceccb14f0ca74d975dcc419c54bJERc7v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cM\u0131s\u0131r'\u0131, Yahuda'y\u0131, Edom'u, Ammon'u, Moav'\u0131, \u00e7\u00f6lde ya\u015fayan ve z\u00fcl\u00fcflerini kesenlerin hepsini cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn bu uluslar ger\u00e7ekte s\u00fcnnetsiz, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 da y\u00fcrekte s\u00fcnnetsizdir.\u201d", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131rl\u0131lar, Edomitler, Amonitler, Moabitler ve \u00e7\u00f6l halk\u0131yla birlikte, kimi cezaland\u0131raca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 10.0}], "id": "38c5cb7ec0404739b82304f6be8229d1bJERc9v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kentlerinin say\u0131s\u0131 kadar ilah\u0131n var, ey Yahuda! O utan\u0131las\u0131 ilaha, Baal'a* buhur yakmak i\u00e7in Yeru\u015falim sokaklar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 kadar sunak kurdunuz.\u2019", "qas": [{"question": "Yahuda halk\u0131n\u0131n \u015fehirde sokaklar\u0131 oldu\u011fu kadar \u00e7ok sunaklar\u0131 oldu\u011fu i\u011fren\u00e7 tanr\u0131 kimdir?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 67.0}], "id": "baa111aa02bb4b3089f0603133aafbbabJERc11v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Seni dikmi\u015f olan Her \u015eeye Egemen RAB, Ba\u015f\u0131na felaket getirmeye karar verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail ve Yahuda halklar\u0131 K\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131, Baal'a buhur yakarak beni \u00f6fkelendirdiler.", "qas": [{"question": "\u0130srail ve Yahuda'n\u0131n kurban etti\u011fi tanr\u0131 kimdir?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 123.0}], "id": "49da237a95ab41a483ae32b51881acb2bJERc11v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Halk\u0131ma Baal'\u0131n* ad\u0131yla ant i\u00e7meyi \u00f6\u011frettiler. Bunun gibi, halk\u0131m\u0131n yolunda y\u00fcr\u00fcmeyi ve \u2018RAB'bin varl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131 i\u00e7in\u2019 diyerek benim ad\u0131mla ant i\u00e7meyi de iyice \u00f6\u011frenirlerse, halk\u0131m\u0131n aras\u0131nda sa\u011flam yerleri olacak.", "qas": [{"question": "Halk\u0131m\u0131n yeminlerine yemin etti\u011fi tanr\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 8.0}], "id": "03eb63e769c441c593720c4943ea7ca8bJERc12v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda Kral\u0131 Hizkiya o\u011flu Mana\u015f\u015fe'nin Yeru\u015falim'de yapt\u0131klar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden b\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fc krall\u0131klar\u0131n\u0131 deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim.", "qas": [{"question": "Yahuda kral\u0131 Manasseh kimin o\u011flu?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 13.0}], "id": "b25648ba7db44be48db359470f359706bJERc15v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB bana \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYahuda krallar\u0131n\u0131n girip \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Halk Kap\u0131s\u0131'na ve Yeru\u015falim'in \u00f6b\u00fcr kap\u0131lar\u0131na git, orada dur.", "qas": [{"question": "Yahuda krallar\u0131n\u0131n girip \u015fehri terk etti\u011fi kap\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Halk Kap\u0131s\u0131", "answer_start": 55.0}], "id": "55f314775eaa4fa8add692ab205c7a38bJERc17v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "De ki, \u2018Egemen RAB Yeru\u015falim'e \u015f\u00f6yle diyor: K\u00f6kenin ve do\u011fumun a\u00e7\u0131s\u0131ndan Kenan \u00fclkesindensin; baban Amorlu, annense Hititli'ydi*.", "qas": [{"question": "Do\u011fum yeriniz kimdi?", "answers": [{"text": "baban", "answer_start": 94.0}], "id": "c1ff2b7b70fe4f7188b87b9407c5e275bEZKc16v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Asurlular'la da fahi\u015felik ettin, \u00e7\u00fcnk\u00fc doymam\u0131\u015ft\u0131n. Evet, onlarla fahi\u015felik ettin, yine doymad\u0131n.", "qas": [{"question": "Kiminle fahi\u015felik yapt\u0131n?", "answers": [{"text": "Asurlular", "answer_start": 0.0}], "id": "4e918dd431b24ecbba0edd9e827f36d7bEZKc16v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cOhola benimken fahi\u015felik etti. Oyna\u015flar\u0131 olan Asurlular'a g\u00f6n\u00fcl verdi. Hepsi de gen\u00e7, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131, lacivertler ku\u015fanm\u0131\u015f sava\u015f\u00e7\u0131lar, valiler, komutanlar, atl\u0131 askerlerdi.", "qas": [{"question": "Oholah'\u0131n sevgilileri kimdi?", "answers": [{"text": "Asurlular", "answer_start": 47.0}], "id": "a876b277be454b62a345d6101d2603fbbEZKc23v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB bana seslendi: \u201c\u0130nsano\u011flu, Ohola'yla Oholiva'y\u0131 yarg\u0131layacak m\u0131s\u0131n? \u00d6yleyse onlara i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131 bildir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 Oholibah'\u0131 yarg\u0131lamaya raz\u0131 oldu\u011funu kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130nsano\u011flu", "answer_start": 20.0}], "id": "bdfadb118c5e45f2898aaa609783f37fbEZKc23v36/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Hezekiel sizin i\u00e7in bir belirti olacak; o ne yapt\u0131ysa, siz de ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapacaks\u0131n\u0131z. Bunlar olunca, benim Egemen RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.\u2019", "qas": [{"question": "Senin i\u00e7in bir nesne dersi kimdir?", "answers": [{"text": "Hezekiel", "answer_start": 0.0}], "id": "86e5fe761c8c473aba3593c32249105cbEZKc24v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sende \u00e7ok \u00e7e\u015fit \u00fcr\u00fcn oldu\u011fundan, Edom seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana firuze, mor kuma\u015f, i\u015flemeli giysiler, \u0130nce keten, mercan, yakut verdiler.", "qas": [{"question": "Ticaret orta\u011f\u0131n kimdi?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 33.0}], "id": "8ad2f3f6c87c432ba79033a7867e80f1bEZKc27v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u201c\u2018Kendi kanallar\u0131n\u0131n i\u00e7inde yatan B\u00fcy\u00fck canavar firavun, \u0130\u015fte, sana kar\u015f\u0131y\u0131m. Sen ki, Nil benimdir, Onu kendim i\u00e7in yapt\u0131m dersin.", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r'\u0131n kral\u0131 kim?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 87.0}], "id": "dba569fabaf54361b18e7b5d0684c408bEZKc29v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Firavuna kar\u015f\u0131y\u0131m. Her iki kolunu, sa\u011flam olan\u0131 da k\u0131r\u0131k olan\u0131 da k\u0131raca\u011f\u0131m. K\u0131l\u0131c\u0131 elinden d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim.", "qas": [{"question": "M\u0131s\u0131r'\u0131n kral\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 34.0}], "id": "9fee8093505e4747a4b6aeb62da96edfbEZKc30v22/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cEdom, krallar\u0131 ve \u00f6nderleriyle orada. G\u00fc\u00e7l\u00fc olmalar\u0131na kar\u015f\u0131n k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclenlerin yan\u0131na kondular. \u00d6l\u00fcm \u00e7ukuruna inenlerin, s\u00fcnnetsizlerin yan\u0131nda yat\u0131yorlar.", "qas": [{"question": "Krallar\u0131 ve prenslerinin yan\u0131nda kim var?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 1.0}], "id": "4b2dc68ddd3442cbb05a72a29e4be125bEZKc32v29/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc Seir Da\u011f\u0131'na \u00e7evir, ona kar\u015f\u0131 peygamberlik et.", "qas": [{"question": "Hangi da\u011fa kar\u015f\u0131 kehanette bulunmal\u0131s\u0131n\u0131z?", "answers": [{"text": "Seir Da\u011f\u0131", "answer_start": 19.0}], "id": "8b1d66ef62fb4f16ab4a4679aa975592bEZKc35v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Y\u00fcrekleri sevin\u00e7 dolu, a\u015fa\u011f\u0131layarak otlaklar\u0131n\u0131z\u0131 ya\u011fmalamak i\u00e7in \u00fclkeme sahip \u00e7\u0131kan \u00f6teki uluslara, \u00f6zellikle Edom'a kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck bir k\u0131skan\u00e7l\u0131kla konu\u015ftum.\u2019", "qas": [{"question": "Topraklar\u0131m\u0131 kim kendi mallar\u0131n\u0131 ve avlar\u0131n\u0131 yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Edom", "answer_start": 135.0}], "id": "5876f97f49204b5383dcf2fbba89680bbEZKc36v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, bir de\u011fnek al, \u00fczerine \u2018Yahuda ve dostlar\u0131 \u0130srailliler i\u00e7in\u2019 diye yaz. Sonra ba\u015fka bir de\u011fnek al, \u00fczerine \u2018Yusuf'la dostlar\u0131 \u0130srailliler i\u00e7in Efrayim'in de\u011fne\u011fi\u2019 diye yaz.", "qas": [{"question": "Ephraim'in kolu kimdir?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 36.0}], "id": "cdd8f198dc1f4e01a7c48a233a22b916bEZKc37v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u015f\u00f6yle yan\u0131tlayacaks\u0131n: \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Efrayim'in elindeki de\u011fne\u011fi \u2013Yusuf'la dostlar\u0131 \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n de\u011fne\u011fini\u2013 al\u0131p Yahuda de\u011fne\u011fiyle birle\u015ftirece\u011fim. \u0130kisinden bir de\u011fnek yap\u0131p elimde tutaca\u011f\u0131m.\u2019", "qas": [{"question": "Kimin \u015fubesi Ephraim'in elinde?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 131.0}], "id": "4c3a85d85e72413e9bffd6c3d84f3c57bEZKc37v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u015f\u00f6yle yan\u0131tlayacaks\u0131n: \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Efrayim'in elindeki de\u011fne\u011fi \u2013Yusuf'la dostlar\u0131 \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n de\u011fne\u011fini\u2013 al\u0131p Yahuda de\u011fne\u011fiyle birle\u015ftirece\u011fim. \u0130kisinden bir de\u011fnek yap\u0131p elimde tutaca\u011f\u0131m.\u2019", "qas": [{"question": "Joseph'in elinde kim var?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 131.0}], "id": "a175d1ce0a424f508959c494bb09daa4bEZKc37v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "RAB, Yahuda Kral\u0131 Amon o\u011flu Yo\u015fiya zaman\u0131nda Hizkiya o\u011flu Amarya o\u011flu Gedalya o\u011flu Ku\u015fi o\u011flu Sefanya'ya \u015f\u00f6yle seslendi:", "qas": [{"question": "Kral Josiah hangi krall\u0131kta h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 5.0}], "id": "094781a8b5ba4ef1978265c870b93b8cbZEPc1v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cBabil'de oturan Siyon halk\u0131, haydi ka\u00e7\u0131p kurtul!\u201d", "qas": [{"question": "Nerede ya\u015f\u0131yorsun?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 1.0}], "id": "5b1498d68c1149849d435a90e103fb0cbZECc2v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Beytel halk\u0131, Her \u015eeye Egemen RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki k\u00e2hinlerle peygamberlere, \u201cY\u0131llard\u0131r yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi be\u015finci ay oru\u00e7 tutup a\u011flayal\u0131m m\u0131?\u201d diye sormu\u015f ve RAB'be yalvarmalar\u0131 i\u00e7in Sareser'i, Regem-Melek'i ve adamlar\u0131n\u0131 g\u00f6ndermi\u015fti.", "qas": [{"question": "Sharezer'\u0131n arkada\u015f\u0131 kimdi?", "answers": [{"text": "Regem-Melek", "answer_start": 194.0}], "id": "9175d84989484f4eb4e1f856d4f1361ebZECc7v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki, \u201cD\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci, yedinci ve onuncu aylar\u0131n oru\u00e7lar\u0131 Yahuda halk\u0131 i\u00e7in sevin\u00e7, co\u015fku dolu mutlu bayramlar olacak. Bu nedenle ger\u00e7e\u011fi ve esenli\u011fi sevin.\u201d", "qas": [{"question": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci, yedinci ve onuncu aylar\u0131n orucu kimin evi ho\u015f \u015f\u00f6lenler olacak?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 85.0}], "id": "e1112cc298364d3389a6c1f34ea44378bZECc8v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yeru\u015falim ve Yahuda'da her kazan Her \u015eeye Egemen RAB'be adanacak. Kurban kesmeye gelenler bu kazanlar\u0131 kurban etini pi\u015firmek i\u00e7in kullanacaklar. O g\u00fcn Her \u015eeye Egemen RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda art\u0131k t\u00fcccar bulunmayacak.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n evinde art\u0131k hangi din olmayacak?", "answers": [{"text": "t\u00fcccar", "answer_start": 194.0}], "id": "cdd6cff5cafb48318623eb82b6aeb826bZECc14v21/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara \u015fu uyar\u0131da bulundu: \u201cDikkatli olun, Ferisiler'in mayas\u0131ndan ve Hirodes'in* mayas\u0131ndan sak\u0131n\u0131n!\u201d", "qas": [{"question": "\u0130sa kimi uyard\u0131?", "answers": [{"text": "Ferisiler", "answer_start": 47.0}], "id": "cce74e016eec4e3a954f95085591c42dbMRKc8v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunlar gelip \u0130sa'ya, \u201c\u00d6\u011fretmenimiz\u201d dediler, \u201cSenin d\u00fcr\u00fcst biri oldu\u011funu, kimseyi kay\u0131rmadan, insanlar aras\u0131nda ayr\u0131m yapmadan Tanr\u0131 yolunu d\u00fcr\u00fcst\u00e7e \u00f6\u011fretti\u011fini biliyoruz. Sezar'a* vergi vermek Kutsal Yasa'ya uygun mu, de\u011fil mi? Verelim mi, vermeyelim mi?\u201d", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar vergi \u00f6demenin do\u011fru olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kime sordular?", "answers": [{"text": "Sezar", "answer_start": 172.0}], "id": "c3f8b8ac405b4997a96aa71fc9c43935bMRKc12v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Paray\u0131 getirdiler. \u0130sa, \u201cBu resim, bu yaz\u0131 kimin?\u201d diye sordu. \u201cSezar'\u0131n\u201d dediler.", "qas": [{"question": "Kimin yaz\u0131s\u0131n\u0131 sordular?", "answers": [{"text": "Sezar'\u0131n", "answer_start": 64.0}], "id": "140bfb901cc240daa4e71390f6a5c039bMRKc12v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "Pilatus'a gidip \u0130sa'n\u0131n cesedini kim istedi?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "0579ab31d7424c6b82138a7cebed5ce1bMRKc15v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "<range>", "qas": [{"question": "Joseph hangi \u015fehirdendi?", "answers": [{"text": "<range>", "answer_start": 0.0}], "id": "c2b7cd7dc0034433b22a8a896fc99814bMRKc15v43/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130sa, haftan\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc sabah erkenden dirildi\u011fi zaman \u00f6nce Mecdelli Meryem'e g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Ondan yedi cin kovmu\u015ftu.", "qas": [{"question": "\u0130lk kime g\u00f6r\u00fcnd\u00fc?", "answers": [{"text": "Mecdelli Meryem", "answer_start": 59.0}], "id": "c0137d131c5b4b629ff9caf6f7726ebfbMRKc16v9/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Elizabet'in hamileli\u011finin alt\u0131nc\u0131 ay\u0131nda Tanr\u0131, Melek Cebrail'i Celile'de bulunan Nas\u0131ra adl\u0131 kente, Davut'un soyundan Yusuf ad\u0131ndaki adamla ni\u015fanl\u0131 k\u0131za g\u00f6nderdi. K\u0131z\u0131n ad\u0131 Meryem'di.", "qas": [{"question": "Gabriel'i Celile'ye kim g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 41.0}], "id": "80e188b172f94eb7afbaa0ab5d5501cdbLUKc1v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00c7ocu\u011fun babas\u0131 Zekeriya, Kutsal Ruh'la dolarak \u015fu peygamberlikte bulundu:", "qas": [{"question": "Zekeriyya neyle doluydu?", "answers": [{"text": "Kutsal Ruh", "answer_start": 25.0}], "id": "7da7827592274e1dbe24b461cea71975bLUKc1v67/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Vaftizci Yahya geldi\u011fi zaman oru\u00e7 tutup \u015faraptan ka\u00e7\u0131nd\u0131, ona \u2018cinli\u2019 diyorsunuz.", "qas": [{"question": "Kim ekmek yemeye ve \u015farap i\u00e7meye geldi?", "answers": [{"text": "Vaftizci Yahya", "answer_start": 0.0}], "id": "87225f24ea9043149a6dc7c63812f072bLUKc7v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Size ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yleyeyim, burada bulunanlar aras\u0131nda, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni g\u00f6rmeden \u00f6l\u00fcm\u00fc tatmayacak olanlar var.\u201d", "qas": [{"question": "Krall\u0131\u011f\u0131 kimdir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 53.0}], "id": "1fe145ae951340aa9ab7f37cfd296e0cbLUKc9v27/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yunus nas\u0131l Ninova halk\u0131na bir belirti olduysa, \u0130nsano\u011flu da bu ku\u015fak i\u00e7in \u00f6yle olacakt\u0131r.", "qas": [{"question": "Jonah nerede insanlar i\u00e7in bir i\u015faret haline geldi?", "answers": [{"text": "Ninova", "answer_start": 12.0}], "id": "5e51000753774eaaa8bd4288f483b45dbLUKc11v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u0130brahim'i, \u0130shak'\u0131, Yakup'u ve b\u00fct\u00fcn peygamberleri Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'nde, kendinizi ise d\u0131\u015far\u0131 at\u0131lm\u0131\u015f g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz zaman, aran\u0131zda a\u011flay\u0131\u015f ve di\u015f g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 olacakt\u0131r.", "qas": [{"question": "Krall\u0131\u011f\u0131 kimdir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 52.0}], "id": "32b8c280c03b4d9c8d5cd05e00eca6d8bLUKc13v28/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cNuh'un g\u00fcnlerinde nas\u0131l olduysa, \u0130nsano\u011flu'nun g\u00fcnlerinde de \u00f6yle olacak.", "qas": [{"question": "\u0130nsan\u0131n O\u011flu g\u00fcnlerinde oldu\u011fu g\u00fcnlerdeki gibi oldu\u011fu g\u00fcnlerde?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 1.0}], "id": "e4d396ecfad649e0bd40766b36ac8484bLUKc17v26/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130sa onlara, \u201cUluslar\u0131n krallar\u0131, kendi uluslar\u0131na egemen kesilirler. \u0130leri gelenleri de kendilerine iyiliksever unvan\u0131n\u0131 yak\u0131\u015ft\u0131r\u0131rlar\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Kim onlara h\u00fckmediyor?", "answers": [{"text": "Uluslar\u0131n krallar\u0131", "answer_start": 13.0}], "id": "15775188d90e4e07b0f3e81d6b897303bLUKc22v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kafatas\u0131 denilen yere vard\u0131klar\u0131nda \u0130sa'y\u0131, biri sa\u011f\u0131nda \u00f6b\u00fcr\u00fc solunda olmak \u00fczere, iki su\u00e7luyla birlikte \u00e7arm\u0131ha gerdiler.", "qas": [{"question": "\u00c7arm\u0131ha gerilmi\u015f adam\u0131n bulundu\u011fu yer neresi?", "answers": [{"text": "Kafatas\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "2cb936b9bb0a460799edb28d6b794657bLUKc23v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi Yahya adl\u0131 bir adam ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "John'u kim g\u00f6nderdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "789407422da846d0a6fa20b32267e28dbJHNc1v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Samiriyeli bir kad\u0131n su \u00e7ekmeye geldi. \u0130sa ona, \u201cBana su ver, i\u00e7eyim\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Nas\u0131l bir kad\u0131n su \u00e7ekmeye geldi?", "answers": [{"text": "Samiriyeli bir kad\u0131n", "answer_start": 0.0}], "id": "bed59faed3074057beb33a61777e298fbJHNc4v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130man ediyor ve biliyoruz ki, sen Tanr\u0131'n\u0131n Kutsal\u0131's\u0131n.\u201d", "qas": [{"question": "Kutsal olan kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 33.0}], "id": "0280bbf7e219474aba74736b1704814dbJHNc6v69/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Musa'n\u0131n Yasas\u0131 bozulmas\u0131n diye \u015eabat G\u00fcn\u00fc biri s\u00fcnnet ediliyor da, \u015eabat G\u00fcn\u00fc bir adam\u0131 tamamen iyile\u015ftirdim diye bana neden k\u0131z\u0131yorsunuz?", "qas": [{"question": "Kimin yasas\u0131 \u00e7i\u011fnenmedi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 0.0}], "id": "51554f6f44a84f63838fe42b26aa78d0bJHNc7v23/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine Ferisiler'in baz\u0131lar\u0131, \u201cBu adam Tanr\u0131'dan de\u011fildir\u201d dediler. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc tutmuyor.\u201d Ama ba\u015fkalar\u0131, \u201cG\u00fcnahk\u00e2r bir adam nas\u0131l bu t\u00fcr belirtiler ger\u00e7ekle\u015ftirebilir?\u201d dediler. B\u00f6ylece aralar\u0131nda ayr\u0131l\u0131k do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Baz\u0131 Ferisiler bu adam\u0131n kimden olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 46.0}], "id": "5d4fa0ebefc04db6b2a957b41fd9d49ebJHNc9v16/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bu adam Tanr\u0131'dan olmasayd\u0131, hi\u00e7bir \u015fey yapamazd\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "S\u00f6z konusu adam kimden geldi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "6f0b3924116e4973832615004995523ebJHNc9v33/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201cY\u00fcre\u011finiz s\u0131k\u0131lmas\u0131n. Tanr\u0131'ya iman edin, bana da iman edin.", "qas": [{"question": "Sen kime inan\u0131yorsun?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 23.0}], "id": "0d8e82130e5f4cf4bf99aefe6d6f650dbJHNc14v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u015eimdi senin her \u015feyi bildi\u011fini anl\u0131yoruz. Kimsenin sana soru sormas\u0131na gerek yok. Tanr\u0131'dan geldi\u011fine bunun i\u00e7in iman ediyoruz.\u201d", "qas": [{"question": "Kimden geldi\u011fine inan\u0131yoruz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 83.0}], "id": "210f1b9dc063454294720405bd9b91f0bJHNc16v30/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Haftan\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc erkenden, ortal\u0131k daha karanl\u0131kken Mecdelli Meryem mezara gitti. Ta\u015f\u0131n mezar\u0131n giri\u015finden kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc.", "qas": [{"question": "Ta\u015f\u0131n mezar\u0131n giri\u015finden uzakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 kim g\u00f6rd\u00fc?", "answers": [{"text": "Mecdelli Meryem", "answer_start": 53.0}], "id": "0a46e2f08d6a4ad4aea0af981cc1352cbJHNc20v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mecdelli Meryem \u00f6\u011frencilerin yan\u0131na gitti. Onlara, \u201cRab'bi g\u00f6rd\u00fcm!\u201d dedi. Sonra Rab'bin kendisine s\u00f6ylediklerini onlara anlatt\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sa'n\u0131n ona ne s\u00f6yledi\u011fini havarilere kim s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Mecdelli Meryem", "answer_start": 0.0}], "id": "95dc878bccf146ea8799d8a4b71922d3bJHNc20v18/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130sa Mesih'in kulu, Tanr\u0131'n\u0131n M\u00fcjdesi'ni yaymak \u00fczere se\u00e7ilip el\u00e7i olmaya \u00e7a\u011fr\u0131lan ben Pavlus'tan selam!", "qas": [{"question": "Paul kimin k\u00f6lesiydi?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 0.0}], "id": "3bcd3c8a6a294a7da2feb78ca1ac4ec6bROMc1v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u0130nsanlar \u0130sa Mesih'te olan kurtulu\u015fla, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla, kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z olarak aklan\u0131rlar.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131 \u00f6zg\u00fcr k\u0131lacak tek ki\u015fi kimin kefaretidir?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 9.0}], "id": "a52f07a6efa842008ca3deac62842205bROMc3v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "O'nun \u00f6l\u00fcm\u00fc g\u00fcnaha kar\u015f\u0131l\u0131k ilk ve son \u00f6l\u00fcm olmu\u015ftur. S\u00fcrmekte oldu\u011fu ya\u015fam\u0131 ise Tanr\u0131 i\u00e7in s\u00fcrmektedir.", "qas": [{"question": "Kime ya\u015f\u0131yor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 81.0}], "id": "afe85ba5aab9421e897e7f5836b5ed55bROMc6v10/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Tanr\u0131 Kutsal Yaz\u0131'da firavuna \u015f\u00f6yle diyor: \u201cG\u00fcc\u00fcm\u00fc senin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131nla g\u00f6stermek Ve ad\u0131m\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada duyurmak i\u00e7in Seni y\u00fckselttim.\u201d", "qas": [{"question": "Kutsal kitap kime s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 21.0}], "id": "ba68e477f59e4412903d000d8b10bbfbbROMc9v17/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yine de Tanr\u0131'n\u0131n bana ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 l\u00fctufla baz\u0131 noktalar\u0131 yeniden an\u0131msatmak i\u00e7in size yazma cesaretini g\u00f6sterdim.", "qas": [{"question": "Kim bana l\u00fctuf verdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 8.0}], "id": "0008016314744e0abf2ca0da469be7dfbROMc15v15/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rab'be ait olan sevgili karde\u015fim Ampliatus'a selam s\u00f6yleyin.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 benim sevgili arkada\u015f\u0131m kim?", "answers": [{"text": "Ampliatus", "answer_start": 33.0}], "id": "210cf925c7b04a7c8a2f70fc3d35ad40bROMc16v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Soyda\u015f\u0131m Herodion'a selam s\u00f6yleyin. Narkis'in ev halk\u0131ndan Rab'be ait olanlara selam s\u00f6yleyin.", "qas": [{"question": "Yurtta\u015f\u0131m kim?", "answers": [{"text": "Herodion", "answer_start": 9.0}], "id": "b1f9543c0f4e482b98d4e69b220c9445bROMc16v11/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rab'bin hizmetinde \u00e7al\u0131\u015fan Trifena'yla Trifosa'ya selam edin. Rab'bin hizmetinde \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olan sevgili Persis'e selam s\u00f6yleyin.", "qas": [{"question": "Kim benim sevgili arkada\u015f\u0131m?", "answers": [{"text": "Persis", "answer_start": 107.0}], "id": "763e6fe0a6b34433ba1d741e9008148abROMc16v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Karde\u015fler, bizden \u00f6rnek alarak, \u201cYaz\u0131lm\u0131\u015f olan\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmay\u0131n\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmeniz i\u00e7in bu ilkeleri sizin yarar\u0131n\u0131za kendime ve Apollos'a uygulad\u0131m. \u00d6yle ki, hi\u00e7 kimse biriyle \u00f6v\u00fcn\u00fcp bir ba\u015fkas\u0131n\u0131 hor g\u00f6rmesin.", "qas": [{"question": "Bunlar\u0131 kime uygulad\u0131m?", "answers": [{"text": "Apollos", "answer_start": 139.0}], "id": "5d841e50e79e4d05b007a5dd4f9ee4c8b1COc4v6/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Mesih'in M\u00fcjdesi'ni yaymak amac\u0131yla Troas'a geldi\u011fimde Rab'bin i\u015fi i\u00e7in bana bir kap\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 halde, karde\u015fim Titus'u orada bulamad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in i\u00e7 huzurum yoktu. Bu nedenle oradakilere veda ederek Makedonya'ya gittim.", "qas": [{"question": "\u0130sa'n\u0131n \u0130ncil'ini ilan etmek i\u00e7in nereye geldim?", "answers": [{"text": "Troas", "answer_start": 36.0}], "id": "08afdb1fbba14290948a9a50caae9165b2COc2v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "E\u011fer kendimizde de\u011filsek, bu Tanr\u0131 i\u00e7indir. Akl\u0131m\u0131z ba\u015f\u0131m\u0131zdaysa, bu sizin i\u00e7indir.", "qas": [{"question": "Akl\u0131m\u0131z\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131rsak kimin i\u00e7in?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 29.0}], "id": "3e8d64f536144ff4b76c9d994a60ac2ab2COc5v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc yard\u0131ma haz\u0131r oldu\u011funuzu biliyorum. Ahaya'daki sizlerin ge\u00e7en y\u0131ldan beri haz\u0131rl\u0131kl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyerek Makedonyal\u0131lar kar\u015f\u0131s\u0131nda sizinle \u00f6v\u00fcnmekteyim. Gayretiniz onlar\u0131n \u00e7o\u011funu harekete ge\u00e7irdi.", "qas": [{"question": "Yard\u0131m etme iste\u011finle kime \u00f6v\u00fcn\u00fcyorum?", "answers": [{"text": "Makedonyal\u0131lar", "answer_start": 111.0}], "id": "e5b99fbebfe848579bfb28692b3630a4b2COc9v2/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ne var ki, y\u0131lan\u0131n Havva'y\u0131 kurnazl\u0131\u011f\u0131yla aldatmas\u0131 gibi, d\u00fc\u015f\u00fcncelerinizin Mesih'e olan i\u00e7ten ve pak adanm\u0131\u015fl\u0131ktan sapt\u0131r\u0131lmas\u0131ndan korkuyorum.", "qas": [{"question": "Y\u0131lan numaras\u0131n\u0131 kim yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Havva", "answer_start": 19.0}], "id": "b84672ea9d174ac0ad5438050f09f167b2COc11v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Y\u00fccelmeniz i\u00e7in kendimi al\u00e7altarak Tanr\u0131'n\u0131n M\u00fcjdesi'ni size kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z bildirmekle g\u00fcnah m\u0131 i\u015fledim?", "qas": [{"question": "Kimin \u0130ncil'ini ilan ettim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 35.0}], "id": "ffb20f24470641db8e3a6917acfda352b2COc11v7/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahudi dininde ya\u015f\u0131t\u0131m olan soyda\u015flar\u0131m\u0131n bir\u00e7o\u011fundan daha ilerideydim, atalar\u0131m\u0131n geleneklerini savunmakta \u00e7ok daha gayretliydim.", "qas": [{"question": "Hangi dinde ilerledim?", "answers": [{"text": "Yahudi", "answer_start": 0.0}], "id": "c0aabb1a520549189f8d20fe354cbd16bGALc1v14/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Bak\u0131n, size yazd\u0131klar\u0131m\u0131n yalan olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde belirtiyorum.", "qas": [{"question": "Yaz\u0131lar\u0131m\u0131n kayna\u011f\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 43.0}], "id": "248cd4aac08f40119de2492320d8fa04bGALc1v20/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sizi hat\u0131rlad\u0131k\u00e7a Tanr\u0131m'a \u015f\u00fckrediyorum.", "qas": [{"question": "Seni her hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131mda kime te\u015fekk\u00fcr ediyorum?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "0398411563674f5b9b8779f5f42740c9bPHPc1v3/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Ama muhta\u00e7 an\u0131mda bana yard\u0131m etmek \u00fczere g\u00f6nderdi\u011finiz el\u00e7iyi, omuz omuza m\u00fccadele verdi\u011fim karde\u015fim ve emekta\u015f\u0131m Epafroditus'u size geri yollamay\u0131 gerekli g\u00f6rd\u00fcm.", "qas": [{"question": "Karde\u015fim, i\u015f arkada\u015f\u0131m ve asker arkada\u015f\u0131m kim?", "answers": [{"text": "Epafroditus", "answer_start": 115.0}], "id": "ca95c74680df45efb6555583228573b0bPHPc2v25/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kendilerinden biri, \u00f6z peygamberlerinden biri \u015f\u00f6yle demi\u015ftir: \u201cGiritliler hep yalanc\u0131d\u0131r, azg\u0131n canavarlar, tembel oburlard\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Her zaman yalanc\u0131, k\u00f6t\u00fc canavarlar, tembel oburlar kimlerdi?", "answers": [{"text": "Giritliler", "answer_start": 63.0}], "id": "4155431ce5ec4c0abb53a0788309da2bbTITc1v12/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Rab \u0130sa'ya olan iman\u0131n\u0131 ve b\u00fct\u00fcn kutsallara besledi\u011fin sevgiyi duyduk\u00e7a dualar\u0131mda seni an\u0131yor, Tanr\u0131m'a s\u00fcrekli \u015f\u00fckrediyorum.", "qas": [{"question": "Her zaman kime te\u015fekk\u00fcr ederim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131m", "answer_start": 96.0}], "id": "df07ff6939cf4ca095519198857f47c8bPHMc1v4/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Sevgili karde\u015flerim, her ruha inanmay\u0131n. Tanr\u0131'dan olup olmad\u0131klar\u0131n\u0131 anlamak i\u00e7in ruhlar\u0131 s\u0131nay\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir\u00e7ok sahte peygamber d\u00fcnyan\u0131n her yan\u0131na yay\u0131lm\u0131\u015f bulunuyor.", "qas": [{"question": "Her ruha inanmay\u0131n, ancak kimden olduklar\u0131n\u0131 belirlemek i\u00e7in test edin mi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 41.0}], "id": "1b58a83365b14edf9a34b2f64928a84db1JNc4v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Biliyoruz ki, biz Tanr\u0131'dan\u0131z, b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya ise k\u00f6t\u00fc olan\u0131n denetimindedir.", "qas": [{"question": "Kimden oldu\u011fumuzu biliyoruz?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "25ee53da06104e76ba2b33cacd311d6ab1JNc5v19/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "\u201c\u2018Ama size, yani Tiyatira'da bulunan \u00f6b\u00fcrlerine, bu \u00f6\u011fretiyi benimsememi\u015f, \u015eeytan'\u0131n s\u00f6zde derin s\u0131rlar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmemi\u015f olanlar\u0131n hepsine \u015funu s\u00f6yl\u00fcyorum: Ben gelinceye dek sizde olana s\u0131ms\u0131k\u0131 sar\u0131l\u0131n. \u00dczerinize bundan ba\u015fka bir y\u00fck koymuyorum.", "qas": [{"question": "Kimin s\u0131rlar\u0131n\u0131 bilmiyorsun?", "answers": [{"text": "\u015eeytan", "answer_start": 75.0}], "id": "f0a2e6b204f041d4aa508cb7a2776ed1bREVc2v24/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan 12 000 ki\u015fi m\u00fch\u00fcrlenmi\u015fti. Ruben oyma\u011f\u0131ndan 12 000, Gad oyma\u011f\u0131ndan 12 000,", "qas": [{"question": "On iki bin hangi kabileden m\u00fch\u00fcrlendi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "0c3b8eadb6714faf9669d65ecd7c83bfbREVc7v5/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Alt\u0131nc\u0131 melek borazan\u0131n\u0131 \u00e7ald\u0131. Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki alt\u0131n suna\u011f\u0131n d\u00f6rt boynuzundan gelen bir ses i\u015fittim.", "qas": [{"question": "Daha \u00f6nce alt\u0131n sunak kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 32.0}], "id": "c05ba6ee1a104cb4965e53743dd0014abREVc9v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Kana bat\u0131r\u0131lm\u0131\u015f bir kaftan giymi\u015fti. Tanr\u0131'n\u0131n S\u00f6z\u00fc ad\u0131yla an\u0131l\u0131r.", "qas": [{"question": "Kan giymi\u015f ki\u015fiye verilen isim nedir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n S\u00f6z\u00fc", "answer_start": 37.0}], "id": "ab4cb0a552834fc099822c41f619f783bREVc19v13/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn d\u00f6rt buca\u011f\u0131ndaki uluslar\u0131 \u2013Gog'la Magog'u\u2013 sapt\u0131rmak, sava\u015f i\u00e7in bir araya toplamak \u00fczere zindandan \u00e7\u0131kacak. Toplananlar\u0131n say\u0131s\u0131 deniz kumu kadar \u00e7oktur.", "qas": [{"question": "Gog ve ba\u015fka hangi ulus d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir k\u00f6\u015fesindeki uluslar\u0131 kand\u0131rmak i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kacak?", "answers": [{"text": "Magog", "answer_start": 45.0}], "id": "29d5431ca81549edb8bfc107c9ceef9dbREVc20v8/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Melek bana Tanr\u0131'n\u0131n ve Kuzu'nun taht\u0131ndan \u00e7\u0131kan billur gibi berrak ya\u015fam suyu \u0131rma\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.", "qas": [{"question": "Melek bana kimin taht\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 11.0}], "id": "325e7a1b0ff0461ba2d03080cc5906fcbREVc22v1/JBRobertaLarge"}]}, {"context": "Aden'den bir \u0131rmak do\u011fuyor, bah\u00e7eyi sulay\u0131p orada d\u00f6rt kola ayr\u0131l\u0131yordu.", "qas": [{"question": "Cennet'ten meyve bah\u00e7esine hangi nehir akar?", "answers": [{"text": "bah\u00e7e", "answer_start": 28.0}], "id": "54f6b15af0f14900a1b31107c27c182bbGENc2v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kenan 70 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Mahalalel do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Mahalalel'in babas\u0131 olan adam\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 0.0}], "id": "2ba4b0edbe5e475f81ca64ec26ab89dbbGENc5v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Mahalalel'in do\u011fumundan sonra Kenan 840 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Mahalalel'in babas\u0131 olan adam\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Kenan", "answer_start": 30.0}], "id": "0d45226e3f33468ea9ff03e7b5cd48cfbGENc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cRAB'bin lanetledi\u011fi bu toprak y\u00fcz\u00fcnden \u00e7ekti\u011fimiz eziyeti, harcad\u0131\u011f\u0131m\u0131z eme\u011fi bu \u00e7ocuk hafifletip bizi rahatlatacak\u201d diyerek \u00e7ocu\u011fa Nuh ad\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "D\u00fcnyay\u0131 kim lanetledi?", "answers": [{"text": "RAB", "answer_start": 1.0}], "id": "700c7ae3ba7d4ca6adfc747eef04e07bbGENc5v29/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nuh'un do\u011fumundan sonra Lemek 595 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Lamech'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "75730b8c736b4257afe8f57149e9f455bGENc5v30/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nuh 500 y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra Sam, Ham, Yafet adl\u0131 o\u011fullar\u0131 do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Noah'\u0131n do\u011fdu\u011fu bebe\u011fin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Yafet", "answer_start": 39.0}], "id": "389ff3c0a4154b928abb3c054f204185bGENc5v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yery\u00fcz\u00fcnde tufan koptu\u011funda Nuh alt\u0131 y\u00fcz ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "Noah'\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 28.0}], "id": "8981af8326c94937afb1b27cf30b572cbGENc7v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nuh, o\u011fullar\u0131 Sam, Ham, Yafet, Nuh'un kar\u0131s\u0131yla \u00fc\u00e7 gelini tam o g\u00fcn gemiye bindiler.", "qas": [{"question": "Nuh'un kar\u0131s\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Yafet", "answer_start": 24.0}], "id": "f27701dff85f4dcfbb46e6e37ba37147bGENc7v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc konu\u015fmas\u0131n\u0131: \u201cSizinle ve b\u00fct\u00fcn canl\u0131larla ku\u015faklar boyu sonsuza dek s\u00fcrecek antla\u015fmam\u0131n belirtisi \u015fu olacak:", "qas": [{"question": "Dedi ki: \u201cBu, sizinle ve yan\u0131n\u0131zda ya\u015fayan her canl\u0131dan sonraki nesillere ahirette bulundu\u011fum s\u00f6z\u00fcn teminat\u0131d\u0131r.", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 0.0}], "id": "17444835917343b2b0d41589010327cfbGENc9v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Nuh tufandan sonra \u00fc\u00e7 y\u00fcz elli y\u0131l daha ya\u015fad\u0131.", "qas": [{"question": "Noah'\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Nuh", "answer_start": 0.0}], "id": "4683ac9e9bd6438f920223188655d73bbGENc9v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pelek 30 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Reu do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Peleg'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 26.0}], "id": "80f233ea18d04a5eb0ef565b755cf6eabGENc11v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Reu 32 ya\u015f\u0131ndayken o\u011flu Seruk do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Serug'un babas\u0131 olan adam\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 0.0}], "id": "8393713721994a5b97a4df49d8e6a5b2bGENc11v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Seruk'un do\u011fumundan sonra Reu 207 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Serug'un babas\u0131 olan adam\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Reu", "answer_start": 26.0}], "id": "4c97bbd3e6d54bdc86bcbb3b2e96d2afbGENc11v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Haran, babas\u0131 Terah hen\u00fcz sa\u011fken, do\u011fdu\u011fu \u00fclkede, Kildaniler'in* Ur Kenti'nde \u00f6ld\u00fc.", "qas": [{"question": "Haran'\u0131n babas\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Terah", "answer_start": 14.0}], "id": "9f62fa7cefec434a8055c62c3c5e08b7bGENc11v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Firavun Avram'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtarak, \u201cNedir bana bu yapt\u0131\u011f\u0131n?\u201d dedi, \u201cNeden Saray'\u0131n kar\u0131n oldu\u011funu s\u00f6ylemedin?", "qas": [{"question": "Abram'\u0131n ilk ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "c00ebfac7c6347cd9023c04d5db2208abGENc12v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Firavun Avram i\u00e7in adamlar\u0131na buyruk verdi. B\u00f6ylece Avram'la kar\u0131s\u0131n\u0131 sahip oldu\u011fu her \u015feyle birlikte g\u00f6nderdiler.", "qas": [{"question": "Abram'\u0131n kovulmas\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Firavun", "answer_start": 0.0}], "id": "f7274b3e49df4cf2b602a26ffacf96c2bGENc12v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Avram, kar\u0131s\u0131 ve sahip oldu\u011fu her \u015feyle birlikte M\u0131s\u0131r'dan ayr\u0131l\u0131p Negev'e do\u011fru gitti. Lut da onunla birlikteydi.", "qas": [{"question": "Alfabenin ilk harfi neydi?", "answers": [{"text": "Negev", "answer_start": 67.0}], "id": "5328eedf76214c80b5b43c45ff889c59bGENc13v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Avram \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 s\u00f6kt\u00fc, gidip Hevron'daki Mamre me\u015feli\u011fine yerle\u015fti. Orada RAB'be bir sunak yapt\u0131.", "qas": [{"question": "Abram'\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 suna\u011f\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "bir sunak", "answer_start": 80.0}], "id": "00c15bc2ee7746f7a76d58da03395794bGENc13v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "On d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc y\u0131l Kedorlaomer'le onu destekleyen \u00f6b\u00fcr krallar gelip A\u015fterot-Karnayim'de Refal\u0131lar'\u0131, Ham'da Zuzlular'\u0131, \u015eave-Kiryatayim'de Emliler'i, \u00e7\u00f6l kenar\u0131ndaki El-Paran'a kadar uzanan da\u011fl\u0131k Seir b\u00f6lgesinde Horlular'\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Rephaitleri yenen \u00fc\u00e7 kabilenin isimleri neydi?", "answers": [{"text": "Kedorlaomer", "answer_start": 16.0}], "id": "406b60c4114c4a8ea0aede50b0307389bGENc14v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Siddim Vadisi zift \u00e7ukurlar\u0131yla doluydu. Sodom ve Gomora krallar\u0131 ka\u00e7arken adamlar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131 bu \u00e7ukurlara d\u00fc\u015ft\u00fc. Sa\u011f kalanlarsa da\u011flara ka\u00e7t\u0131.", "qas": [{"question": "Siddim Vadisi'ndeki katran \u00e7ukurlar\u0131n\u0131n isimleri neydi?", "answers": [{"text": "Sodom ve Gomora", "answer_start": 41.0}], "id": "2299881cc356477b84cf1a0983120d70bGENc14v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hacer \u0130smail'i do\u011furdu\u011funda, Avram seksen alt\u0131 ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "\u00c7ocuk ad\u0131na \u201cA\u201d nedir?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 6.0}], "id": "6a3b1790e2c341e1add6b167d45700f5bGENc16v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130smail'e gelince, seni i\u015fittim. Onu kutsayacak, verimli k\u0131lacak, soyunu alabildi\u011fine \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m. On iki beyin babas\u0131 olacak. Soyunu b\u00fcy\u00fck bir ulus yapaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "\u0130smail'in \u0130branice kelimesi nedir?", "answers": [{"text": "\u0130smail", "answer_start": 0.0}], "id": "a27280915f4147d1846c074b64552945bGENc17v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130brahim s\u00fcnnet oldu\u011funda doksan dokuz ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 0.0}], "id": "14f88a0504ea4beda2ef31d7f4385819bGENc17v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bir s\u00fcre sonra \u0130brahim'e, \u201cMilka, karde\u015fin Nahor'a \u00e7ocuklar do\u011furdu\u201d diye haber verdiler,", "qas": [{"question": "Nahor i\u00e7in \u0130branice kelime nedir?", "answers": [{"text": "Milka", "answer_start": 27.0}], "id": "4291479a47b44b9ea14c3f9789c85a72bGENc22v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Keset, Hazo, Pilda\u015f, Yidlaf, Betuel.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130branice \u201cHa \u201cn\u0131n anlam\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Hazo", "answer_start": 7.0}], "id": "568566b04f2e43fd947437370b14d251bGENc22v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130brahim Efron'un \u00f6nerisini kabul etti. Efron'un Hititler'in \u00f6n\u00fcnde s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi d\u00f6rt y\u00fcz \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc t\u00fcccarlar\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fclerine g\u00f6re tartt\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130branice \u201cefron\u201d kelimesi neydi?", "answers": [{"text": "g\u00fcm\u00fc\u015f", "answer_start": 96.0}], "id": "e730d16eb5f54b6b9f76dcf8cc53f763bGENc23v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O\u011flum \u0130shak'a k\u0131z almak i\u00e7in benim \u00fclkeme, akrabalar\u0131m\u0131n yan\u0131na gideceksin.\u201d", "qas": [{"question": "Isaac'in o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 6.0}], "id": "a9eecff2e6974bdbb3d618958e81a531bGENc24v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "K\u0131z, \u201cMilka'yla Nahor'un o\u011flu Betuel'in k\u0131z\u0131y\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,", "qas": [{"question": "Bethuel'in k\u0131z\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Milka", "answer_start": 6.0}], "id": "82536fc3d5bd49c9a918fb7c579a64dcbGENc24v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "B\u00f6ylece \u0130shak Gerar'da kald\u0131.", "qas": [{"question": "Isaac'\u0131n yerle\u015fti\u011fi \u00fc\u00e7 \u015fehrin isimleri nelerdir?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 14.0}], "id": "54c389dec5b948f7bc879e8dfee5cba3bGENc26v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sonra b\u00fct\u00fcn halka, \u201cKim bu adama ya da kar\u0131s\u0131na dokunursa, kesinlikle \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek\u201d diye buyruk verdi.", "qas": [{"question": "\u201cCiddi \u015fekilde \u00f6l\u00fcme mahkum\u201d kelimesinin anlam\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "bu adama ya da kar\u0131s\u0131na dokunur", "answer_start": 24.0}], "id": "12e47e759c2c4bd6b8b8049af8257c28bGENc26v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Avimelek, dan\u0131\u015fman\u0131 Ahuzzat ve ordusunun komutan\u0131 Fikol ile birlikte, Gerar'dan \u0130shak'\u0131n yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "Phicol, Abimelech'i tarif etmek i\u00e7in hangi kelimeleri kulland\u0131?", "answers": [{"text": "ordusunun komutan\u0131", "answer_start": 31.0}], "id": "056bff1706fa4e7da1f3746b6171fa7dbGENc26v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yakup Edom topraklar\u0131nda, Seir \u00fclkesinde ya\u015fayan a\u011fabeyi Esav'a \u00f6nceden haberciler g\u00f6nderdi.", "qas": [{"question": "Jacob karde\u015fini tarif etmek i\u00e7in hangi kelimeleri kulland\u0131?", "answers": [{"text": "haberciler", "answer_start": 72.0}], "id": "795344ec51554e1bb891771dccfded26bGENc32v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bu arada \u015eekem'in babas\u0131 Hamor konu\u015fmak i\u00e7in Yakup'un yan\u0131na gitti.", "qas": [{"question": "\u015eekem'in babas\u0131 Dinah'a ne derdi?", "answers": [{"text": "Hamor", "answer_start": 25.0}], "id": "c6390ab5b50643a2a017a037e013087bbGENc34v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u015eoval'\u0131n o\u011fullar\u0131: Alvan, Manahat, Eval, \u015eefo, Onam.", "qas": [{"question": "Shobal'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Alvan", "answer_start": 19.0}], "id": "b4a33070b4a94b9bbfb6329258c79a4dbGENc36v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde firavun seni zindandan \u00e7\u0131kar\u0131p a\u011faca asacak. Ku\u015flar etini yiyecekler.\u201d", "qas": [{"question": "\u201cFiravun\"un \u0130branice kelimesi nedir?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 14.0}], "id": "2ba022bc981341f88c05b9b4b6a359ddbGENc40v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sabah uyand\u0131\u011f\u0131nda kayg\u0131l\u0131yd\u0131. B\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131rl\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcleri, bilgeleri \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Onlara g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc d\u00fc\u015fleri anlatt\u0131. Ama hi\u00e7biri firavunun d\u00fc\u015flerini yorumlayamad\u0131.", "qas": [{"question": "Firavun, k\u00e2hin rahiplerini hangi \u00fclkeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 36.0}], "id": "0e2231cf0a4c4462ab1faf517ad819f4bGENc41v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130ssakar'\u0131n o\u011fullar\u0131: Tola, Puvva, Yov, \u015eimron.", "qas": [{"question": "\u0130ssachar'\u0131n o\u011fullar\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Tola", "answer_start": 21.0}], "id": "a7112fc52f2044beb2092f0935723518bGENc46v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cDan kendi halk\u0131n\u0131 y\u00f6netecek, Bir \u0130srail oyma\u011f\u0131 gibi.", "qas": [{"question": "Dan'in yarg\u0131layaca\u011f\u0131 kabilenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 34.0}], "id": "a4eecf68c553434ea0c8ef03cc65c1abbGENc49v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cNaftali sal\u0131verilmi\u015f geyi\u011fe benzer, Sevimli yavrular do\u011furur.", "qas": [{"question": "Tal kelimesinin \u0130ngilizce kelimesi nedir?", "answers": [{"text": "Naftali", "answer_start": 1.0}], "id": "98ae1f2473fe47a6840b4138d5fbb286bGENc49v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Efrayim'in \u00fc\u00e7 g\u00f6bek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Mana\u015f\u015fe'nin o\u011flu Makir'in \u00e7ocuklar\u0131 onun elinde do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Joseph, Mana\u015fseh o\u011fluna ne diyordu?", "answers": [{"text": "Makir", "answer_start": 56.0}], "id": "2ce57ae78020426b9d449df6d9137eddbGENc50v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O anda Sippora keskin bir ta\u015f al\u0131p o\u011flunu s\u00fcnnet etti, derisini Musa'n\u0131n ayaklar\u0131na dokundurdu. \u201cGer\u00e7ekten sen bana kanl\u0131 g\u00fcveysin\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Zipporah'\u0131n kesti\u011fi o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 64.0}], "id": "9a951730c6214143befdcb9f631332debEXOc4v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ben firavunu inat\u00e7\u0131 yapaca\u011f\u0131m ki, belirtilerimi ve \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015flerimi M\u0131s\u0131r'da art\u0131rabileyim.", "qas": [{"question": "Harikalar\u0131m\u0131 hangi topraklarda \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 69.0}], "id": "021f1ff6d05c4c99b8b85fb815e5a415bEXOc7v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00d6yleyken, firavun bir kez daha inat\u00e7\u0131l\u0131k etti ve halk\u0131 sal\u0131vermedi.", "qas": [{"question": "Firavun kalbinin sertli\u011fini tan\u0131mlamak i\u00e7in hangi kelimeyi kullan\u0131r?", "answers": [{"text": "inat\u00e7\u0131", "answer_start": 31.0}], "id": "2d69e5af0e4c4c66a7ac8841e7def129bEXOc8v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn boyunca kimse kimseyi g\u00f6remez, yerinden k\u0131m\u0131ldayamaz oldu. Yaln\u0131z \u0130srailliler'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerler ayd\u0131nl\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Evlerinde \u0131\u015f\u0131k olan insanlar\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 73.0}], "id": "27bed7c7e7614861a193f012e9032fc8bEXOc10v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O gece RAB \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karmak i\u00e7in s\u00fcrekli bekledi. \u0130srailliler de ku\u015faklar boyunca ayn\u0131 gece RAB'bi y\u00fcceltmek i\u00e7in uyan\u0131k olmal\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "\u0130srail, Tanr\u0131'n\u0131n onlar\u0131 \u00e7\u0131karmas\u0131 i\u00e7in hangi topraklarda n\u00f6bet tuttu?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 25.0}], "id": "9251d0acff9f40c99cc38e65d20dba9fbEXOc12v42/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u2018Firavun bizi sal\u0131vermemekte diretince, RAB M\u0131s\u0131r'da insanlar\u0131n ve hayvanlar\u0131n b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. \u0130\u015fte bunun i\u00e7in hayvanlar\u0131n ilk do\u011fan erkek yavrular\u0131n\u0131 RAB'be kurban ediyoruz. \u0130lk do\u011fan erkek \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n bedelini ise bir hayvanla \u00f6d\u00fcyoruz.\u2019", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 ilk do\u011fanlar\u0131 hangi topraklarda \u00f6ld\u00fcrd\u00fc?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 44.0}], "id": "f33656ec88fc433685e8decb123bafffbEXOc13v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130srailliler s\u00f6yleneni yapt\u0131lar. Kimi \u00e7ok, kimi az toplad\u0131.", "qas": [{"question": "Toplanan insanlar\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srailliler", "answer_start": 0.0}], "id": "1c46ccb65b6e4c38a5ecf95529ded75dbEXOc16v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Amalekliler gelip Refidim'de \u0130srailliler'e sava\u015f a\u00e7t\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u0130srail'e sald\u0131ran \u0130sraillilerin \u00fc\u00e7 isminin isimleri nelerdir?", "answers": [{"text": "Amalek", "answer_start": 0.0}], "id": "bde710c4910e46c0a1f9fdd65574302cbEXOc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kuzeyde Dan ordugah\u0131n\u0131n sanca\u011f\u0131 dikilecek, Dan'a ba\u011fl\u0131 b\u00f6l\u00fckler orada konaklayacak. Dano\u011fullar\u0131'n\u0131n \u00f6nderi Ammi\u015fadday o\u011flu Ahiezer olacak.", "qas": [{"question": "Ammishaddai'nin o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Ahiezer", "answer_start": 123.0}], "id": "1fe46d9b62c64772bb4e1e7a67b92312bNUMc2v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ger\u015fon'a ba\u011fl\u0131 ailelerin \u00f6nderi Lael o\u011flu Elyasaf't\u0131.", "qas": [{"question": "Eliasaph kimin o\u011fluydu?", "answers": [{"text": "Lael", "answer_start": 32.0}], "id": "3faa938b47c64576872617fd8618a041bNUMc3v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A\u015fer oyma\u011f\u0131n\u0131n b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcne Okran o\u011flu Pagiel,", "qas": [{"question": "Pagiel'in babas\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Okran", "answer_start": 24.0}], "id": "b9dbbadcda7c442380a3d893e747cbb7bNUMc10v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Da\u011fl\u0131k b\u00f6lgede ya\u015fayan Amalekliler'le Kenanl\u0131lar \u00fczerlerine sald\u0131rd\u0131lar, Horma Kenti'ne dek onlar\u0131 kovalay\u0131p bozguna u\u011fratt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Amalekite'lerin ve Kenanl\u0131lar\u0131n isimleri neydi?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 38.0}], "id": "652c27a824f5464586ee3a94d79776bebNUMc14v45/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Harun'la o\u011flu Elazar'\u0131 Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kar.", "qas": [{"question": "\u00dczerinde bulunduklar\u0131 da\u011f\u0131n isimleri nelerdir?", "answers": [{"text": "Hor Da\u011f\u0131", "answer_start": 23.0}], "id": "c4b2e6046ad14a328e59ba697aa1d228bNUMc20v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Musa RAB'bin buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131. B\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde Hor Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131kt\u0131lar.", "qas": [{"question": "Musa ne yapt\u0131?", "answers": [{"text": "Hor Da\u011f\u0131", "answer_start": 64.0}], "id": "2221702e601242cdb9c5e23d01e60d9dbNUMc20v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131 yola koyulup Ovot'ta konaklad\u0131.", "qas": [{"question": "Oboth 'da ya\u015fayan insanlar\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "218740f1ae444b6c8feb95233d625a56bNUMc21v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sihon bizimle sava\u015fmak i\u00e7in Yahesa'da b\u00fct\u00fcn halk\u0131yla kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kt\u0131.", "qas": [{"question": "Jahaz'a sava\u015fmaya gelen askerlerin isimleri neydi?", "answers": [{"text": "Sihon", "answer_start": 0.0}], "id": "086649c14fc64676bcaf6a687d17cd44bDEUc2v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Atalar\u0131n\u0131z\u0131 sevdi\u011fi ve onlar\u0131n soyunu se\u00e7ti\u011fi i\u00e7in sizi b\u00fcy\u00fck g\u00fcc\u00fcyle M\u0131s\u0131r'dan kendisi \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Seni hangi \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 70.0}], "id": "5dcf73679f0f44928892b949dbb7a817bDEUc4v37/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funu ve Tanr\u0131n RAB'bin seni oradan g\u00fc\u00e7l\u00fc ve kudretli eliyle \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msayacaks\u0131n. Tanr\u0131n RAB bu y\u00fczden \u015eabat G\u00fcn\u00fc'n\u00fc tutman\u0131 buyurdu.", "qas": [{"question": "Hangi topraklarda ya\u015f\u0131yordun?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "abc4333e950746abaa2da489c504573dbDEUc5v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ate\u015fin i\u00e7inden seslenen, ya\u015fayan Tanr\u0131'n\u0131n sesini bizim gibi duyup da sa\u011f kalan var m\u0131?", "qas": [{"question": "Kim ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 33.0}], "id": "e0a4006eb2104a5e93a05ffe555ee80fbDEUc5v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kulak ver, ey \u0130srail! S\u00f6z dinleyin ki, \u00fczerinize iyilik gelsin, atalar\u0131n\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin size verdi\u011fi s\u00f6z uyar\u0131nca s\u00fct ve bal akan \u00fclkede bol bol \u00e7o\u011falas\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Sahip olduklar\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131ndan endi\u015fe duyan ki\u015filerin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 14.0}], "id": "c29bd3bd511d4bfc94d1a6dd7f28ec96bDEUc6v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cTanr\u0131n\u0131z RAB atalar\u0131n\u0131za, \u0130brahim'e, \u0130shak'a, Yakup'a i\u00e7ti\u011fi ant uyar\u0131nca, sizi verece\u011fi \u00fclkeye \u2013in\u015fa etmedi\u011finiz b\u00fcy\u00fck ve g\u00fczel kentleri, biriktirmedi\u011finiz iyi e\u015fyalarla dolu evleri, siz emek vermeden kaz\u0131lm\u0131\u015f sarn\u0131\u00e7lar\u0131, dikmedi\u011finiz ba\u011flar\u0131, zeytinlikleri olan \u00fclkeye\u2013 g\u00f6t\u00fcrecek. Orada yiyip doyacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'e vaat edilen \u00fclkeye ilk gelen kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 38.0}], "id": "bdaf7f4dfb8c4d9083c23b624df77f6dbDEUc6v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB her t\u00fcrl\u00fc hastal\u0131\u011f\u0131 sizden uzakla\u015ft\u0131racak. M\u0131s\u0131r'da g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz korkun\u00e7 hastal\u0131klardan hi\u00e7birini size vermeyecek. B\u00fct\u00fcn bu hastal\u0131klar\u0131 sizden nefret edenlere verecek.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkeyi biliyordun?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 47.0}], "id": "0523723184264c71a31252b78fbb718cbDEUc7v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "b\u00f6b\u00fcrlenmemeye ve sizi M\u0131s\u0131r'dan, k\u00f6le oldu\u011funuz \u00fclkeden \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n\u0131z RAB'bi unutmamaya dikkat edin.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n seni hangi topraklardan getirdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 23.0}], "id": "4717ce3c59474df991932d37e4801b2fbDEUc8v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u00fclk edinmek i\u00e7in gidece\u011finiz \u00fclke, \u00e7\u0131km\u0131\u015f oldu\u011funuz M\u0131s\u0131r gibi de\u011fildir. Orada tohumunuzu eker, sebze bah\u00e7esi gibi zorlukla sulard\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Hangi topraklardan geldin?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 53.0}], "id": "505a5fd9db0f4fffb5b55bd1ad56c1d7bDEUc11v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O peygamber ya da d\u00fc\u015f g\u00f6ren \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek. O, sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan, k\u00f6le oldu\u011funuz \u00fclkeden kurtaran Tanr\u0131n\u0131z RAB'be kar\u015f\u0131 gelmeye k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131. Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin y\u00fcr\u00fcmenizi buyurdu\u011fu yoldan sizi sapt\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Aran\u0131zdaki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ortadan kald\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n seni hangi topraklardan getirdi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 49.0}], "id": "ca2fb0a537e247a4ac34f5c685ff367abDEUc13v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "B\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn \u0130srail bunu duyup korkacak. Bir daha aran\u0131zda buna benzer k\u00f6t\u00fc bir \u015fey yapmayacaklar.", "qas": [{"question": "Aran\u0131zda k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmaya kim devam etmeyecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 14.0}], "id": "608e4271d0ab4d478c3ca604fdab878dbDEUc13v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funuzu, Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin sizi kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msay\u0131n. Bu buyru\u011fu bug\u00fcn size bunun i\u00e7in veriyorum.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 Tanr\u0131 taraf\u0131ndan hangi topraklar kurtar\u0131ld\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "b60882a4fc714302bd342551a6d2b571bDEUc15v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "ancak Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin ad\u0131n\u0131 yerle\u015ftirmek i\u00e7in se\u00e7ece\u011fi yerde keseceksiniz. Kurban\u0131 orada ak\u015fam g\u00fcn bat\u0131nca, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131z saatlerde keseceksiniz.", "qas": [{"question": "\u00c7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n \u00fclkenin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 109.0}], "id": "d208bcc2563e4f3fad724e17a492f6d6bDEUc16v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da k\u00f6le oldu\u011funuzu an\u0131msay\u0131n ve bu kurallara uymaya dikkat edin.\u201d", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkede ya\u015f\u0131yordunuz?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "29ea86ce9b304a22afbcdbe2d4e4ddfdbDEUc16v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bu yasa \u00f6rne\u011fini yan\u0131nda bulunduracak, ya\u015fam\u0131 boyunca her g\u00fcn onu okuyacak. \u00d6yle ki, Tanr\u0131s\u0131 RAB'den korkmay\u0131, bu yasan\u0131n b\u00fct\u00fcn s\u00f6zlerine ve kurallar\u0131na uymay\u0131 \u00f6\u011frensin;", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 85.0}], "id": "09c5340e8a4e43f59a8236e8142da05abDEUc17v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "kendini karde\u015flerinden \u00fcst\u00fcn saymas\u0131n, yasan\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131n; kendinin ve soyunun krall\u0131\u011f\u0131 \u0130srail'de uzun y\u0131llar s\u00fcrs\u00fcn.\u201d", "qas": [{"question": "Y\u0131llarca hangi \u00fclkeyi y\u00f6netecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 93.0}], "id": "0f0a1266b3f74d31b8fda4d884287078bDEUc17v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cD\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131zla sava\u015fmaya gitti\u011finizde, atlar, sava\u015f arabalar\u0131 ve sizden daha kalabal\u0131k bir ordu g\u00f6r\u00fcrseniz onlardan korkmay\u0131n. Sizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan Tanr\u0131n\u0131z RAB sizinledir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131n seni hangi topraklardan \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 134.0}], "id": "4324625354244c16a51b2b53a767649bbDEUc20v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "k\u0131z\u0131 baba evinin kap\u0131s\u0131na \u00e7\u0131karacaklar. Kent halk\u0131 ta\u015flayarak k\u0131z\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek. Babas\u0131n\u0131n evindeyken fuhu\u015f yapmakla \u0130srail'de i\u011fren\u00e7lik yapm\u0131\u015ft\u0131r. Aran\u0131zdaki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ortadan kald\u0131racaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "S\u00f6z konusu kad\u0131n hangi \u00fclkede ya\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 114.0}], "id": "04c2ab50e9584818a9ee847729a37043bDEUc22v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ama adam karde\u015finin dul kar\u0131s\u0131yla evlenmek istemiyorsa, dul kad\u0131n kent kap\u0131s\u0131nda g\u00f6rev yapan ileri gelenlere gidip \u015f\u00f6yle diyecek: \u2018Kay\u0131nbiraderim \u0130srail'de karde\u015finin ad\u0131n\u0131 ya\u015fatmay\u0131 kabul etmiyor. Bana kay\u0131nbiraderlik g\u00f6revini yapmak istemiyor.\u2019", "qas": [{"question": "Adam\u0131n karde\u015fi hangi \u00fclkede ad\u0131n\u0131 tutmay\u0131 reddediyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 146.0}], "id": "28747d523d4e44609ba2550258d95a98bDEUc25v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Adam\u0131n soyu \u0130srail'de \u2018\u00c7ar\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lan\u0131n soyu\u2019 diye bilinecek.", "qas": [{"question": "Sandaletin \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fclkenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 12.0}], "id": "a2759194d6d3466e9efffe9491e4efcebDEUc25v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bunun \u00fczerine g\u00fc\u00e7l\u00fc elle, kudretle, b\u00fcy\u00fck ve \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc olaylarla, belirtilerle, \u015fa\u015f\u0131las\u0131 i\u015flerle bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 bizi hangi \u00fclkeden \u00e7\u0131kard\u0131?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 101.0}], "id": "2c914132c49b43ac800456c38a873752bDEUc26v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Musa ile \u0130srail ileri gelenleri halka \u015f\u00f6yle dediler: \u201cBug\u00fcn size iletti\u011fim b\u00fct\u00fcn buyruklara uyun.", "qas": [{"question": "Musa hangi ulusa \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 9.0}], "id": "54386677e42c466ca9f4dc42700201e3bDEUc27v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Musa b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'i bir araya toplayarak \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB'bin M\u0131s\u0131r'da g\u00f6zlerinizin \u00f6n\u00fcnde firavuna, g\u00f6revlilerine, \u00fclkesine yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 topraklar\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 67.0}], "id": "ff6c55671ba445b7993c294576e36ddebDEUc29v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cBuraya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, He\u015fbon Kral\u0131 Sihon ile Ba\u015fan Kral\u0131 Og bizimle sava\u015fa tutu\u015ftular. Ama onlar\u0131 bozguna u\u011fratt\u0131k.", "qas": [{"question": "Ba\u015fan Kral\u0131'n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Og", "answer_start": 58.0}], "id": "b30d56d499544b7fbecc0c6f7a7bedd6bDEUc29v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A\u011fabeyin Harun Hor Da\u011f\u0131'nda \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015ftu\u011fu gibi, sen de \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n da\u011fda \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015facaks\u0131n.", "qas": [{"question": "Aaron'\u0131n karde\u015fi hangi da\u011fda \u00f6ld\u00fc?", "answers": [{"text": "Hor Da\u011f\u0131", "answer_start": 15.0}], "id": "2950d4cb1e9f43faba26e17084949f67bDEUc32v50/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tanr\u0131 adam\u0131 Musa, \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce \u0130srailliler'i kutsad\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sraillileri \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce kutsayan Tanr\u0131'n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 12.0}], "id": "8b8f6601287641fa9060e14e6d446043bDEUc33v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yakup'un toplulu\u011funa miras olarak, Musa bize yasay\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Kanunu alan adam\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Musa", "answer_start": 35.0}], "id": "6c5108dd6d604529b21c594a6ec9f5ecbDEUc33v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130srail'in oymaklar\u0131yla Halk\u0131n \u00f6nderleri bir araya geldi\u011finde RAB Ye\u015furun'un kral\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Hangi kabileler bir araya getirildi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "792ff0747ab84ef9870612fddab87581bDEUc33v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Levaot, \u015eilhim, Ayin ve Rimmon; k\u00f6yleriyle birlikte yirmi dokuz kent.", "qas": [{"question": "Lebaoth'un bulundu\u011fu \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Rimmon", "answer_start": 24.0}], "id": "9837538aa3814bbbba36c9f32e8d060fbJOSc15v32/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB, \u201cYahuda oyma\u011f\u0131 gidecek\u201d dedi, \u201cKenan \u00fclkesini onun eline teslim ediyorum.\u201d", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n Yahuda adamlar\u0131na verdi\u011fi ulusun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 6.0}], "id": "47f1cf7c287443028d095100abf39321bJDGc1v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB'bin mele\u011fi s\u00f6zlerini bitirince b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flamaya ba\u015flad\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n el\u00e7isi onlarla konu\u015furken a\u011flayan insanlar\u0131n isimleri neydi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 41.0}], "id": "9763abf22aaf41b2b7cd70496c158e6fbJDGc2v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00dclke Kenaz o\u011flu Otniel'in \u00f6l\u00fcm\u00fcne dek k\u0131rk y\u0131l bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fad\u0131.", "qas": [{"question": "Othniel'in o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Kenaz", "answer_start": 5.0}], "id": "348149249acb4d6480bbd8bea2c02066bJDGc3v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Manoah, \u201cSeni al\u0131koymak, onuruna bir o\u011flak kesmek istiyoruz\u201d dedi.", "qas": [{"question": "\u0130nsan i\u00e7in \u0130branice kelime nedir?", "answers": [{"text": "Manoah", "answer_start": 0.0}], "id": "6689de4db1244afa854893b8e2af68f8bJDGc13v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Rut gidip tarlalarda, orak\u00e7\u0131lar\u0131n ard\u0131nda ba\u015fak dev\u015firmeye ba\u015flad\u0131. Bir rastlant\u0131 sonucu, kendini Elimelek'in boyundan Boaz'\u0131n tarlas\u0131nda buldu.", "qas": [{"question": "Boaz klan\u0131n\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Elimelek", "answer_start": 106.0}], "id": "c02bbcb6051540b088f7b76a86c26182bRUTc2v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yave\u015f Kenti'nin ileri gelenleri ona, \u201c\u0130srail'in her b\u00f6lgesine ulaklar g\u00f6ndermemiz i\u00e7in bize yedi g\u00fcnl\u00fck bir s\u00fcre tan\u0131\u201d dediler, \u201cE\u011fer bizi kurtaracak kimse \u00e7\u0131kmazsa o zaman sana teslim oluruz.\u201d", "qas": [{"question": "Jabesh'in g\u00f6nderildi\u011fi b\u00f6lgenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 38.0}], "id": "6c5c32643106405582f70f709de7ce59b1SAc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00d6yleyse neden RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yaparak, O'nun s\u00f6z\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fcmsedin? Hititli Uriya'y\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn, Ammonlular'\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131yla can\u0131na k\u0131yd\u0131n. Kar\u0131s\u0131n\u0131 da kendine e\u015f olarak ald\u0131n.", "qas": [{"question": "Uriah'n\u0131n ad\u0131 ne?", "answers": [{"text": "Hitit", "answer_start": 75.0}], "id": "41730bf0c6dc42b3956720ae0f011934b2SAc12v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130ssakar b\u00f6lgesinde Paruah o\u011flu Yeho\u015fafat;", "qas": [{"question": "Yehoshaphat'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Paruah", "answer_start": 19.0}], "id": "640a1340c1ae449ca248a151304be804b1KIc4v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131, Davut soyundan gelenlere hep ba\u015fkald\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Davidic hanedan\u0131na kar\u015f\u0131 hangi ulus isyan etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "fb7f51a5b26848c7b86065102ba4c9bfb1KIc12v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hizkiya, \u201cG\u00f6lgenin on basamak uzamas\u0131 kolayd\u0131r, on basamak k\u0131sals\u0131n\u201d demi\u015fti.", "qas": [{"question": "\u201cG\u00f6lgenin on ad\u0131m\u0131 uzatmas\u0131 kolay, ama on ad\u0131m geri gitmemek kolayd\u0131r \u201cdiyen adam\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 0.0}], "id": "2d962fa13f6541edb3d5772dc5745dd9b2KIc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u015eaul \u00f6l\u00fcnce, yerine Akbor o\u011flu Baal-Hanan ge\u00e7ti.", "qas": [{"question": "Shaul'un \u0130branice kelimesi nedir?", "answers": [{"text": "Baal-Hanan", "answer_start": 31.0}], "id": "2f34eea5886f480b86bcc559ab2d2b31b1CHc1v49/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Etam'\u0131n o\u011flu: Azarya.", "qas": [{"question": "Ethan'\u0131n o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Azarya", "answer_start": 14.0}], "id": "73f4e8a4f40e4916948d511f20386585b1CHc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Davut'un Ki\u015f o\u011flu Saul'dan gizlendi\u011fi Ziklak'ta yan\u0131na gelenler \u015funlard\u0131r. Bunlar sava\u015fta onu destekleyen yi\u011fitlerdi.", "qas": [{"question": "Saul'un o\u011flunun ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Ki\u015f", "answer_start": 9.0}], "id": "c93ae17e6b6d4d4d8b23f58352ac4756b1CHc12v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Davut, \u0130srail ileri gelenleri ve binba\u015f\u0131lar RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Ovet-Edom'un evinden sevin\u00e7le getirmeye gittiler.", "qas": [{"question": "David hangi ulusa liderlik etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 15.0}], "id": "1e0ec42b44bc4cb0adc23b08cca811bab1CHc15v25/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Edom'a askeri birlikler yerle\u015ftirdi. Edomlular'\u0131n t\u00fcm\u00fc Davut'un k\u00f6leleri oldular. RAB Davut'u gitti\u011fi her yerde zafere ula\u015ft\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 David'i tarif etmek i\u00e7in hangi kelimeleri kulland\u0131?", "answers": [{"text": "zafer", "answer_start": 112.0}], "id": "26992b57a7c04530b9b176c0aee5cbd4b1CHc18v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Elazar o\u011ful sahibi olmadan \u00f6ld\u00fc. Ama k\u0131zlar\u0131 vard\u0131. Amcalar\u0131 Ki\u015f'in o\u011fullar\u0131 onlarla evlendi.", "qas": [{"question": "\u0130ngilizce \u201csh\u201d kelimesi neydi?", "answers": [{"text": "Ki\u015f", "answer_start": 61.0}], "id": "df43469dfac44c1b9e66835b60a9c043b1CHc23v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onun i\u00e7in Levililer'in RAB'bin \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 ve tap\u0131nma hizmetinde kullan\u0131lan e\u015fyalar\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131na art\u0131k gerek yok.\u201d", "qas": [{"question": "Levites'in \u0130branice kelimesi nedir?", "answers": [{"text": "\u00c7ad\u0131r", "answer_start": 31.0}], "id": "38e2b8fc0d3d47a08d7a03408b09aef5b1CHc23v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Harim'e, D\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Seorim'e,", "qas": [{"question": "\u201cSe \u201cnin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Seorim", "answer_start": 29.0}], "id": "66bf4ed413f3404fab79d3b86d01b1f3b1CHc24v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130srail halk\u0131, Davut soyundan gelenlere hep ba\u015fkald\u0131rd\u0131.", "qas": [{"question": "Davidic hanedan\u0131na kar\u015f\u0131 hangi ulus isyan etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "3f989c90f78a4d8a8673158df8f2e1abb2CHc10v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Asa'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fler, ba\u015f\u0131ndan sonuna dek, Yahuda ve \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Asa'n\u0131n saltanat\u0131n\u0131 kaydeden di\u011fer \u00fclkenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 54.0}], "id": "ad1ab5e7798f4ce19d1912f645538f92b2CHc16v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201c\u0130\u015fte Ammonlular, Moavl\u0131lar ve Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde ya\u015fayanlar! M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra \u0130srailliler'in onlar\u0131n \u00fclkesine girmelerine izin vermedin. Bu y\u00fczden atalar\u0131m\u0131z ba\u015fka y\u00f6ne d\u00f6nd\u00fc, onlar\u0131 yok etmedi.", "qas": [{"question": "Moabitlerin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Ammon", "answer_start": 6.0}], "id": "7c7f0799cd6d40359e736bb708abde93b2CHc20v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Amatsya'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6b\u00fcr i\u015fler, ba\u015f\u0131ndan sonuna dek, Yahuda ve \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Yahuda Krallar\u0131n\u0131n Par\u015f\u00f6meninde bahsedilen di\u011fer \u00fclkenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 63.0}], "id": "995949500d354eb7b2a917a1631162f9b2CHc25v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "b\u00fcy\u00fck ve onurlu Asurbanipal'\u0131n s\u00fcr\u00fcp Samiriye Kenti'yle F\u0131rat'\u0131n bat\u0131 yakas\u0131ndaki b\u00f6lgeye yerle\u015ftirdi\u011fi \u00f6b\u00fcr halklar\u0131ndan.\u201d", "qas": [{"question": "A\u015furbanipal'in s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edip yerle\u015fti\u011fi \u015fehirlerin isimleri neydi?", "answers": [{"text": "Samiriye", "answer_start": 37.0}], "id": "4947e6bd17984b688de77f5e60decc68bEZRc4v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sanballat ile Ge\u015fem bana haber g\u00f6ndererek, \u201cGel, Ono Ovas\u0131'ndaki k\u00f6ylerden birinde bulu\u015fal\u0131m\u201d dediler. Bana k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlard\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130branice \u201cG\u201d anlam\u0131na gelen kelime nedir?", "answers": [{"text": "Sanballat", "answer_start": 0.0}], "id": "338c0af586f7462799825bb1a5dca4a3bNEHc6v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hizkiya soyundan Atero\u011fullar\u0131: 98", "qas": [{"question": "Ater nereden ge\u00e7ti?", "answers": [{"text": "Hizkiya", "answer_start": 0.0}], "id": "37508e4dd2ff4e23a22e0f1ec6673322bNEHc7v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cKral benden ho\u015fnutsa, istedi\u011fimi vermek, dile\u011fimi yerine getirmek istiyorsa, kral ve Haman yar\u0131n kendileri i\u00e7in verece\u011fim \u015f\u00f6lene gelsinler, o zaman kral\u0131n sorusunu yan\u0131tlar\u0131m.\u201d", "qas": [{"question": "Kral\u0131n o\u011flunun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Haman", "answer_start": 86.0}], "id": "f59c30606b64420d838642deac102614bESTc5v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Feryad\u0131m\u0131 dinle, ey Kral\u0131m ve Tanr\u0131m! Duam sanad\u0131r.", "qas": [{"question": "Kral\u0131m kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 30.0}], "id": "20a2d6d9637a42baa24178b509c587e2bPSAc5v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ak\u0131ls\u0131z i\u00e7inden, \u201cTanr\u0131 yok!\u201d der. \u0130nsanlar bozuldu, i\u011fren\u00e7lik ald\u0131 y\u00fcr\u00fcd\u00fc, \u0130yilik eden yok.", "qas": [{"question": "Aptallar ne olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "9542ec5226894dc4ad8bbe70c578e541bPSAc14v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "G\u00f6kler Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemini a\u00e7\u0131klamakta, G\u00f6kkubbe ellerinin eserini duyurmakta.", "qas": [{"question": "G\u00f6klerin y\u00fcceli\u011fini ne ilan ediyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 7.0}], "id": "479405bbc1ba431bac321dc7f8a7f10bbPSAc19v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "G\u00fcnah f\u0131s\u0131ldar k\u00f6t\u00fc insana, Y\u00fcre\u011finin dibinden: Tanr\u0131 korkusu yoktur onda.", "qas": [{"question": "K\u00f6t\u00fc bir adam neden korkmaz ki?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 48.0}], "id": "a28ac76bbb1a482191f892dd48724258bPSAc36v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Do\u011frulu\u011fu sever, k\u00f6t\u00fcl\u00fckten nefret edersin. Bunun i\u00e7in Tanr\u0131, senin Tanr\u0131n, Seni sevin\u00e7 ya\u011f\u0131yla Arkada\u015flar\u0131ndan daha \u00e7ok meshetti.", "qas": [{"question": "Seni ne\u015fe ya\u011f\u0131yla kim kutsad\u0131?", "answers": [{"text": "senin Tanr\u0131n", "answer_start": 62.0}], "id": "9282797485d14e999ad33cde6c846804bPSAc45v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131 sevin\u00e7 \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131, Boru sesleri aras\u0131nda y\u00fckseldi.", "qas": [{"question": "Ko\u00e7 boynuzlar\u0131n\u0131n par\u0131lt\u0131s\u0131yla taht\u0131n\u0131 kim y\u00fckseltti?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 4.0}], "id": "5fcad45406af494a96f54b1579bc9e4dbPSAc47v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tanr\u0131m\u0131z geliyor, sessiz kalmayacak, \u00d6n\u00fcnde yanan ate\u015f her \u015feyi k\u00fcl ediyor, \u00c7evresinde \u015fiddetli bir f\u0131rt\u0131na esiyor.", "qas": [{"question": "Kim sessiz de\u011fil ki?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131m\u0131z", "answer_start": 0.0}], "id": "10abbdbf48e44f1ebbe679f2226ec755bPSAc50v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ak\u0131ls\u0131z i\u00e7inden, \u201cTanr\u0131 yok!\u201d der. \u0130nsanlar bozuldu, i\u011fren\u00e7lik ald\u0131 y\u00fcr\u00fcd\u00fc, \u0130yilik eden yok.", "qas": [{"question": "Aptallar ne olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 18.0}], "id": "77dd42c5d2134ae186e4e0df5ac0a1dbbPSAc53v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, duam\u0131 dinle, Kulak ver a\u011fz\u0131mdan \u00e7\u0131kan s\u00f6zlere.", "qas": [{"question": "Dualar\u0131m\u0131 kim dinliyor?", "answers": [{"text": "a\u011fz\u0131m", "answer_start": 33.0}], "id": "5dcaebe79c1d4e3893befe7fe2511b8dbPSAc54v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcm Tanr\u0131'ya, S\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcm RAB'be,", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcnde kime \u00f6v\u00fcn\u00fcr?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 15.0}], "id": "8c7a221c9e0f41539d3b195babbd98e3bPSAc56v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ey Tanr\u0131, yakar\u0131\u015f\u0131m\u0131 i\u015fit, Duama kulak ver!", "qas": [{"question": "Yard\u0131m \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131 kim duyar?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 3.0}], "id": "945528d7058d404bb23a9b22ad5ded85bPSAc61v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc sen, ey Tanr\u0131, adaklar\u0131m\u0131 duydun, Ad\u0131ndan korkanlar\u0131n miras\u0131n\u0131 bana verdin.", "qas": [{"question": "Yeminlerimi kim duyar?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 14.0}], "id": "f9713cb0e599478fb0de7b35589d5712bPSAc61v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc tan\u0131y\u0131n; O'nun y\u00fcceli\u011fi \u0130srail'in \u00fczerinde, G\u00fcc\u00fc g\u00f6klerdedir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n egemenli\u011fi nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 41.0}], "id": "9858018ce6864ceca441b6ceabc5da82bPSAc68v35/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'da b\u00fct\u00fcn ilk do\u011fanlar\u0131, Ham'\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131nda b\u00fct\u00fcn ilk \u00e7ocuklar\u0131 vurdu.", "qas": [{"question": "\u0130lk do\u011fan\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkenin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "45c37c19f5c54eb7baa6c60c450bb4edbPSAc78v51/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kulak ver, ey \u0130srail'in \u00e7oban\u0131, Ey Yusuf'u bir s\u00fcr\u00fc gibi g\u00fcden, Keruvlar aras\u0131nda taht kuran, Sa\u00e7 \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131,", "qas": [{"question": "\u0130srail'in \u00e7oban\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u00e7oban", "answer_start": 24.0}], "id": "8a0da3e1e077441083528e4028996fa2bPSAc80v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'dan bir asma \u00e7ubu\u011fu getirdin, Uluslar\u0131 kovup onu diktin.", "qas": [{"question": "Bir asmay\u0131 hangi \u00fclkeden s\u00f6kt\u00fcn?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "5bba39dacddb4e528aadcf424ed44de5bPSAc80v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ama RAB bana kale oldu, Tanr\u0131m s\u0131\u011f\u0131nd\u0131\u011f\u0131m kaya oldu.", "qas": [{"question": "Beni kim koruyacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 24.0}], "id": "d3c4bf02bed64d7287dbd45d2d5d856fbPSAc94v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Gen\u00e7 aslan av pe\u015finde k\u00fckrer, Tanr\u0131'dan yiyecek ister.", "qas": [{"question": "Aslanlar kimden yiyecek arar?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 30.0}], "id": "ea205d0bff5942c291e5b0edd349ce39bPSAc104v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Unuttular kendilerini kurtaran Tanr\u0131'y\u0131, M\u0131s\u0131r'da yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck i\u015fleri,", "qas": [{"question": "Kimi reddettiler?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 31.0}], "id": "f2233563277347b6ae269424b82765eabPSAc106v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB unutulmayacak harikalar yapt\u0131, O sevecen ve l\u00fctfedendir.", "qas": [{"question": "Merhametli ve merhametli kimdir?", "answers": [{"text": "RAB", "answer_start": 0.0}], "id": "18a22ab17aed4d78bfadeb6437b861fabPSAc111v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB l\u00fctufk\u00e2r ve adildir, Sevecendir Tanr\u0131m\u0131z.", "qas": [{"question": "Kim merhametli ve adil?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 36.0}], "id": "e6d16b4403a14fd3a97de5894a667c8fbPSAc116v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB benden yana, benim yard\u0131mc\u0131m, Benden nefret edenlerin sonuna zaferle bakaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Yard\u0131mc\u0131m olarak kim benim taraf\u0131mda?", "answers": [{"text": "RAB", "answer_start": 0.0}], "id": "52dbbaa37ba04d1cb13559129ff74edcbPSAc118v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB Tanr\u0131'd\u0131r, ayd\u0131nlatt\u0131 bizi. \u0130plerle ba\u011flay\u0131n bayram kurban\u0131n\u0131, \u0130lerleyin suna\u011f\u0131n boynuzlar\u0131na kadar.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 4.0}], "id": "ecb3fe91a1bf4a3b80239e2911cd676abPSAc118v27/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ey \u0130srail, RAB'be umut ba\u011fla \u015eimdiden sonsuza dek!", "qas": [{"question": "Rab'bin umudu olan ulusun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 3.0}], "id": "e2685d6f783d42f59c79a2b543aaebc9bPSAc131v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bilgelik kendi evini yapt\u0131, Yedi dire\u011fini yonttu.", "qas": [{"question": "Evini kim in\u015fa etti?", "answers": [{"text": "Bilgelik", "answer_start": 0.0}], "id": "826c140b79a24de396ef526f689bbac7bPROc9v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Zenginle yoksulun ortak y\u00f6n\u00fc \u015fu: Her ikisini de RAB yaratt\u0131.", "qas": [{"question": "Zengin ve fakirlerin yarat\u0131c\u0131s\u0131 kim?", "answers": [{"text": "RAB", "answer_start": 48.0}], "id": "d17550d0aca44caf90964ab418b3d453bPROc22v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130\u015fte S\u00fcleyman'\u0131n taht\u0131revan\u0131! \u0130srailli yi\u011fitlerden Altm\u0131\u015f ki\u015fi e\u015flik ediyor ona.", "qas": [{"question": "Kanepede oturan adam\u0131n ad\u0131 kim?", "answers": [{"text": "S\u00fcleyman", "answer_start": 5.0}], "id": "c1a9c19141ff4c6c972725fb2dde93cabSNGc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "K\u00e2hinler, \u2018RAB nerede?\u2019 diye sormad\u0131lar, Kutsal Yasa uzmanlar\u0131 beni tan\u0131mad\u0131lar, Y\u00f6neticiler bana ba\u015fkald\u0131rd\u0131lar; Peygamberler Baal ad\u0131na peygamberlik edip \u0130\u015fe yaramaz putlar\u0131n ard\u0131nca gittiler.", "qas": [{"question": "Peygamberleriniz ne ad\u0131na kehanette bulundu?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 127.0}], "id": "1a43c24ecba44bbcad7208b558d3868fbJERc2v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201c\u2018\u00c7almak, adam \u00f6ld\u00fcrmek, zina etmek, yalan yere ant i\u00e7mek, Baal'a* buhur yakmak, tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ba\u015fka ilahlar\u0131n ard\u0131nca gitmek, b\u00fct\u00fcn bu i\u011fren\u00e7likleri yapmak i\u00e7in mi bana ait olan tap\u0131na\u011fa gelip \u00f6n\u00fcmde duruyor, g\u00fcvenlikteyiz diyorsunuz?", "qas": [{"question": "Kurban etti\u011fin tanr\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 59.0}], "id": "352550b4473b46b29a41fe1d76f3d53ebJERc7v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Seni dikmi\u015f olan Her \u015eeye Egemen RAB, Ba\u015f\u0131na felaket getirmeye karar verdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail ve Yahuda halklar\u0131 K\u00f6t\u00fcl\u00fck yapt\u0131, Baal'a buhur yakarak beni \u00f6fkelendirdiler.", "qas": [{"question": "\u0130srail ve Yahuda'n\u0131n kurban etti\u011fi tanr\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 123.0}], "id": "1ae11f9c79e14da5a7b4c4a2f9d706e6bJERc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Halk\u0131ma Baal'\u0131n* ad\u0131yla ant i\u00e7meyi \u00f6\u011frettiler. Bunun gibi, halk\u0131m\u0131n yolunda y\u00fcr\u00fcmeyi ve \u2018RAB'bin varl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131 i\u00e7in\u2019 diyerek benim ad\u0131mla ant i\u00e7meyi de iyice \u00f6\u011frenirlerse, halk\u0131m\u0131n aras\u0131nda sa\u011flam yerleri olacak.", "qas": [{"question": "Halk\u0131m\u0131n yeminlerine yemin ettikleri tanr\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Baal", "answer_start": 8.0}], "id": "b0cafb0667744ca7aba34d39bd7dd89abJERc12v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc seni konu\u015fmas\u0131 anla\u015f\u0131lmaz, dili zor bir halka de\u011fil, \u0130srail halk\u0131na g\u00f6nderiyorum.", "qas": [{"question": "\u0130srail evinin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 59.0}], "id": "b71f7fb0fb53464087788a1b1296c466bEZKc3v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cEy insano\u011flu, y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u0130srail da\u011flar\u0131na do\u011fru \u00e7evir ve onlara kar\u015f\u0131 peygamberlik et.", "qas": [{"question": "Peygamberler hangi da\u011f s\u0131ras\u0131na kar\u015f\u0131 kehanette bulunuyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 22.0}], "id": "848a9561828a40ef85fbc90db85a79edbEZKc6v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cDe ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Sizi uluslar aras\u0131ndan toplayacak, da\u011f\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funuz \u00fclkelerden geri getirecek, \u0130srail \u00fclkesini yeniden size verece\u011fim.\u2019", "qas": [{"question": "Sana hangi \u00fclkeyi geri verece\u011fim?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 114.0}], "id": "9f2ab2262a31442e8be003c3a9d58054bEZKc11v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onun \u00fczerine a\u011f\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131m, kurdu\u011fum tuza\u011fa d\u00fc\u015fecek. Onu Babil'e, Kildan \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcrece\u011fim, ama \u00fclkeyi g\u00f6remeden orada \u00f6lecek.", "qas": [{"question": "Keldean tanr\u0131s\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 58.0}], "id": "488408c340df48ac90f11064fe0d4f4dbEZKc12v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben bu deyi\u015fe son verece\u011fim. Bundan b\u00f6yle \u0130srail'de bir daha s\u00f6ylenmeyecek.\u2019 Yine onlara de ki, \u2018Her g\u00f6r\u00fcm\u00fcn yerine gelece\u011fi g\u00fcnler yakla\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi ulus atas\u00f6z\u00fcn\u00fc ezbere etmeyecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 81.0}], "id": "b8ab6c45d9f34d1990d3e9a696124f84bEZKc12v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "B\u00f6ylece \u0130srail halk\u0131 bir daha benden ayr\u0131lmayacak, g\u00fcnahlar\u0131yla kendilerini kirletmeyecekler. Onlar halk\u0131m olacaklar, ben de onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131m. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Benden sapmayacak olan milletin ad\u0131 kimdir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 8.0}], "id": "54bde1c086ae43d59a8ed6c6a19d87f3bEZKc14v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u015fu \u00fc\u00e7 adam \u2013Nuh, Daniel, Ey\u00fcp\u2013 orada olsalar bile, do\u011fruluklar\u0131yla ancak kendi canlar\u0131n\u0131 kurtarabilirler. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.", "qas": [{"question": "Kendi hayat\u0131n\u0131 kurtaran \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc adam\u0131n ad\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Daniel", "answer_start": 17.0}], "id": "f67acd6e61fc497a8bba520589b25a10bEZKc14v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ne var ki, Yahuda Kral\u0131, kendisine at ve \u00e7ok say\u0131da asker vermesi i\u00e7in M\u0131s\u0131r'a el\u00e7iler g\u00f6ndererek Babil Kral\u0131'na ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Yahuda Kral\u0131 ba\u015faracak m\u0131? B\u00f6yle \u015feyler yapan kurtulur mu? Yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozan kurtulur mu?", "qas": [{"question": "\u0130srail'in kraliyet ailesinin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 98.0}], "id": "82fafc59dafb4bd48773bb4ed7bbe383bEZKc17v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201c\u2018Egemen RAB, varl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor, onu tahta oturtan kral\u0131n \u00fclkesinde, Babil'de \u00f6lecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc i\u00e7ti\u011fi and\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi, yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131 bozdu.", "qas": [{"question": "Kral nerede \u00f6lecek?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 77.0}], "id": "125652d73fb04c3482d79c940f2f3f8abEZKc17v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cVarl\u0131\u011f\u0131m hakk\u0131 i\u00e7in diyor Egemen RAB, \u0130srail'de art\u0131k bu deyi\u015fi a\u011fz\u0131n\u0131za almayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi ulus art\u0131k bu atas\u00f6z\u00fcnden al\u0131nt\u0131 yapmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 39.0}], "id": "2f9d5928f47945279aa173022fccafa0bEZKc18v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ama aralar\u0131nda ya\u015fad\u0131klar\u0131 uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde ad\u0131m lekelenmesin diye bunu yapmad\u0131m. Bu uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde \u0130srailliler'i M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kararak kendimi onlara a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131m.", "qas": [{"question": "Onlar\u0131 hangi topraklardan \u00e7\u0131kard\u0131m?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 122.0}], "id": "227f60d416b342e49571e8340cb0efa6bEZKc20v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Aran\u0131zda bana kar\u015f\u0131 gelenlerle ba\u015fkald\u0131ranlar\u0131 ay\u0131raca\u011f\u0131m. Onlar\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00fclkelerden \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m. Ama \u0130srail \u00fclkesine girmeyecekler. O zaman benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Asiler hangi topraklara gelmeyecek?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 106.0}], "id": "6b535f3de297451ca8ad99f5ca552e5fbEZKc20v38/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sizleri atalar\u0131n\u0131za vermeye ant i\u00e7ti\u011fim \u00fclkeye, \u0130srail \u00fclkesine getirdi\u011fimde, benim RAB oldu\u011fumu anlayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Babalar\u0131n\u0131za verece\u011fime yemin etti\u011fim yerin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 48.0}], "id": "35a46bca144e4b7f965d16ad0cffc008bEZKc20v42/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130nsano\u011flu, ba\u011f\u0131r, hayk\u0131r! \u00c7\u00fcnk\u00fc bu k\u0131l\u0131\u00e7 halk\u0131ma kar\u015f\u0131; B\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00f6nderlerine kar\u015f\u0131. Onlar halk\u0131mla birlikte k\u0131l\u0131ca teslim edildiler. Bunun i\u00e7in ba\u011fr\u0131n\u0131 d\u00f6v.", "qas": [{"question": "Kesilen ulusun ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 62.0}], "id": "dd9f6efe28e14f2c923d193719ad3b6dbEZKc21v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "RAB bana seslendi: \u201c\u0130nsano\u011flu, Ohola'yla Oholiva'y\u0131 yarg\u0131layacak m\u0131s\u0131n? \u00d6yleyse onlara i\u011fren\u00e7 uygulamalar\u0131n\u0131 bildir.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 Oholah ve Oholibah'a ka\u00e7 kelime s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130nsano\u011flu", "answer_start": 20.0}], "id": "12fbec8bffd345f7abbf5868bb389ddbbEZKc23v36/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ben de Edom'a kar\u015f\u0131 elimi uzatacak, insanlar\u0131 da hayvanlar\u0131 da yok edecek, \u00fclkeyi viraneye \u00e7evirece\u011fim. Teman'dan Dedan'a kadar Edomlular k\u0131l\u0131\u00e7la vurulup yok olacaklar.", "qas": [{"question": "Edom k\u0131l\u0131\u00e7 taraf\u0131ndan yok edilecek \u015fehirlerin isimleri nelerdir?", "answers": [{"text": "Teman'dan Dedan'a", "answer_start": 128.0}], "id": "1034c7f196fc456494a79678f4efbc60bEZKc25v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yahuda ve \u0130srail seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana Minnit bu\u011fday\u0131, dar\u0131, bal, zeytinya\u011f\u0131, pelesenk verdiler.", "qas": [{"question": "M\u00fcvekkiliniz hangi araziydi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 10.0}], "id": "5fe48e9d51504f3fa73aa7ea950b8d9dbEZKc27v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00dcr\u00fcnlerinin \u00e7e\u015fitlili\u011fi, mal\u0131n\u0131n bollu\u011fundan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u015eam seninle ticaret yapt\u0131. Mallar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k Sana Helbon \u015farab\u0131yla Sahar y\u00fcn\u00fc, Uzal'dan getirilmi\u015f \u015farap tekneleri verdi. Sana getirilen mallar aras\u0131nda \u0130\u015flenmi\u015f demir, tar\u00e7\u0131n, g\u00fczel kokulu kam\u0131\u015f vard\u0131.", "qas": [{"question": "Ticaret orta\u011f\u0131n hangi \u015fehirdi?", "answers": [{"text": "\u015eam", "answer_start": 51.0}], "id": "ec92fa547578483c9044d51167d29eecbEZKc27v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sen Tanr\u0131'n\u0131n bah\u00e7esi Aden'deydin. Yakut, topaz, ayta\u015f\u0131, Sar\u0131 yakut, oniks, ye\u015fim, Lacivertta\u015f\u0131, firuze, z\u00fcmr\u00fctle, \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit de\u011ferli ta\u015fla bezenmi\u015ftin. Kakma ve oyma i\u015flerin hep alt\u0131ndand\u0131. Bunlar yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n g\u00fcn haz\u0131rlanm\u0131\u015flard\u0131.", "qas": [{"question": "Eden'da kim vard\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n bah\u00e7esi", "answer_start": 4.0}], "id": "a73ed3c6b8694e0c9f68bf643cf941d4bEZKc28v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O zaman M\u0131s\u0131r'da ya\u015fayan herkes Benim RAB oldu\u011fumu anlayacak. \u201c\u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc sen \u0130srail halk\u0131na kam\u0131\u015f bir de\u011fnek oldun.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi \u00fclkede?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 8.0}], "id": "6b61b28d5b764753a53d8834c27f9199bEZKc29v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'la birlikte K\u00fb\u015f, P\u00fbt, Lud, Arabistan, Kuv ve antla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131m halk\u0131m K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilecek.", "qas": [{"question": "K\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6lecek olan \u00fclkenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "b6f50428d2dd400b9eadb8e1cab45191bEZKc30v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201c\u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Babil Kral\u0131 Nebukadnessar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla M\u0131s\u0131r'\u0131n zenginli\u011fine son verece\u011fim.", "qas": [{"question": "Nebuchadrezzar hangi \u015fehirden?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 26.0}], "id": "72d36a0c9d6d4c31852c12787f9450d7bEZKc30v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tahpanhes'te M\u0131s\u0131r'\u0131n boyunduru\u011funu k\u0131rd\u0131\u011f\u0131m zaman, Orada g\u00fcnd\u00fcz geceye d\u00f6necek, \u00d6v\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc orduya son verilecek, Kent bulutlarla kaplanacak, K\u00f6ylerindeki halk s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilecek.", "qas": [{"question": "Tahpanhes'in bulundu\u011fu \u00fclkenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 13.0}], "id": "e871fd661a1b44248900a18830e0f659bEZKc30v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "M\u0131s\u0131r'\u0131 b\u00f6yle cezaland\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda Benim RAB oldu\u011fumu anlayacaklar.\u2019\u201d", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkede yarg\u0131layaca\u011f\u0131m?", "answers": [{"text": "M\u0131s\u0131r", "answer_start": 0.0}], "id": "9ebb0c3f50ee47afaa14bff4d88f2ef2bEZKc30v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u0131k dallarla o sedir a\u011fac\u0131n\u0131 g\u00fczelle\u015ftirdim. Tanr\u0131'n\u0131n bah\u00e7esi Aden'deki b\u00fct\u00fcn a\u011fa\u00e7lar onu k\u0131skand\u0131.", "qas": [{"question": "Cennet bah\u00e7esini kim g\u00fczelle\u015ftirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 45.0}], "id": "8ebc5b96d0d044c98bd44aed96d393c4bEZKc31v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201c\u2018Aden a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan hangisi g\u00f6rkem ve y\u00fccelikte seninle boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015febilir? Ama sen de Aden a\u011fa\u00e7lar\u0131yla birlikte yerin derinliklerine indirilecek, s\u00fcnnetsizlere, k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015flere kat\u0131lacaks\u0131n. \u201c\u2018\u0130\u015fte firavunla halk\u0131n\u0131n sonu b\u00f6yle olacakt\u0131r.\u2019 Egemen RAB b\u00f6yle diyor.\u201d", "qas": [{"question": "Cennet a\u011fac\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "firavun", "answer_start": 203.0}], "id": "32a8ab4a76114ae5a9f87bb300434e9ebEZKc31v18/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201c\u0130nsano\u011flu, \u0130srail'in viran olmu\u015f kentlerinde ya\u015fayanlar, \u2018\u0130brahim tek ki\u015fiyken \u00fclkeyi miras alm\u0131\u015ft\u0131. Oysa biz kalabal\u0131\u011f\u0131z, \u00fclke miras olarak bize verilmi\u015ftir\u2019 diyorlar.", "qas": [{"question": "\u0130brahim'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 12.0}], "id": "d6289035f8744f5ca57ac05ccbb89554bEZKc33v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00dclkenize insanlar\u0131n, halk\u0131m \u0130srail'in girmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131m. Sizi sahiplenecekler. Siz de onlar\u0131n miras\u0131 olacaks\u0131n\u0131z. Onlar\u0131 bir daha \u00e7ocuklar\u0131ndan yoksun b\u0131rakmayacaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Sana miras kalacak olan insanlar\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 28.0}], "id": "ee15cdb2f8e643e8ba54b4de43be679dbEZKc36v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sonra bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, bu kemikler b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131 simgeliyor\u201d dedi, \u201cOnlar, \u2018Kemiklerimiz kurudu, umudumuz yok oldu, bittik\u2019 diyorlar.", "qas": [{"question": "D\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131ndan hangi ulus kesildi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 42.0}], "id": "7ce5a5119f9d4d45a4d64d20b5e16d52bEZKc37v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bu y\u00fczden peygamberlik et ve onlara de ki, \u2018Egemen RAB \u015f\u00f6yle diyor: Ey halk\u0131m, mezarlar\u0131n\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131p sizi oradan \u00e7\u0131karacak, \u0130srail \u00fclkesine geri getirece\u011fim.", "qas": [{"question": "Hangi topraklara getirileceksiniz?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 121.0}], "id": "4fc36fb9846f47f690cd905060291308bEZKc37v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sen de askerlerinle senden yana olan uluslar da \u0130srail da\u011flar\u0131na serileceksiniz. Sizi yem olarak her \u00e7e\u015fit y\u0131rt\u0131c\u0131 ku\u015fa, yaban\u0131l hayvana verece\u011fim.", "qas": [{"question": "Da\u011flarda nereye d\u00fc\u015feceksin?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 48.0}], "id": "0e6b3d3199dd445ab3322362ea00271dbEZKc39v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "G\u00f6r\u00fcmde Tanr\u0131 beni \u0130srail \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcr\u00fcp \u00e7ok y\u00fcksek bir da\u011f\u0131n \u00fczerine koydu. Da\u011f\u0131n g\u00fcneyinde kente benzer yap\u0131lar vard\u0131.", "qas": [{"question": "Beni hangi topraklara getirdi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 19.0}], "id": "fc10e4aa27fe48f19b16e20bdeac6ca5bEZKc40v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bana, \u201c\u0130nsano\u011flu, g\u00f6zlerinle g\u00f6r, kulaklar\u0131nla i\u015fit, sana g\u00f6sterece\u011fim her \u015feye dikkat et\u201d dedi, \u201cSen bunun i\u00e7in buraya getirildin. G\u00f6rece\u011fin her \u015feyi \u0130srail halk\u0131na anlat.\u201d", "qas": [{"question": "Bu adam bana hangi \u00fclkeyi s\u00f6ylememi s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 151.0}], "id": "10db1d04705b4dbb90b9607dbb15360bbEZKc40v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201c\u2018K\u00e2hinlerin pay\u0131 vard\u0131r, onlar\u0131n miras\u0131 benim. \u0130srail'de onlara m\u00fclk vermeyeceksiniz. Onlar\u0131n miras\u0131 benim.", "qas": [{"question": "Halk\u0131n mal\u0131 olan \u00fclkenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 48.0}], "id": "8425e2a9d62348369a1f1fc3637764e4bEZKc44v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130srail'in sulak otlaklar\u0131ndaki s\u00fcr\u00fcden iki y\u00fcz koyundan bir koyun al\u0131nacak. Halk\u0131n g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flatmak i\u00e7in bu koyunlar yakmal\u0131k sunular, tah\u0131l ve esenlik sunular\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lacak. Egemen RAB b\u00f6yle diyor.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi ulus onlara kefaret etmek i\u00e7in bir koyun teklif etti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 0.0}], "id": "6c2ea7439a7e4952ab73983512251ceebEZKc45v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cBu \u00fclkeyi \u0130srail oymaklar\u0131na g\u00f6re aran\u0131zda payla\u015facaks\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "Kabileler aras\u0131nda b\u00f6lece\u011finiz arazinin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 11.0}], "id": "d55dbae216ca41ba8767186ac0d5794dbEZKc47v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Diyorum ki, o g\u00fcn kentin Bal\u0131k Kap\u0131s\u0131'ndan \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar, \u0130kinci Mahalle'den feryatlar Ve tepelerden b\u00fcy\u00fck \u00e7at\u0131rt\u0131lar y\u00fckselecek.\u201d \u0130\u015fte b\u00f6yle diyor RAB.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n geldi\u011fi g\u00fcn duyulacak kap\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Bal\u0131k Kap\u0131s\u0131", "answer_start": 25.0}], "id": "4977d149e19f454ea4a66301ad7f971ebZEPc1v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan sa\u011f kalanlar\u0131n eline ge\u00e7ecek. Orada otlatacaklar s\u00fcr\u00fclerini, A\u015fkelon'un evlerinde geceleyecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131lar\u0131 RAB onlar\u0131 kay\u0131racak. Eski g\u00f6nen\u00e7lerine kavu\u015fturacak onlar\u0131.", "qas": [{"question": "Geriye kalanlar hangi krall\u0131\u011f\u0131 ele ge\u00e7irecekler?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "7c1dfb5b3d824850958a9b1862640075bZEPc2v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "S\u00f6z dinlemedi, ders almad\u0131, RAB'be g\u00fcvenmedi, Tanr\u0131s\u0131'na s\u0131\u011f\u0131nmad\u0131.", "qas": [{"question": "Kime g\u00fcvenmiyor ki?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 46.0}], "id": "7423b8608bff4a4da35e92972e6a044abZEPc3v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cArma\u011fanlar\u0131 s\u00fcrg\u00fcnden d\u00f6nenlerden \u2013Babil'den gelen Helday, Toviya ve Yedaya'dan\u2013 al ve ayn\u0131 g\u00fcn Sefanya o\u011flu Yo\u015fiya'n\u0131n evine git.", "qas": [{"question": "Heldai nereden geldi?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 36.0}], "id": "d70d1ab4ea54445580495555177fca86bZECc6v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sizi kurtaraca\u011f\u0131m, ey Yahuda ve \u0130srail halk\u0131. Siz uluslar aras\u0131nda nas\u0131l lanet konusu olduysan\u0131z, \u015fimdi de bereket kayna\u011f\u0131 olacaks\u0131n\u0131z. Korkmay\u0131n, y\u00fcrekli olun!\u201d", "qas": [{"question": "Judah hangi ulusa aitti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 32.0}], "id": "1ea5241b95444d278a7a5b72173d62b0bZECc8v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "A\u011f\u0131zlar\u0131ndan kan\u0131 al\u0131nmam\u0131\u015f eti, Di\u015flerinin aras\u0131ndan yasak yiyecekleri alaca\u011f\u0131m. Sa\u011f kalanlar Tanr\u0131m\u0131z'a ba\u011flanacak Ve Yahuda oyma\u011f\u0131nda bir boy say\u0131lacak. Ekron Yevuslular gibi olacak.", "qas": [{"question": "\u0130nananlar toplulu\u011fu haline gelecek olan klan\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 120.0}], "id": "a0f8ba10e56b470380b5f151eb988b89bZECc9v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cYahuda halk\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirece\u011fim, Yusuf soyunu kurtar\u0131p S\u00fcrg\u00fcnden geri getirece\u011fim. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlara ac\u0131yorum. Sanki onlar\u0131 reddetmemi\u015fim gibi olacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bim ve onlar\u0131 yan\u0131tlayaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Hangi krall\u0131\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirece\u011fim?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 1.0}], "id": "9aa273ff6c9642b28de849a1a6d6212dbZECc10v6/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sonra Yahuda ile \u0130srail aras\u0131ndaki karde\u015fli\u011fi bozmak i\u00e7in \u201cBirlik\u201d ad\u0131ndaki \u00f6teki de\u011fne\u011fimi k\u0131rd\u0131m.", "qas": [{"question": "\u0130kinci personelin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Birlik", "answer_start": 59.0}], "id": "939941f11c5646d28569e79df8723372bZECc11v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "O g\u00fcn her at\u0131 deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcrecek, her atl\u0131y\u0131 \u00e7\u0131lg\u0131na d\u00f6nd\u00fcrece\u011fim. Yahuda halk\u0131n\u0131 g\u00f6zetece\u011fim, ama \u00f6b\u00fcr halklar\u0131n b\u00fct\u00fcn atlar\u0131n\u0131 k\u00f6r edece\u011fim.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131 hangi evi izliyor olacak?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 66.0}], "id": "152d68a5262845eda5745ad6ab3c76a5bZECc12v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yar\u0131lan da\u011f\u0131m\u0131n olu\u015fturdu\u011fu vadiden ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z, \u00e7\u00fcnk\u00fc vadi Asal'a dek uzanacak. Yahuda Kral\u0131 Uzziya d\u00f6neminde depremden nas\u0131l ka\u00e7t\u0131ysan\u0131z, \u00f6yle ka\u00e7acaks\u0131n\u0131z. O zaman Tanr\u0131m RAB b\u00fct\u00fcn kutsallarla birlikte gelecek!", "qas": [{"question": "Ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 82.0}], "id": "cb62ba9eb4a64ff6bfab2888954000a1bZECc14v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ba\u015flar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131nca \u0130sa'dan ba\u015fka kimseyi g\u00f6remediler.", "qas": [{"question": "Yukar\u0131 bakt\u0131klar\u0131nda g\u00f6rd\u00fckleri tek ki\u015fi kimdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 21.0}], "id": "950aec720b2a4643a34aec2c9e9760b3bMATc17v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00d6\u011frencileri O'na \u015funu sordular: \u201cPeki, din bilginleri neden \u00f6nce \u0130lyas'\u0131n gelmesi gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlar?\u201d", "qas": [{"question": "\u00d6\u011frenciler kim \u00f6nce gelmeli dedi?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 65.0}], "id": "9241c2682561426fb954642ccfc82a6ebMATc17v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "B\u00f6ylece Peygamber Yeremya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirilen \u015fu s\u00f6z yerine gelmi\u015f oldu: \u201c\u0130srailo\u011fullar\u0131'ndan kimilerinin O'na bi\u00e7tikleri de\u011ferin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olan Otuz g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc ald\u0131lar; Rab'bin bana buyurdu\u011fu gibi, \u00c7\u00f6mlek\u00e7i Tarlas\u0131'n\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in harcad\u0131lar.\u201d", "qas": [{"question": "Jeremiah hangi ulustan bahsetti?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 78.0}], "id": "d52cceb4050d403db3acc77cfae79a3abMATc27v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ba\u015fkalar\u0131, \u201cO \u0130lyas't\u0131r\u201d diyor, yine ba\u015fkalar\u0131, \u201cEski peygamberlerden biri gibi bir peygamberdir\u201d diyordu.", "qas": [{"question": "Baz\u0131 insanlar ona ne diyordu?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 14.0}], "id": "cb9891f571dd4b1398d3f53db4e6f7b7bMRKc6v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ne var ki, Hirodes'in kendi do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde saray b\u00fcy\u00fckleri, komutanlar ve Celile'nin ileri gelenleri i\u00e7in verdi\u011fi \u015f\u00f6lende beklenen f\u0131rsat do\u011fdu.", "qas": [{"question": "Herod kendine ne diyordu?", "answers": [{"text": "Celile", "answer_start": 73.0}], "id": "a189e6372ec84326a2faa95f58fb93c1bMRKc6v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onlar tekneden inince, halk \u0130sa'y\u0131 hemen tan\u0131d\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130nsanlar tekneden \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda hemen ne fark ettiler?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 28.0}], "id": "fdb0445dc00743188f662fc62371dc77bMRKc6v54/Dslimbertbase"}]}, {"context": "B\u00f6ylece ku\u015faktan ku\u015fa\u011fa aktard\u0131\u011f\u0131n\u0131z t\u00f6relerle Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc ge\u00e7ersiz k\u0131l\u0131yorsunuz. Buna benzer daha bir\u00e7ok \u015fey yap\u0131yorsunuz.\u201d", "qas": [{"question": "Gelenek hangi kelimeyi i\u00e7ermez?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "94500147bd484bc2b2c953767b8604b0bMRKc7v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Size do\u011frusunu s\u00f6yleyeyim, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni bir \u00e7ocuk gibi kabul etmeyen, bu egemenli\u011fe asla giremez.\u201d", "qas": [{"question": "Krall\u0131\u011f\u0131 kimdir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 27.0}], "id": "b8fbb49f01394bf3a20d7e858ad32b05bMRKc10v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Daha sonra \u0130sa'y\u0131 s\u00f6yleyece\u011fi s\u00f6zlerle tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek amac\u0131yla Ferisiler'den ve Hirodes yanl\u0131lar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131n\u0131 O'na g\u00f6nderdiler.", "qas": [{"question": "Yakalanan Ferise'nin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 11.0}], "id": "315bc18db80d44478a122ee011318065bMRKc12v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tam o anda, \u0130sa daha konu\u015furken, Onikiler'den* biri olan Yahuda \u00e7\u0131kageldi. Yan\u0131nda ba\u015fk\u00e2hinler, din bilginleri ve ileri gelenler taraf\u0131ndan g\u00f6nderilmi\u015f k\u0131l\u0131\u00e7l\u0131 sopal\u0131 bir kalabal\u0131k vard\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sa ile gelen on iki ki\u015finin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 57.0}], "id": "4d8e971bb74e43d8ac11fdf5b93cd3fabMRKc14v43/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130sa'y\u0131 g\u00f6revli ba\u015fk\u00e2hine g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. B\u00fct\u00fcn ba\u015fk\u00e2hinler, ileri gelenler ve din bilginleri de orada topland\u0131.", "qas": [{"question": "Ba\u015frahibe kimi g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "65cfc05b2fb348418ed03a40f2babc50bMRKc14v53/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ama \u0130sa art\u0131k yan\u0131t vermiyordu. Pilatus buna \u015fa\u015ft\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130sa'n\u0131n cevab\u0131na \u015fa\u015f\u0131ran ki\u015finin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 32.0}], "id": "f0cca04f7ee2475bb9f91b57202b1939bMRKc15v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Babalar\u0131n y\u00fcreklerini \u00e7ocuklar\u0131na d\u00f6nd\u00fcrmek, s\u00f6z dinlemeyenleri do\u011fru ki\u015filerin anlay\u0131\u015f\u0131na y\u00f6neltmek ve Rab i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir halk yeti\u015ftirmek \u00fczere, \u0130lyas'\u0131n ruhu ve g\u00fcc\u00fcyle Rab'bin \u00f6n\u00fcnden gidecektir.\u201d", "qas": [{"question": "Daha \u00f6nce kime \u00f6nc\u00fcl\u00fck edecek?", "answers": [{"text": "\u0130lyas", "answer_start": 153.0}], "id": "1d7a76a2950e4e63b7148e044da9c973bLUKc1v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Melek ona \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBen Tanr\u0131'n\u0131n huzurunda duran Cebrail'im. Seninle konu\u015fmak ve bu m\u00fcjdeyi sana bildirmek i\u00e7in g\u00f6nderildim.", "qas": [{"question": "Onunla konu\u015fan mele\u011fin ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "Cebrail", "answer_start": 63.0}], "id": "06645732fe9b4e08bec7c2c428395f87bLUKc1v19/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bu s\u00f6zleri duyan \u0130sa y\u00fczba\u015f\u0131ya hayran kald\u0131. Ard\u0131ndan gelen kalabal\u0131\u011fa d\u00f6nerek, \u201cSize \u015funu s\u00f6yleyeyim\u201d dedi, \u201c\u0130srail'de bile b\u00f6yle iman g\u00f6rmedim.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130sa hangi \u00fclkeye inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 110.0}], "id": "0d49527cae76458280050472adaa2ee5bLUKc7v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Vaftizci Yahya geldi\u011fi zaman oru\u00e7 tutup \u015faraptan ka\u00e7\u0131nd\u0131, ona \u2018cinli\u2019 diyorsunuz.", "qas": [{"question": "Vaftizci Yahya'n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Vaftizci", "answer_start": 0.0}], "id": "1dc39975aca848f39803d46f62f89296bLUKc7v33/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130sa ona, \u201cSaban\u0131 tutup da geriye bakan, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ne lay\u0131k de\u011fildir\u201d dedi.", "qas": [{"question": "\u0130sa kimin krall\u0131\u011f\u0131na kimsenin uygun olamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "5d1616eff3424dbebae31f6a9c6f6ee2bLUKc9v62/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130sa k\u00f6y kent dola\u015farak \u00f6\u011fretiyor, Yeru\u015falim'e do\u011fru ilerliyordu.", "qas": [{"question": "Kasaba ve k\u00f6yleri kim gezdi?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "37f7002651044a55a4f6154eb5a61de9bLUKc13v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ama \u0130sa \u00e7ocuklar\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rarak, \u201cB\u0131rak\u0131n, \u00e7ocuklar bana gelsin, onlara engel olmay\u0131n!\u201d dedi. \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi b\u00f6ylelerinindir.", "qas": [{"question": "\u0130sa krall\u0131\u011f\u0131na ne diyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 104.0}], "id": "51403074c385402a978486b5bf0a31b5bLUKc18v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onun \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00f6ren \u0130sa, \u201cVarl\u0131kl\u0131 ki\u015filerin Tanr\u0131 Egemenli\u011fi'ne girmesi ne kadar g\u00fc\u00e7!\u201d dedi.", "qas": [{"question": "\u0130sa krall\u0131\u011f\u0131na girmek i\u00e7in zenginleri ne diye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "6fa7577b38594094a0358e3011f6b31dbLUKc18v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130sa Eriha'ya yakla\u015f\u0131rken k\u00f6r bir adam yol kenar\u0131nda oturmu\u015f dileniyordu.", "qas": [{"question": "\u0130sa'ya kim yakla\u015f\u0131yordu?", "answers": [{"text": "k\u00f6r bir adam", "answer_start": 25.0}], "id": "304481d06a6a4d79bdff835806fa9fcebLUKc18v35/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ayn\u0131 \u015fekilde, bu olaylar\u0131n ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde bilin ki, Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi yak\u0131nd\u0131r.", "qas": [{"question": "\u201cKrall\u0131k\u201d kelimesi ne anlama geliyor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 66.0}], "id": "119b172d4fb94e219da645b43efbbd10bLUKc21v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pilatus \u0130sa'ya, \u201cSen Yahudiler'in Kral\u0131 m\u0131s\u0131n?\u201d diye sordu. \u0130sa, \u201cS\u00f6yledi\u011fin gibidir\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.", "qas": [{"question": "Yahudilerin kral\u0131 i\u00e7in \u0130branice kelime nedir?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "2298829fd98647aeb21a4805bcef4444bLUKc23v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pilatus, ba\u015fk\u00e2hinlerle halka, \u201cBu adamda hi\u00e7bir su\u00e7 g\u00f6rm\u00fcyorum\u201d dedi.", "qas": [{"question": "Ne kelimesi ge\u00e7 demek?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "78057b8b452f4a2881971d8d55c99cb6bLUKc23v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Pilatus, ba\u015fk\u00e2hinleri, y\u00f6neticileri ve halk\u0131 toplayarak onlara, \u201cSiz bu adam\u0131 bana, halk\u0131 sapt\u0131r\u0131yor diye getirdiniz\u201d dedi. \u201cOysa ben bu adam\u0131 sizin \u00f6n\u00fcn\u00fczde sorguya \u00e7ektim ve kendisinde \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz su\u00e7lardan hi\u00e7birini bulmad\u0131m.", "qas": [{"question": "Ne kelimesi ge\u00e7 demek?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 0.0}], "id": "3f49901d713142659981dd9e50aff194bLUKc23v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ama i\u00e7eri girince Rab \u0130sa'n\u0131n cesedini bulamad\u0131lar.", "qas": [{"question": "\u00d6\u011frenciler kimi \u00f6l\u00fc buldular?", "answers": [{"text": "Rab \u0130sa", "answer_start": 18.0}], "id": "4a3d5379afd648d687c642799baf146cbLUKc24v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130lkin hepiniz i\u00e7in \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131m'a \u015f\u00fckrediyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc iman\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada duyuruluyor.", "qas": [{"question": "Hepiniz i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti\u011fim iki ki\u015finin isimleri nelerdir?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 19.0}], "id": "b74fadfea79242408918985b9f8c0955bROMc1v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc M\u00fcjde'den utanm\u0131yorum. M\u00fcjde iman eden herkesin \u2013\u00f6nce Yahudiler'in, sonra Yahudi olmayanlar\u0131n\u2013 kurtulu\u015fu i\u00e7in Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fcd\u00fcr.", "qas": [{"question": "\u0130ncil'in g\u00fcc\u00fc kimdir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 116.0}], "id": "103ca56cad3f46c8b338c203340e41a3bROMc1v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Her y\u00f6nden \u00e7oktur. \u0130lk olarak, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6zleri Yahudiler'e emanet edilmi\u015ftir.", "qas": [{"question": "Yahudilere kimin kahinleri verildi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 31.0}], "id": "10937c54748545d9843691f2ef7f12ecbROMc3v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Anlayan kimse yok, Tanr\u0131'y\u0131 arayan yok.", "qas": [{"question": "Kimse kimi aram\u0131yor?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 19.0}], "id": "cb47fc97f9ed4c559f73acace42a3f78bROMc3v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130nsanlar \u0130sa Mesih'te olan kurtulu\u015fla, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla, kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z olarak aklan\u0131rlar.", "qas": [{"question": "Onun l\u00fctfuyla hakl\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131labilecek tek ki\u015fi kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 9.0}], "id": "a47e64be4df34aa1a903f6e01c5b112ebROMc3v24/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kutsal Yaz\u0131 ne diyor? \u201c\u0130brahim Tanr\u0131'ya iman etti, b\u00f6ylece aklanm\u0131\u015f say\u0131ld\u0131.\u201d", "qas": [{"question": "\u0130brahim neye inan\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 31.0}], "id": "f7d848dd136c4c2f8c51ea9fc8f491a2bROMc4v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz bu l\u00fctfa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, imanla kavu\u015ftuk ve Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fine eri\u015fmek umuduyla \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz.", "qas": [{"question": "Umudumuzun kayna\u011f\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 68.0}], "id": "5a695949628c4499abaa288a35eccba7bROMc5v2/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'yla y\u00f6netilenlerin hepsi Tanr\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Bizi y\u00f6nlendiren \u015feyin ad\u0131 ne?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu", "answer_start": 0.0}], "id": "254d3d1ead904e97a5cb20b2bf3b3724bROMc8v14/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ruh'un kendisi, bizim ruhumuzla birlikte, Tanr\u0131'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 oldu\u011fumuza tan\u0131kl\u0131k eder.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu kimdir?", "answers": [{"text": "\u00e7ocuklar", "answer_start": 52.0}], "id": "29ee688593294773b3bdc1a41a954350bROMc8v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Aklanmak i\u00e7in Yasa'n\u0131n ard\u0131ndan giden \u0130srail ise Yasa'y\u0131 yerine getiremedi.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclke do\u011fruluk kanunu elde etmedi?", "answers": [{"text": "\u0130srail", "answer_start": 38.0}], "id": "60caecbda81f4ee6b28618db53edb2a5bROMc9v31/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130sa'n\u0131n Rab oldu\u011funu a\u011fz\u0131nla a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yler ve Tanr\u0131'n\u0131n O'nu \u00f6l\u00fcmden diriltti\u011fine y\u00fcrekten iman edersen, kurtulacaks\u0131n.", "qas": [{"question": "Kurtar\u0131laca\u011f\u0131n\u0131z Tanr\u0131'n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 0.0}], "id": "7d08dece252240838b4c592ee3d3ae7dbROMc10v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bunun i\u00e7in Mesih \u0130sa'ya ait biri olarak Tanr\u0131'ya verdi\u011fim hizmetle \u00f6v\u00fcnebilirim.", "qas": [{"question": "Ben kiminle \u00f6v\u00fcn\u00fcyorum?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 40.0}], "id": "82cc12cffd5a475b9ebc91dac5cf551abROMc15v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Onlar\u0131n evindeki inanl\u0131lar toplulu\u011funa da selam s\u00f6yleyin. Asya \u0130li'nden* Mesih'e ilk iman eden sevgili karde\u015fim Epenetus'a selam edin.", "qas": [{"question": "\u0130sa'ya ilk d\u00f6n\u00fc\u015fen Epenetus hangi eyaletti?", "answers": [{"text": "Asya", "answer_start": 58.0}], "id": "433eb5931e444570ab1b5603a6dba660bROMc16v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Emekta\u015f\u0131m Timoteos, soyda\u015flar\u0131mdan Lukius, Yason ve Sosipater size selam ederler.", "qas": [{"question": "Seni selamlayan i\u015f\u00e7i arkada\u015f\u0131n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Sosipater", "answer_start": 52.0}], "id": "1f064a11b18e4ee8ad7ff88d406cbc75bROMc16v21/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Mektubu yaz\u0131ya ge\u00e7iren ben Tertius, Rab'be ait biri olarak size selamlar\u0131m\u0131 g\u00f6nderirim.", "qas": [{"question": "\u201cTe\u201d i\u00e7in Yunanca kelime nedir?", "answers": [{"text": "Tertius", "answer_start": 27.0}], "id": "5bb54cac5efa4b2a80c368c46b390a52bROMc16v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ben Pavlus'a ve b\u00fct\u00fcn inanl\u0131lar toplulu\u011funa konukseverlik eden Gayus size selam eder. Kent haznedar\u0131 Erastus'un ve Kuartus karde\u015fin size selamlar\u0131 var.", "qas": [{"question": "\u015eehir sayman\u0131n\u0131n karde\u015finin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Erastus", "answer_start": 101.0}], "id": "0415d738b05044c59a786e7fb7386407bROMc16v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yahudiler do\u011fa\u00fcst\u00fc belirtiler ister, Grekler'se* bilgelik arar.", "qas": [{"question": "Yunanl\u0131lar kendilerine ne diyorlar?", "answers": [{"text": "bilgelik", "answer_start": 49.0}], "id": "37d40209f1f54046b8a369a06a693889b1COc1v22/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bu nedenle, belirlenen zamandan \u00f6nce hi\u00e7bir \u015feyi yarg\u0131lamay\u0131n. Rab'bin geli\u015fini bekleyin. O, karanl\u0131\u011f\u0131n gizlediklerini ayd\u0131nl\u0131\u011fa \u00e7\u0131karacak, y\u00fcreklerdeki ama\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa vuracakt\u0131r. O zaman herkes Tanr\u0131'dan pay\u0131na d\u00fc\u015fen \u00f6vg\u00fcy\u00fc alacakt\u0131r.", "qas": [{"question": "Karanl\u0131\u011f\u0131n gizli \u015feylerini kim getirecek ve kalplerin g\u00fcd\u00fclerini ortaya \u00e7\u0131karacak?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 195.0}], "id": "2f267894b2344063a9b4dcdd6955da02b1COc4v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi lafta de\u011fil, g\u00fc\u00e7tedir.", "qas": [{"question": "Krall\u0131\u011f\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "71721a5209d1411eb6ffde04fdba3393b1COc4v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bir bedel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 sat\u0131n al\u0131nd\u0131n\u0131z; onun i\u00e7in Tanr\u0131'y\u0131 bedeninizde y\u00fcceltin.", "qas": [{"question": "V\u00fccudunla kimi y\u00fccelttin?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 47.0}], "id": "01d2323773a844158bbb529ab80c8fd8b1COc6v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ben el\u00e7ilerin en \u00f6nemsiziyim. Tanr\u0131'n\u0131n kilisesine zulmetti\u011fim i\u00e7in el\u00e7i olarak an\u0131lmaya bile lay\u0131k de\u011filim.", "qas": [{"question": "Kime eziyet ettim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131'n\u0131n kilisesi", "answer_start": 30.0}], "id": "12c0b56936714d97921ebddf6c32856ab1COc15v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ama Pentikost G\u00fcn\u00fc'ne dek Efes'te kalaca\u011f\u0131m.", "qas": [{"question": "Kalaca\u011f\u0131m iki \u015fehrin isimleri nelerdir?", "answers": [{"text": "Efes", "answer_start": 26.0}], "id": "d2993f2dbcc4439f87a4b96d8072da5bb1COc16v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u0130stefanas, Fortunatus ve Ahaykos'un geli\u015fine sevindim. Yoklu\u011funuzu bana unutturdular.", "qas": [{"question": "Beni ziyarete gelen kral\u0131n ad\u0131 neydi?", "answers": [{"text": "stefanas", "answer_start": 1.0}], "id": "9a208aa10d6b433cb99eccd45bc6654cb1COc16v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Karde\u015flerim, Asya \u0130li'nde* \u00e7ekti\u011fimiz s\u0131k\u0131nt\u0131lardan habersiz kalman\u0131z\u0131 istemiyoruz. Dayanabilece\u011fimizden \u00e7ok a\u011f\u0131r bir y\u00fck alt\u0131ndayd\u0131k. \u00d6yle ki, ya\u015famaktan bile umudumuzu kesmi\u015ftik.", "qas": [{"question": "Hangi ilde ya\u015f\u0131yorduk?", "answers": [{"text": "Asya", "answer_start": 13.0}], "id": "facc8b2c340449b9a1adc41b9d7a7b28b2COc1v8/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Tanr\u0131'y\u0131 tan\u0131k tutar\u0131m ki, Korint'e d\u00f6nmeyi\u015fimin nedeni sizi esirgemekti.", "qas": [{"question": "\u015eehrin \u00fc\u00e7 isminin isimleri nelerdir?", "answers": [{"text": "Korint", "answer_start": 27.0}], "id": "e014522629464e20b39e1f09c87f83eeb2COc1v23/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sevgili karde\u015fler, bu vaatlere sahip oldu\u011fumuza g\u00f6re, bedeni ve ruhu lekeleyen her \u015feyden kendimizi ar\u0131nd\u0131ral\u0131m; Tanr\u0131 korkusuyla kutsall\u0131kta yetkinle\u015felim.", "qas": [{"question": "\u0130badet etti\u011fimiz Tanr\u0131'n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 113.0}], "id": "168ce3e5f18e4bc3a15c7a6857782897b2COc7v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ne var ki, y\u0131lan\u0131n Havva'y\u0131 kurnazl\u0131\u011f\u0131yla aldatmas\u0131 gibi, d\u00fc\u015f\u00fcncelerinizin Mesih'e olan i\u00e7ten ve pak adanm\u0131\u015fl\u0131ktan sapt\u0131r\u0131lmas\u0131ndan korkuyorum.", "qas": [{"question": "Sapt\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131z Allah'\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Havva", "answer_start": 19.0}], "id": "88a2d43324af4355a1f31651e1e0cc7fb2COc11v3/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Aran\u0131zdayken ihtiyac\u0131m oldu\u011fu halde hi\u00e7birinize y\u00fck olmad\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc Makedonya'dan gelen karde\u015fler eksiklerimi tamamlad\u0131lar. Size y\u00fck olmamaya hep \u00f6zen g\u00f6sterdim, bundan b\u00f6yle de \u00f6zen g\u00f6sterece\u011fim.", "qas": [{"question": "Karde\u015fler hangi \u00fclkeden geldiler?", "answers": [{"text": "Makedonya", "answer_start": 67.0}], "id": "8fc7bec605b846878853cc0d7bb52a75b2COc11v9/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yahudi dinine ba\u011fl\u0131 oldu\u011fum zaman nas\u0131l bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc duydunuz. Tanr\u0131'n\u0131n kilisesine alabildi\u011fine zulmediyor, onu k\u0131r\u0131p ge\u00e7iriyordum.", "qas": [{"question": "Kilisesi kimdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 70.0}], "id": "c1ac5ddd92834a32b69b946f751fe4e6bGALc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yahudi dinine ba\u011fl\u0131 oldu\u011fum zaman nas\u0131l bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc duydunuz. Tanr\u0131'n\u0131n kilisesine alabildi\u011fine zulmediyor, onu k\u0131r\u0131p ge\u00e7iriyordum.", "qas": [{"question": "Hangi dine aittim ben?", "answers": [{"text": "Yahudi", "answer_start": 0.0}], "id": "cebd31e66f8345f794078d761fbf9550bGALc1v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yine de insan\u0131n Kutsal Yasa'n\u0131n* gereklerini yaparak de\u011fil, \u0130sa Mesih'e iman ederek akland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bunun i\u00e7in biz de Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak de\u011fil, Mesih'e iman ederek aklanal\u0131m diye Mesih \u0130sa'ya iman ettik. \u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse Yasa'n\u0131n gereklerini yaparak aklanmaz.", "qas": [{"question": "Hukukun eserleri taraf\u0131ndan hakl\u0131 olan tek ki\u015fi kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa Mesih", "answer_start": 60.0}], "id": "39eb6f90e86548f2b2cf9030cda4c465bGALc2v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ey ak\u0131ls\u0131z Galatyal\u0131lar! Sizi kim b\u00fcy\u00fcledi? \u0130sa Mesih \u00e7arm\u0131ha gerilmi\u015f olarak g\u00f6zlerinizin \u00f6n\u00fcnde tasvir edilmedi mi?", "qas": [{"question": "\u0130sa Mesih'i tan\u0131mlamak i\u00e7in hangi iki kelime kullan\u0131ld\u0131?", "answers": [{"text": "\u00e7arm\u0131ha gerilmi\u015f", "answer_start": 54.0}], "id": "0acedb57696946f2bd7540ece1cd4be0bGALc3v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00d6yleyse \u015funu bilin ki, \u0130brahim'in ger\u00e7ek o\u011fullar\u0131 iman edenlerdir.", "qas": [{"question": "Kimin o\u011flu?", "answers": [{"text": "\u0130brahim", "answer_start": 23.0}], "id": "74cfbc90c5604fbc9616ff34476b5a29bGALc3v7/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih \u0130sa'ya iman etti\u011finiz i\u00e7in hepiniz Tanr\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131s\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "\u0130sa'n\u0131n ad\u0131 kim?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 12.0}], "id": "3c2b3a75b3294ac5b3bf27921a022814bGALc3v26/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Karde\u015fler, \u0130shak gibi sizler de vaat \u00e7ocuklar\u0131s\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "S\u00f6z\u00fcn o\u011flu kim?", "answers": [{"text": "\u0130shak", "answer_start": 11.0}], "id": "65e720c500994f8cb2811dd116a687d2bGALc4v28/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bundan b\u00f6yle kimse bana sorun \u00e7\u0131karmas\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben \u0130sa'n\u0131n yara izlerini bedenimde ta\u015f\u0131yorum.", "qas": [{"question": "V\u00fccudumdaki ki\u015finin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 52.0}], "id": "1f55b96b05f244bc968a358ec1f02b59bGALc6v17/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00d6yle ki, \u00fcst\u00fcn de\u011ferleri ay\u0131rt edebilesiniz ve b\u00f6ylece Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceltilip \u00f6v\u00fclmesi i\u00e7in \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla gelen do\u011fruluk meyvesiyle dolarak Mesih'in g\u00fcn\u00fcnde saf ve kusursuz olas\u0131n\u0131z.", "qas": [{"question": "\u0130sa'n\u0131n ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "\u0130sa", "answer_start": 90.0}], "id": "f6d34c75290043c99221c1b33f3c7864bPHPc1v10/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Siz de bilirsiniz, ey Filipililer, M\u00fcjde yay\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, Makedonya'dan ayr\u0131l\u0131\u015f\u0131mdan sonra sizden ba\u015fka hi\u00e7bir topluluk kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 yard\u0131mla\u015fma konusunda benimle i\u015fbirli\u011fi yapmad\u0131.", "qas": [{"question": "Hangi \u00fclkeyi terk ettim?", "answers": [{"text": "Makedonya", "answer_start": 65.0}], "id": "6cc0804072d4444bbcd6b12e5f6af37ebPHPc4v15/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ben Selanik'teyken de, ihtiyac\u0131m oldu\u011funda birka\u00e7 kez bana yard\u0131mda bulundunuz.", "qas": [{"question": "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m \u015fehrin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Selanik", "answer_start": 4.0}], "id": "69d018c4f9984ed7866b6467a17caba7bPHPc4v16/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Kendilerinden biri, \u00f6z peygamberlerinden biri \u015f\u00f6yle demi\u015ftir: \u201cGiritliler hep yalanc\u0131d\u0131r, azg\u0131n canavarlar, tembel oburlard\u0131r.\u201d", "qas": [{"question": "Yunanca yalanc\u0131lar i\u00e7in \u201cC\u201d kelimesi nedir?", "answers": [{"text": "Giritliler", "answer_start": 63.0}], "id": "86efd44bcbce460aba889e82ce8603e6bTITc1v12/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn insanlara kurtulu\u015f sa\u011flayan l\u00fctfu ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.", "qas": [{"question": "T\u00fcm insanlara kurtulu\u015fu kim getirdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "4984248f99e64d6bb82329c23e72a5f9bTITc2v11/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Hukuk\u00e7u Zenas'la Apollos'u yolcu ederken bir eksikleri olmamas\u0131na dikkat et.", "qas": [{"question": "Apollos'un yard\u0131m etti\u011fi avukat\u0131n ad\u0131 ne?", "answers": [{"text": "Zenas", "answer_start": 8.0}], "id": "50acfeef06cd4e16924d76cc6c697584bTITc3v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Sizler gibi se\u00e7ilmi\u015f olan Babil'deki kilise ve o\u011flum Markos size selam ederler.", "qas": [{"question": "Se\u00e7ildi\u011finiz kilisenin ad\u0131 nedir?", "answers": [{"text": "Babil", "answer_start": 26.0}], "id": "509f9f53e9524ae5bcd31e7f1405aef8b1PEc5v13/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u201cTanr\u0131'y\u0131 seviyorum\u201d deyip de karde\u015finden nefret eden yalanc\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc karde\u015fini sevmeyen, g\u00f6rmedi\u011fi Tanr\u0131'y\u0131 sevemez.", "qas": [{"question": "Tanr\u0131'y\u0131 sevdi\u011fini s\u00f6yleyen ama arkada\u015f\u0131ndan nefret eden bir ki\u015fi i\u00e7in ba\u015fka bir terim nedir?", "answers": [{"text": "yalanc\u0131", "answer_start": 54.0}], "id": "776e3e5d3d0a402b8b5b9d1a21af6d34b1JNc4v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'dan do\u011fmu\u015f olan herkes d\u00fcnyay\u0131 yener. Bize d\u00fcnyaya kar\u015f\u0131 zafer kazand\u0131ran iman\u0131m\u0131zd\u0131r.", "qas": [{"question": "D\u00fcnyay\u0131 fetheden her\u015feyin babas\u0131 kim?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 6.0}], "id": "dd04cb25626946849c101f1be18128efb1JNc5v4/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Ne var ki, bir konuda sana kar\u015f\u0131y\u0131m: Kendini peygamber diye tan\u0131tan \u0130zebel ad\u0131ndaki kad\u0131n\u0131 ho\u015fg\u00f6r\u00fcyle kar\u015f\u0131l\u0131yorsun. Bu kad\u0131n \u00f6\u011fretisiyle kullar\u0131m\u0131 sapt\u0131r\u0131p fuhu\u015f yapmaya, putlara sunulan kurbanlar\u0131n etini yemeye y\u00f6neltiyor.", "qas": [{"question": "Jezebel'in ad\u0131 ne?", "answers": [{"text": "peygamber", "answer_start": 45.0}], "id": "11d4649d0685406f913e7eaa40eb729fbREVc2v20/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Yahuda oyma\u011f\u0131ndan 12 000 ki\u015fi m\u00fch\u00fcrlenmi\u015fti. Ruben oyma\u011f\u0131ndan 12 000, Gad oyma\u011f\u0131ndan 12 000,", "qas": [{"question": "Hangi kabileden on iki bin m\u00fch\u00fcrlendi?", "answers": [{"text": "Yahuda", "answer_start": 0.0}], "id": "e515ca0c171f494b818820a2681fdbf6bREVc7v5/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Melek bana Tanr\u0131'n\u0131n ve Kuzu'nun taht\u0131ndan \u00e7\u0131kan billur gibi berrak ya\u015fam suyu \u0131rma\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.", "qas": [{"question": "Kuzu kimdi?", "answers": [{"text": "Tanr\u0131", "answer_start": 11.0}], "id": "b854959f5eef4012af2abdc8d4ddf72fbREVc22v1/Dslimbertbase"}]}, {"context": "Bundan \u00fc\u00e7 y\u0131l sonra Kefas'la* tan\u0131\u015fmak \u00fczere Yeru\u015falim'e gittim, on be\u015f g\u00fcn onun yan\u0131nda kald\u0131m.", "qas": [{"question": "Paul onunla ne kadar kald\u0131?", "answers": [{"text": "on be\u015f g\u00fcn", "answer_start": 65.0}], "id": "b1dbb14617184ea386a7aa5f5c5eaba0bGALc1v18/Transcelerator"}]}, {"context": "\u015eit'in do\u011fumundan sonra Adem 800 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131. Ba\u015fka o\u011fullar\u0131, k\u0131zlar\u0131 oldu.", "qas": [{"question": "Seth do\u011fduktan sonra, Adam ka\u00e7 y\u0131l daha ya\u015fad\u0131?", "answers": [{"text": "800", "answer_start": 29.0}], "id": "c9c40961ca5d48b89cd16a5c3d317827bGENc5v4/Transcelerator"}]}, {"context": "Saray M\u0131s\u0131rl\u0131 cariyesi Hacer'i kocas\u0131 Avram'a kar\u0131 olarak verdi. Bu olay Avram Kenan'da on y\u0131l ya\u015fad\u0131ktan sonra oldu.", "qas": [{"question": "Bu oldu\u011funda Abram ve Sarai ne zamand\u0131r Canaan \u00fclkesindeydi?", "answers": [{"text": "on y\u0131l", "answer_start": 88.0}], "id": "86f22e68d134427eb46619c034fc24bcbGENc16v3/Transcelerator"}]}, {"context": "\u0130brahim s\u00fcnnet oldu\u011funda doksan dokuz ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "\u0130brahim s\u00fcnnet edildi\u011finde ka\u00e7 ya\u015f\u0131ndayd\u0131?", "answers": [{"text": "doksan dokuz ya\u015f\u0131nda", "answer_start": 25.0}], "id": "4fab4650b6eb4dc190721c8bd6710c29bGENc17v24/Transcelerator"}]}, {"context": "\u0130shak Araml\u0131 Lavan'\u0131n k\u0131zkarde\u015fi, Paddan-Araml\u0131 Betuel'in k\u0131z\u0131 Rebeka'yla evlendi\u011finde k\u0131rk ya\u015f\u0131ndayd\u0131.", "qas": [{"question": "Rebekah ile evlendi\u011finde Isaac ka\u00e7 ya\u015f\u0131ndayd\u0131?", "answers": [{"text": "k\u0131rk", "answer_start": 87.0}], "id": "810bea69f84043f59ba375fde9c9aba9bGENc25v20/Transcelerator"}]}, {"context": "B\u00f6ylece \u0130shak Gerar'da kald\u0131.", "qas": [{"question": "Isaac bu olay s\u0131ras\u0131nda hangi \u00fclke/b\u00f6lgede kal\u0131yordu?", "answers": [{"text": "Gerar", "answer_start": 14.0}], "id": "fd47fbb6ee404c12ae241073ed742b5cbGENc26v6/Transcelerator"}]}, {"context": "\u0130shak orada bir sunak yaparak RAB'bi ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u00c7ad\u0131r\u0131n\u0131 oraya kurdu. K\u00f6leleri de orada bir kuyu kazd\u0131.", "qas": [{"question": "Peki Isaac'in hizmetkarlar\u0131 ne yapt\u0131?", "answers": [{"text": "bir kuyu kazd\u0131", "answer_start": 93.0}], "id": "ec6db03776ad4d5fb0636d9d8915de5dbGENc26v25/Transcelerator"}]}, {"context": "Hamor'la o\u011flu \u015eekem'i de \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Dina'y\u0131 \u015eekem'in evinden al\u0131p gittiler.", "qas": [{"question": "Simeon ve Levi \u015fehrin adamlar\u0131na sald\u0131rmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda Dinah neredeydi?", "answers": [{"text": "\u015eekem'in evi", "answer_start": 45.0}], "id": "92f66437509a47be8a18ac0ffa051638bGENc34v26/Transcelerator"}]}, {"context": "Meryem, \u00fc\u00e7 ay kadar Elizabet'in yan\u0131nda kald\u0131, sonra kendi evine d\u00f6nd\u00fc.", "qas": [{"question": "Mary Elizabeth'in evinde ne kadar kald\u0131?", "answers": [{"text": "\u00fc\u00e7 ay", "answer_start": 8.0}], "id": "28db23da3b4441468b6349b748be7904bLUKc1v56/Transcelerator"}]}, {"context": "Ses kesilince \u0130sa'n\u0131n tek ba\u015f\u0131na oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00d6\u011frenciler bunu gizli tuttular ve o g\u00fcnlerde hi\u00e7 kimseye g\u00f6rd\u00fcklerinden s\u00f6z etmediler.", "qas": [{"question": "\u00d6\u011frenciler g\u00f6rd\u00fcklerini ve duyduklar\u0131n\u0131 kime anlatt\u0131?", "answers": [{"text": "hi\u00e7 kimse", "answer_start": 94.0}], "id": "cbc6285b762443c58db224bc6391d498bLUKc9v36/Transcelerator"}]}, {"context": "Sonra b\u00fct\u00fcn kurul \u00fcyeleri kalk\u0131p \u0130sa'y\u0131 Pilatus'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler.", "qas": [{"question": "Ondan sonra \u0130sa'y\u0131 nereye g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler?", "answers": [{"text": "Pilatus", "answer_start": 40.0}], "id": "4d116594397f4eb0bf27755d834c0679bLUKc23v1/Transcelerator"}]}, {"context": "\u0130brahim'in biri k\u00f6le, biri de \u00f6zg\u00fcr kad\u0131ndan iki o\u011flu oldu\u011fu yaz\u0131l\u0131d\u0131r.", "qas": [{"question": "Abraham'\u0131n ka\u00e7 o\u011flu vard\u0131?", "answers": [{"text": "iki", "answer_start": 45.0}], "id": "448bd7d47a09428c8870553c29549becbGALc4v22/Labelingapp"}]}, {"context": "Bundan sonra Yahudao\u011fullar\u0131, karde\u015fleri \u015eimono\u011fullar\u0131'yla birlikte gidip Sefat Kenti'nde oturan Kenanl\u0131lar'\u0131 yenilgiye u\u011fratt\u0131lar. Kenti t\u00fcm\u00fcyle y\u0131kt\u0131lar ve oraya Horma ad\u0131n\u0131 verdiler.", "qas": [{"question": "Judah taraf\u0131ndan hangi grup ma\u011flup edildi?", "answers": [{"text": "Kenanl\u0131lar", "answer_start": 96.0}], "id": "a0a3c25010ad4627895f6b81accac8cdbJDGc1v17/Labelingapp"}]}]
